<pages>

<page>
  <id>0</id>
  <date>2018年10月15日 22:33</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4638630.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美反华政客为遏制中企 连这个国家的内政都干涉</title>
  <content>　　几乎已成反华急先锋的美国参议员卢比奥近日又开始对中国与其他国家的事务大放厥词。他与美国参议院情报委员会副主席、民主党议员华纳向加拿大总理特鲁多致信，敦促其跟随美国与澳大利亚，禁止华为参与加拿大5G建设，因为这可能影响加拿大与盟友共享敏感信息。复旦大学美国研究中心副主任信强14日接受《环球时报》记者采访时表示，不要说是两名议员，即便是美国政府高官对其他国家的内部事务决策指手画脚，甚至进行威胁和恫吓，以求改变对方的立场，这都是干涉他国内政的举动。</content>
</page>
<page>
  <id>1</id>
  <date>2018年10月15日 22:32</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4638852.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普这个票仓叛变：自称中国老朋友 访华求贸易</title>
  <content>　　原标题：这个特朗普的大票仓“叛变”了：专程访华求贸易，自称中国的老朋友！ 　　在美国联邦政府对华贸易战不断升级之际，美国州级政府和美国地方企业表示，仍有强烈意愿继续与中国做生意。来自特朗普共和党票仓——犹他州的州政府和商界代表近日告诉环球时报记者，他们敦促特朗普政府和国会改善与中国的经济关系，不使关税进一步升级。 美国犹他州政府 　　在贸易战的节骨眼上，一个由犹他州商界和州政府官员组成的高级代表团于10月8日到13日访问中国。该代表团在上海会见了嘉定区、上海港的政府代表，一些在沪的美国企业、中国企业；在北京，他们会见了贸易、商业、教育和文化领域的官员和商界人士。 　　该代表团表示此行目标是继续架设桥梁，向中国表明不管白宫的态度如何，犹他州和中国之间的关系是牢固并且不断发展的。 　　犹他州众议院议长格雷格·休斯（Greg Hughes）表示，此行要向中国传递一个信息：“犹他州不像华盛顿特区。犹他州是中国的朋友，源远流长的老朋友。” 　　休斯告诉环球时报记者，该州的一些企业已经切身感受到了关税和中美关系的变化，感受到在中国做生意的成本变得更高了。“人们真的很关心这个问题。我们希望改善这种状况”。 　　纵观美国，犹他州并不是唯一一个表现出强烈意愿想与中国继续做生意的。加利福尼亚、密歇根、堪萨斯等其他州也曾公开表示过反对特朗普政府和中国打贸易战。据报道，加利福尼亚州议会在8月30日通过了一项积极支持对华贸易的法案，敦促美国总统和国会支持加强两国之间的经济联系。 　　休斯指出，通过州级层面的努力，犹他州将向特朗普政府展示一种不同、更为有效的（和中国合作的）方式。 　　他说： “我们认为犹他州可以成为一个很好的例子，来向其他州、以及联邦政府表明，我们和中国有许多共同的利益，需要携手合作。” 　　休斯作为州政府代表，在过去几年内曾多次访问中国。他认为，此次代表团与中国省级政府代表、企业代表的会晤是非常有成效的。他特别高度评价了与上海港的会晤，认为“与上海港的会谈对我们非常有价值。” 　　犹他州正在打造一个连接机场、高速公路系统和铁路枢纽的内陆港口，其目标是把犹他州置于世界贸易的中心。“全球供应链对我们来说非常重要。犹他州对此非常重视。能和中国保持长期而良好的关系，对于犹他州来说非常重要。” 　　多年以前，犹他州以农业、采矿业为支柱；现在，犹他州的经济多样化程度在美国名列前茅，拥有信息技术、生物技术、生命科学、航空制造业等强项。对犹他州来说，中国是一个巨大的出口市场。根据犹他州世界贸易中心的分析，关税将对该州的经济造成冲击，还会影响到其出口、大宗商品价格以及犹他公司进入新兴中国市场的机会。 　　其中受影响最大的行业还是铝回收、农业、牛肉加工、塑料制造等。同时，如果失去了中国这个世界上增长最快的航空市场，犹他州的航空制造业也将失去它的优势地位。 　　休斯介绍说，中国和犹他州之间在文化和教育方面的交流也在加强。随着在学校中推行双语浸入式教学项目，犹他州学习汉语的学生人数居全美各州之首。 　　犹他州世界贸易中心总裁兼首席执行官迈尔斯·汉森（Miles Hansen）表示，犹他州经济中有三个关键领域可以为中美构建新的贸易合作机会和投资机会——生命科学、信息技术和矿业。 　　汉斯表示各方都为贸易战付出了代价。犹他州的一些公司，供应链依赖于从中国进出口，他们在这期间遇到了不少困难。他说：“我们认为中美应该在广泛问题上都持积极态度，并发展牢固的关系。” 　　企业代表也表达了相同的态度。如新企业集团（Nu Skin Enterprise）副总裁达启兴（Richard Hartvigsen）告诉环球时报记者，这次他从中国企业和潜在合作伙伴那里得到了“非常积极的”信息。 　　他说：“在联邦层面，人们听到的信息多是关于冲突的。但是，当你深入到公司的层面时，会发现我们与中国保持着极好的关系，在中国做生意的公司都希望看到紧张的贸易局势能消失。” 　　中国是该公司最大的海外市场，每年的产品销售额约为10亿美元。他说：“从任何意义上讲，我们都不可能支持贸易战。” 　　他表示，虽然公司生意目前只受到了间接影响，但是他认为，贸易争端如果进一步升级，将会对所有中美公司产生负面影响。 　　根据美国商会中国（AmCham China）和其上海分会（AmCham Shanghai）最近对会员公司进行的一项调查，关税带来的负面影响非常明显且深远，其中成本的上涨是最令人关切的问题。超60%受访者表示，最初美国对从中国进口的约500亿美元商品加征的关税已经对他们的公司产生了负面影响；而预计将受到第二轮关税负面影响的公司比例也大幅度上升。这其中对企业经营造成的三个最大影响是：制造成本上升（47.1%）、产品需求下降（41.8%）和产品价格上涨（37.1%）。 　　达启兴表示大部分美国企业都希望双边继续保持积极的贸易关系，而不是让关税升级。 他认为，与特朗普的贸易政策相比，有更好的方法能解决中美之间可能存在的任何贸易问题。毕竟，这两个经济体“对于对方来说都太重要了，不能让这种争端把我们分开。” 　　他说，合作和对话才是解决问题的更好的方法。他说：“公司一直公开表示反对贸易争端的升级。我们一直就有关话题与美国政府沟通。我们不支持这种坚决争端的方式。” 　 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>2</id>
  <date>2018年10月15日 21:47</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8463299.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>看不上中国游客的韩国人 这次却被日本人嫌弃了</title>
  <content>　　原标题：一条鄙视链正在中日韩生成吗？ 　　看不上中国游客的韩国人又被日本人嫌弃了。 　　乱丢垃圾、高声喧哗，韩国游客近日因一系列不文明行为在邻国日本遭到嫌弃。在紧邻韩国的日本对马岛，日本市民设立韩语标识牌提醒游客保持安静。 　　据韩国《亚细亚经济》网站14日报道，日本对马岛作为距离韩国最近的外国领土，近来成为韩国民众的热门旅游目的地。游客从釜山搭乘快艇，只需1小时10分钟就可抵达对马岛。去年从釜山乘船前往对马岛的韩国游客多达74万人次，比2014年猛增90%以上。今年前8个月，该数字已达54.5万，全年超80万应该不成问题。然而，韩国游客过多却令对马岛居民不满。 　　对马岛本是老年人口接近30%的安静岛屿，但韩国游客抵达后不分场所的大喊大叫影响了当地人日常生活，令双方产生摩擦。在对马岛的着名景点，经常可以看到用韩语书写的要求保持安静的标语牌。对马岛当地人表示，韩国游客随地乱扔垃圾；不管客车是否到达，都蜂拥在道路上等待、甚至阻碍交通。当地人针对这些问题的举报越来越多。去年还曾有韩国游客深夜在江边酒后高声喧哗，吵得当地居民无法休息。 　　这已不是韩国游客第一次在日本遭嫌弃。据韩国SBS电视台报道，2017年11月，一对韩国恋人在日本福冈塔不顾当地日本导游的劝阻，强行在塔上用韩文写上“到此一游，爱你”。福冈塔有专门区域供游客留言和悬挂爱心锁，直接在塔上乱写乱画的行为让当地人非常不满。2016年8月，日本奈良的国宝东大寺法华堂内发现用韩文书写的个人名字。此外，在中国的长城上也曾发现韩国人的乱写乱画。 　　在《亚细亚经济》14日的报道下面，韩国网民的跟帖评论多达3200余条。不少网民表示：“随地吐痰也是韩国人的陋习，但很多人根本认识不到这点”，“韩国媒体上都是笑话中国游客无秩序和素质不高（的报道），但现在韩国人应该反省自己”，“不知道为何要大声喧哗，看看公共场所，打个电话连喊带叫的人还真是不少啊”……</content>
</page>
<page>
  <id>3</id>
  <date>2018年10月15日 21:31</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8439763.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>为了不干这件“蠢事” 特朗普用中国做“挡箭牌”</title>
  <content>　　原标题：锐参考 | 为了不干这件“蠢事”，特朗普居然用中国和俄罗斯做“挡箭牌”—— 　　“如果我们那样做，就是在惩罚自己！” 　　10月13日，美国总统特朗普在白宫接受媒体采访时情绪激动地说道。 　　这几天，特朗普正面临着来自国内外的重重压力，多方势力发出呼吁，要求美国停止对沙特军售，而特朗普并不愿意这样做。 ▲特朗普接受美国媒体专访。 　　特朗普有他充分的理由：作为美国在中东地区的坚定盟友，沙特一向是美国军火的“大买家”。2017年5月，特朗普就任总统后的首次出访，目的地正是沙特，当时两国签署的1100亿美元天价军售协议，更让特朗普喜不自胜。 　　不料短短一年之后，特朗普的这项“重大业绩”就面临夭折的风险。 　　而为了保住这笔订单，特朗普使出的“看家本领”则是——拿中俄做“挡箭牌”：称如果美国退出，就相当于给了俄罗斯和中国向沙特出售武器的机会…… 　　沙特记者失踪将毁掉美国“千亿大单”？特朗普急了 　　尽管特朗普情急之下拉出中、俄说事儿，但他所面临的复杂局面，归根到底还是美国与沙特这个关键盟友之间的关系。 ▲资料图片：2017年5月，美国总统特朗普访问沙特时，签署了价值高达1100亿美元的军售协议。 　　而此番美沙关系间的暗涌与嫌隙，则要从一名沙特籍美国媒体记者的离奇失踪说起…… 　　10月2日，沙特记者贾迈勒·卡舒吉进入沙特驻土耳其伊斯坦布尔领事馆办理结婚手续，此后失联。 　　卡舒吉特殊的身份和分外离奇的案情，很快将美国、沙特和土耳其三方扯入舆论漩涡：卡舒吉是沙特政府直言不讳的批评者，同时还是美国《华盛顿邮报》等西方媒体的撰稿人。而目前沙特官方声称卡舒吉是在平安离开领事馆后失踪，而土方官员则表示卡舒吉是在领事馆内遇害…… 　　“沙特记者的命运，正在考验美国与沙特的关系。”路透社11日以此为题进行了报道。 　　文章称，在国会的压力之下，特朗普政府现在正面临两难的困境：如何在对沙特记者失踪案作出回应的同时，确保不因制裁而疏远与沙特的盟友关系。 ▲路透社报道截图 　　特朗普面临的最直接压力，来自国会。据美国《时代》周刊14日报道，民主与共和两党的参议员已达成跨党派共识，20多名参议员联名上书特朗普，要求美国对沙特作出强硬回应。 　　美国参议院外交关系委员会委员马尔科·鲁比奥等也已放出风声，称如果特朗普不肯对沙特作出回应的话，国会就准备迅速而坚定地出手。 　　而停止对沙特军售，正是鲁比奥心仪的行动选项之一。根据美国法律，国会有权阻止对外国的军售。 　　鲁比奥表示，“武器销售很重要，但并不是因为钱，而是因为其提供了一个影响对方未来行动方向的杠杆。” ▲美国《时代》周刊网站报道截图 　　但在特朗普看来，钱非常重要。 　　13日在白宫接受美国哥伦比亚广播公司（CBS）专访时，特朗普表示，沙特这份军售协议是“迄今签订的最大订单”，足以支撑美国国内45万个就业岗位。 　　“我不想伤害就业，我不想失去这样一份订单。”特朗普说。 　　为了让自己显得更有说服力，特朗普搬出了中国和俄罗斯：“如果他们不从我们这里购买，他们就会从俄罗斯购买，或者从中国购买。想想吧，1100亿美元，他们将要做的所有事就是把订单给其他国家，我认为（美国）这样做将是非常愚蠢的。” 　　“还有其他方式可以惩罚沙特，我们有很多手段，惩罚将会非常严厉。”特朗普言之凿凿地说。 　　美国与沙特频频“互怼”背后，藏着特朗普的“小心思” 　　而沙特方面显然也没有示弱。 　　据美国福克斯新闻网15日报道，沙特通讯社日前发布了一份声明，在该声明中，沙特阿拉伯王国政府表示，“拒绝接受任何威胁和破坏，无论是经济制裁、政治施压还是重复的虚假指控”。 　　“沙特还申明，如果遭遇任何行动，政府都将以更大行动回击，沙特的经济具有影响力，在世界经济中至关重要。”声明继续说道。 ▲美国福克斯新闻网报道截图 　　事实上，这已经不是沙特第一次与美国针锋相对了，就在前不久，两国刚经历过一次“互怼”。 　　在10月2日于密西西比州举行的一场竞选集会上，特朗普对台下观众透露，自己曾“警告”沙特国王：如果没有美国的保护和支持，他的王位将“撑不过两周”，并且表示沙特应该为美国的军事支持埋单。 　　沙特王储萨勒曼则对此说法表示不屑，他在5日接受美国彭博社采访时回应说，沙特在美国独立之前就已存在，而且沙特为所有从美国获得的武器付了钱，并不是免费的，所以无需付出更多代价。 　　“自从沙特和美国之间的关系开始以来，我们一直用钱购买每样东西。”萨勒曼说。 　　在这场对话中，萨勒曼还谈到了石油问题。在国际石油价格上涨至80美元后，特朗普屡次要求沙特提高石油产量以降低油价，但萨勒曼表示无能为力。 ▲沙特阿拉伯王储萨勒曼 　　值得一提的是，美国和沙特关于石油产量的博弈，被外界认为是特朗普发出上述“警告”的真正原因。 　　英国《金融时报》15日报道称，特朗普在过去几周一直寻求对沙特施加压力，促使其提高石油出口量，因为沙特是唯一还有大量剩余石油产能的国家。 　　文章分析称，特朗普此举是为了在中期选举到来前抑制美国国内油价上涨，并为制裁伊朗石油出口做好准备，但沙特的表现让特朗普“感到沮丧”，所以选择在竞选集会上“敲打”沙特。 　　据美国《福布斯》杂志网站报道，美国国内油价已涨至4年来最高水平。 　　报道称，在此情况下，沙特没有听从美国指挥增产石油，是一个危险的举动，因为沙特对美国相当依赖。 　　中东战略受到重创，特朗普的难题还在后头…… 　　与其说是沙特依赖美国，倒不如说美国与沙特相互依赖。CNN在15日的报道中提醒特朗普，沙特持有大量美国国债，投资了很多美国大企业，更关键的是他们手里掌握着石油产量的阀门，如果沙特真的想反击，只需调低石油产量即可。 　　“石油和投资是沙特最强大的武器”，彭博社援引分析人士的话说。 　　这些“武器”给了沙特反制美国“惩罚”的底气，而沙特手里还有更多牌可以打。 　　据“华盛顿观察家”网站14日报道，沙特已有当地媒体发出警告，如果美国施加制裁，俄罗斯将填补真空，或将有机会在沙特境内建立军事基地。 ▲美国“华盛顿观察家”网站报道截图 　　而这一威胁所道出的，无疑是特朗普最不想面对的局面。 　　“特朗普其实非常亲沙特，将其放在中东战略的头号地位，”中国人民大学国际关系学院教授时殷弘告诉小锐，“这次沙特记者失踪后，美国国内企业界、政治界反弹非常强烈，特朗普表态要惩罚沙特也是迫不得已。” 　　在时殷弘看来，鉴于特朗普主张强军、卖美国货，与沙特的大单正好符合这两项要求，因此停止对沙特军售是他最不想看到的一幕，目前对制裁沙特的表态也都非常勉强，“拿中国和俄罗斯说事儿，也是为了辩解”。 　　他指出，“通俄门”现在是特朗普的重大政治负担，正好在此时把俄罗斯拿出来说，“其实是违心的”。 　　但时殷弘表示，无论特朗普如何补救，美国与沙特之前那种亲密的关系都已经不复存在，美国国内和国际的舆论反弹都会给特朗普带来很大压力。 　　“特朗普的中东战略正在受到重创，想做的事也做不成了。可以说，特朗普在这件事情上很被动。”时殷弘说。 　　就在今天下午，最新消息传来：沙特阿拉伯国王已下令针对卡舒吉失踪事件展开内部调查。 　　而这也意味着，美国和沙特之间的这场缠斗，短期内恐怕不会落幕。 　 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>4</id>
  <date>2018年10月15日 20:11</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8337426.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普办公室添新画:他和林肯罗斯福喝酒聊天(图)</title>
  <content>　　原标题：特朗普办公室添新画：他和林肯尼克松罗斯福…喝酒聊天 　　来源：红星新闻 　　最近，美国总统特朗普办公室新添一幅画作的消息在网络上引发热议。 　　在该幅作品中，似乎经过瘦身处理的特朗普总统，身穿白色衬衣和佩戴红色领带，和多位共和党出身的前任总统坐在一起喝酒聊天谈笑风生，其中包括林肯、尼克松、罗斯福，以及老布什和小布什…… ▲被挂在特朗普办公室的新作 图据美国《时代》杂志 　　画中的这一幕看起来极为魔幻，很不真实，甚至有人质疑这则消息的真假。因为，这样幻想出来的画作，一般只会出现游客礼品店和网上美术馆中，难登大雅之堂。 　　但经美国多家媒体证实，这幅画的确被挂在总统办公室里，而且特朗普对该画极为满意，甚至亲自致电其创作者表达喜欢…… 　　真的挂在白宫！业余批评家称此画“俗气” 　　据美国《时代》杂志报道，该画名为“共和党俱乐部”，图中围坐一桌的共有10位共和党总统。特朗普接受《60分钟》的专访在10月14日播出后，镜头曾短暂地拍摄到这幅画作被挂在其办公室。眼尖的网友发现后在社交网站上贴出，随即引起广泛关注。 　　名为Josh Billinson的网友在推特上贴出两张照片，一张是专访中短暂出现的画面，另一张则为该画作的照片。“我的老天，它真的挂在白宫。”Billinson说道。 ▲网友感叹“它真的挂在白宫”图据美国《时代》杂志 　　随即，这条推特引起网友广泛讨论。不少业余的艺术批评家在社交媒体上对此冷嘲热讽，声称该画“俗气”，“是一种拙劣模仿”，“亵渎”……部分网友还表示，它看起来更像是著名画作《狗狗玩扑克》的政治翻版。 　　但有一个人除外，在听到画作被挂在特朗普办公室后，他却显得异常兴奋和高兴——那就是该画的创作者安迪·托马斯本人。 　　托马斯称，当他得知这一消息时，他正在家里一边看电视一边创作新作。当电话响起、朋友们纷纷打来电话告诉他这个消息，他还以为他们只是民意测验人在询问关于参议院选举之事。随后，妻子Dina打开电脑在网上确认了这一信息。 　　“我狂喜不已。很多时候，礼品是不会被挂起来的，一般只是放在某个橱柜里。当发现它真的被挂在他办公室里，还真是让人开心。”托马斯说。 　　特朗普很喜欢！还亲自致电作者表达感谢 　　托马斯称，这幅画是他的粉丝之一、加州共和党众议员艾沙（DarrellIssa）送给特朗普总统的。艾沙曾告诉他，他会向特朗普展示这幅画作。 　　托马斯并不是一个热衷政治的人，但他几年前曾为艾沙画过一幅画像，因此两人一直保持着联系。大约两周前，在他割完草坪后，妻子告诉他，总统特朗普稍后将打来电话，最好在某个特定时间待在家里等电话。当时，对能接到总统电话这一点，他倍感惊讶。 　　特朗普在电话中表达了他对画作的喜爱和感谢。“他说的内容大概是‘大多数画我的作品，我都不大喜欢’，但对这幅画，他称赞有加。他打来电话就是告诉我他十分喜欢这幅画。”托马斯说，“他是对的，特朗普的确很难画，市面上有很多失败作品。” 　　此外，特朗普还问及托马斯对他担任总统的评价，以及其朋友和邻居如何看待他，以及当下正在进行的参议院竞选等话题。托马斯坦言，他对谈话内容的改变有些惊讶。“我想的是，我就是一个画家，他问我这些干什么。” 　　当时，托马斯不知道，他的画会被挂在白宫。 　　据《每日野兽网》报道，事实上，这幅画只是托马斯一系列美国总统画作中的最新一幅。他的首幅画作完成于2008年，图中来自共和党的前总统们坐在一起玩扑克，而第二幅则是来自民主党的前总统们一起玩桌球。 ▲托马斯此前画作：民主党的美国前总统们聚在一起打桌球 图据安迪·托马斯艺术品官方网站 　　这次，当托马斯决定将现任总统特朗普加进来时，他发现难度很大，因为不论是肤色还是笑容，“特朗普都很难画”，最难画的部分，就是他的笑。 　　托马斯说，有些总统的笑容很自然：比如里根、艾森豪威尔、肯尼迪、奥巴马，但有些总统的笑，比如特朗普，在画作里经常看起来很不自然。 　　为了画好特朗普的笑，托马斯称他看过成千上万张照片。“我不得不找到一张他看起来像是听到一些有趣的事，露出真实笑容的照片。” 　　美国前几任总统办公室所挂画像对比 　　在白宫的椭圆办公室里，悬挂历史上某位前总统的画像，并不罕见。但稀奇的是，很少有人将包括自己在内的总统画像挂在办公室里。 　　2017年，当新任总统特朗普入主白宫时，美国《大西洋月刊》曾做过一篇文章对比几任美国总统办公室内的画像。 　　特朗普上任后，将办公室装修一新，并换上美国第七任总统安德鲁·杰克逊的画像。而在此之前，前任总统奥巴马在办公室内悬挂的，是华盛顿的画像。 ▲特朗普上任后装修白宫办公室，换上了美国前总统杰克逊的画像 图据美联社 　　并非所有总统都会在墙上悬挂画作。先来看个极端案例，美国第32任总统罗斯福的办公室：内部装饰简单，桌上摆放着一艘舰艇模型。 ▲图据美国国会图书馆 　　再来看艾森豪威尔的办公室： ▲图据总统图书馆 　　肯尼迪的办公室： ▲图据美联社 　　再来看一看其他总统办公室和特朗普办公室的对比图。 　　里根VS特朗普： ▲图据白宫历史协会 　　克林顿VS特朗普： ▲图据白宫历史协会 　　小布什VS特朗普： ▲图据白宫历史协会 　　最后是奥巴马VS特朗普： ▲图据白宫历史协会 　　红星新闻记者丨王雅林 编译报道 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>5</id>
  <date>2018年10月15日 18:33</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4582222.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>当总统心里苦？特朗普：美国政坛是最恶毒世界</title>
  <content>　　原标题：当总统心里苦？特朗普：美国政坛是“最恶毒世界” 　　央视网消息：10月14日，特朗普接受访问时被问及从政感受，特朗普称曾认为商界人心险恶，现在看来那都是“小儿科”，并直言美国政坛是“最具欺骗性、最恶毒的世界”。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>6</id>
  <date>2018年10月15日 18:14</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4570353.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>面对女主播逼问 特朗普又爆出惊人言论</title>
  <content>图为特朗普接受CBS的采访（图片来源：视频截图） 　　海外网10月15日电 周日（14日）晚上，美国总统特朗普在接受哥伦比亚广播公司（CBS）主播莱斯利·斯塔尔直播采访时，上演了一场激烈的“唇枪舌战”，在被追问不喜欢的问题时，特朗普对采访他的女主播爆出惊人言论：“我是总统，但你不是”。 　　据今日俄罗斯报道，在采访中，特朗普渴望大讲他喜欢的话题，例如主流媒体的不诚实等问题，然而主播斯塔尔却时不时地打断特朗普的话，并要求特朗普用“是”或“否”来回答一些有关移民家庭“骨肉分离”、内阁改组可能性的问题。 　　此前，特朗普一再否认下令撤换调查“通俄门”的特别检察官罗伯特·穆勒的传言；民主党也曾经警告特朗普，如果解雇特别检察官穆勒，将会触及弹劾红线。然而在这次直播采访中，主播斯塔尔则更进一步，要求特朗普发誓不会下令停止对“通俄门”的调查。 特朗普说：我为什么要向你发誓？（图片来源：推特） 　　面对主播的“逼迫”，特朗普回应称他不会就任何事情发誓，他“不打算这样做”，然而斯塔尔一再要求特朗普给出一个确定的答复，特朗普则直言“我不想发誓，我为什么要向你发誓？我没有必要向你发誓”。 特朗普对主持人说“我是总统，但你不是”。（图片来源：视频截图） 　　特朗普之后指责斯塔尔采访的方式，两个人的交流变得非常激烈。特朗普称斯塔尔只是想让他看起来有罪，并在他指出政府只是在延续奥巴马时代的移民政策时打断他。主持人虽然不同意这一点，但还是做出让步，说自己不想“卷入一场打架”。特朗普则回应道：“莱斯利，这没关系；同时，我是总统，但你不是”。 　　特朗普这句话在推特上“炸开了锅”。有美国网友表示“惊掉下巴”，还有网友评论道，“什么样的总统会这样说话？”“这是小孩子才会说的话”。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>7</id>
  <date>2018年10月15日 18:04</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8046764.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>一国领土隔海相望几十年 直到中国人来了</title>
  <content>　　原标题：关注 | 一国领土隔海相望几十年，直到中国人来了。。。。。。 　　美国《纽约时报》网站近日刊载题为《对中国来说，亚得里亚海上的一座桥是通往欧洲之路》的文章称，由于历史和巴尔干战争的原因，克罗地亚的一个角落与该国其他地区被属于邻国波斯尼亚的一块长12英里（约合19.3公里）的土地隔断。克罗地亚长期以来一直希望搭建一座桥梁来将这块分离的滨海之地与本国其他地区连接起来。 ▲隔海相望的克罗地亚国土将被新建的大桥连接起来。（《纽约时报》网站） 　　几十年来大桥工程没有取得多大进展，只有废弃的水泥桥塔和两座天使青铜像俯瞰着波光粼粼的亚得里亚海。直到今年夏天，中国人来了。 　　随着钻机轰鸣和每天都有工程师抵达，中国的一家国有建筑公司成为最新一家接手该项目的公司。 　　对许多克罗地亚人来说，仅仅是等待已久的大桥项目存在竣工的可能性就值得庆祝。 　　这座大桥将横跨隔开分离地区的一个半岛与克罗地亚其他地区的一片海域。这是中国企业首次赢得一个主要由欧盟出资的项目。 ▲佩列沙茨跨海大桥设计图 　　文章认为，对2013年加入欧盟的克罗地亚来说，这个项目已经成为巴尔干地区一个一度无法解决的问题的干脆利索且相对便宜的解决方案。 　　克罗地亚领土的裂痕是在南斯拉夫解体后出现的，它原来的两个共和国之间的边界变成了国际边界。涅姆走廊是波斯尼亚海岸线上的一条将克罗地亚一分为二的狭长地带，是波斯尼亚进入亚得里亚海的唯一通道。就目前的情况而言，从克罗地亚南部沿海来的人必须经过四个边境检查站才能到达该国其他地区，这可能意味着要耽搁几个小时的时间，对该国的主要经济驱动力之一旅游业影响很大。 ▲佩列沙茨大桥位置示意图（中国一带一路网） 　　2017年6月，欧盟宣布拨款3.57亿欧元（约合28.6亿元人民币）——约占大桥成本的85%——并进行少量宣传。 　　最近的一个下午，在施工现场，土木工程师耶罗斯拉夫·舍盖丁参观了项目的早期进展。作为与中国公司签订合同的克罗地亚道路公司的代表，舍盖丁强调了这座桥梁的重要性。他说：“这对克罗地亚和该地区意义重大。它将成为克罗地亚的国家象征。” 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>8</id>
  <date>2018年10月15日 17:44</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4561592.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>伊朗副总统：已找到新的石油买家 美国不会得逞</title>
  <content>　　原标题：伊朗副总统：已找到新的石油买家，美国不会得逞 　　[编译/观察者网谷智轩] 　　自特朗普政府5月宣布美国退出伊核协议后，美伊两国关系再次陷入僵局。美国企图将伊朗的石油出口“降至零”，并宣称其他国家若不在11月4日前停止从伊朗购买石油，将面临美国制裁。 　　面对美国在能源方面的威胁，伊朗副总统艾沙格•贾汉基里（EshaghJahangiri）日前表示，已找到新的合作伙伴，准备购买伊朗的石油，美国的计划不会得逞。 　　据俄罗斯卫星通讯社14日报道，尽管美国宣称要惩罚从伊朗进口石油的国家，但伊朗方面探索了多种方法，以避开美国的制裁。 　　伊朗伊斯兰共和国广播电视台（IRIB，伊朗国家电视台）消息称，该国副总统贾汉基里表示，“虽然一些国家已经停止从伊朗购买石油，但我们已经找到了新的合作伙伴。此外，我们还与现有的合作伙伴进行了会谈。” 　　根据这位官员的说法，即使是那些已经停止购买的国家，也在寻找可以继续间接进口伊朗石油的变通办法。在谈到美国的制裁威胁时，他强调，美国“肯定无法将伊朗的石油出口削减至零。” 　　“美国认为沙特阿拉伯可以取代我们的石油，但是目前伊朗的石油已达到（每桶）80美元以上，因此就算只有原来一半的出口量，我们还是能够获得和之前同样的收入。”贾汉基里称。</content>
</page>
<page>
  <id>9</id>
  <date>2018年10月15日 17:10</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4570159.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：日本计划在非洲建设首个永久性军事基地</title>
  <content>　　原标题：日媒：日本计划在非洲建设首个永久性军事基地 资料图 （图源：视觉中国） 　　海外网10月15日电日本防卫省消息人士称，日本计划在非洲建立首个永久性军事基地。分析人士认为，日本可借助在吉布提的军事基地，实现从海外派兵到海外驻军的重大突破。 　　《产经新闻》援引日本防卫省消息人士的话称，日本计划在海外建立首个永久性军事基地，地点位于非洲东北部的吉布提。目前日本在吉布提设有一个临时据点，部署着一艘驱逐舰和两架巡逻机。东京希望向吉布提当局租用大约12公顷的土地，建设营地、行政设施及仓库。 　　对于日本为何要设立吉布提基地，负责此项工作的日本海上自卫队上校北川敬三此前曾解释说：“日本在这里部署基地，是为了打击海盗，也是为了自卫。日本是个海洋国家，亚丁湾海盗日益猖獗令人担忧。每年有两万艘船只经过这个海峡。经过亚丁湾的船只当中有10%来自日本，日本出口有90%依赖这个重要的航道。” 　　吉布提地处亚丁湾西岸，扼守红海进入印度洋的战略要道曼德海峡，是目前世界上外国军事基地数量最多、外国军人驻扎最为密集的国家。 　　据《中国青年报》早前报道， 作为二战战败国，日本《和平宪法》规定“禁止向海外派驻武装力量”。但2009年3月，日本派遣海上自卫队以打击海盗的名义到达索马里海域，在美国的协调下，吉布提同意其军舰在当地进行补给休整。 　　2010年，日本租下了吉布提12万平方米的军事设施用地，并投入4000万美元用于基地设施建设。2011年7月，日本驻吉布提基地正式启用，该基地编制自卫队员额180人，每4个月轮换一次，有两架P-3C反潜巡逻机常驻该基地。正是借助在吉布提的军事基地，日本实现了从海外派兵到海外驻军的重大突破。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>10</id>
  <date>2018年10月15日 22:59</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8553254.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>菲律宾军方：菲共谋划12月颠覆杜特尔特政府</title>
  <content>　　原标题：菲律宾军方：菲共谋划12月颠覆杜特尔特政府 　　据“中央社”10月15日报道，菲律宾军方今天（15日）透露，菲律宾共产党在“红色十月”行动失败后，仍继续谋划颠覆杜特尔特政府，并有可能在12月发动新一波的计划。 　　菲律宾军方发言人阿雷法罗下午在广播节目中说，菲共现打算于12月庆祝建党50周年时，发动新一波推翻杜特尔特总统的计划。阿雷法罗补充，菲共策划的是“滚动式”的计划，从10月分阶段延续到12月。 　　菲律宾军方以及杜特尔特本人9月间就引述情报，披露了所谓的“红色十月”行动，指称菲共打算模仿俄罗斯的“十月革命”历史事件，在菲律宾勾结反对派阵营发起群众运动，推翻杜特尔特。 　　阿雷法罗指称，所幸军方及早发现这项阴谋，并通过媒体广为周知，让民众有所警觉，致使菲共不得不放弃“红色十月”，转而图谋另一阶段的行动。 　　菲共将于今年12月26日庆祝创党五十周年纪念，依照往年经验，菲共通常会在庆祝建党周年期间，通过旗下的“新人民军”突袭菲律宾军警据点或哨站，以建战功。 　　阿雷法罗未公开更多细节，仅称菲共的“红色十月”行动失败，但军方不会因此松懈，会加强情报搜集以及军事行动，以削弱菲共实力。 　　菲律宾军方最近又公布一份18所大学名单，声称菲共在校园招募学生入党，试图成立“团结阵线”颠覆政府。 　　菲律宾经济目前面临物价高涨、货币贬值的难题，菲总统府发言人罗克此前形容“意图颠覆者”为“权力饥渴分子”，并称杜特尔特有广大民众支持，阴谋不会得逞。 　　据悉，菲律宾自1986年来发生过两次成功的人民革命及多次军事政变及群众运动。近期民调显示，杜特尔特仍获多数菲律宾民众支持。 责任编辑：张玉</content>
</page>
<page>
  <id>11</id>
  <date>2018年10月15日 22:37</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4639366.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>一岁儿童庆生宴突变枪击惨剧 小小争执引发4死1伤</title>
  <content>　　15日，美国德克萨斯州一场为1岁儿童庆祝生日的派对中发生严重枪击事件。 　　德州警方已经逮捕了一名男子，正在追捕他的父亲。在这一为仅有1岁的儿童举办的生日聚会上，一名62岁的男子和他的三个20多岁的孙子遭到致命枪击。德克萨斯州公共安全部发言人布兰德利已经证实了这一事件。 　　布兰德利说，警方在一所住宅的后院发现四名男子死亡。目击者告诉调查人员，射击始于“对一些非常小的事情进行的争论，并迅速升级到涉及枪击行为。”布兰德利说。 　　他补充说，参加聚会的孩子当时大多在屋内。他说案件涉及一把手枪。被杀害的人被确认为62岁的艾斯皮诺扎，以及他的孙子胡安（20岁）、杰里米（22岁）、尼基（25岁）。</content>
</page>
<page>
  <id>12</id>
  <date>2018年10月15日 22:36</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8531314.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>这才是正能量 韩防弹少年团给中国艺人上了一课</title>
  <content>　　这个由7个阳光大男孩组成的韩国流行乐队差不多算是火遍全球了。但估计大多中国人，尤其是年龄稍大一些的，都不知道他们。 　　不久前，他们登上了纽约联大会场发表演讲，成为全球第一个（注意，不仅是韩国第一个，是全球第一个）登上联大会场演讲的流行音乐团体，由此也进入刀哥刀姐的视野。 　　“防弹少年团”的魅力来自哪里呢？ 　　“爱国” 　　10月11日，“防弹少年团”登上最新一期美国《时代》杂志的封面，封面说明是“nextgenerationleader（下一代领军人物）”。 　　“甚至比我们自己这一代人还要为我们所作的事感到骄傲”。 　　大大方方地、自然而真诚地表达了对祖国的热爱，对父辈的感情，这几个大男孩在不经意间就打动了很多人，让大家情不自禁地喜欢他们，尊重他们背后的韩国文化。这不就是软实力吗？ 　　他们年龄不大，但清楚他们在外面代表这个国家。他们给自己的定位是韩国文化的传播者，他们肩负着三代韩国人对国家、民族的感情，即便他们是没有过过一天苦日子的幸福一代，面对美国媒体，他们在那么短的采访中没有强调自己为成功付出的努力，而且强调了自己祖父辈和父辈曾经经历的苦难生活。 　　值得一提的是，尽管被英国广播公司（BBC）称赞为“21世纪的披头士乐队”，已经成为世界级青年偶像的“防弹少年团”仍然坚持韩语演唱，“因为我们是韩国歌手，我们觉得继续用韩语唱歌才是最能够表达我们的手段，而我们也有自信做到”。再对比一下中国抓住机会秀英语的艺人，不用英语迎合世界，并非狭隘，这里更是一种自信。 　　“我为我的祖国感到自豪”。为什么这句韩国年轻艺人们挂在嘴边的话，在中国年轻艺人那里，我们却几乎听不到？！在刀姐写这篇稿子时，中国发生了网红直播中嬉皮笑脸篡改国歌的事，还有主播大放厥词，称“如果我是日本人，我也侵略中国”，这引起了极大愤慨。当然他们代表不了中国的演艺圈。 　　但和“防弹少年团”相比，中国演艺圈的确少了一分正气，少了一分真诚，歪风邪气倒是不少。尚存羞耻心的中国艺人，该反思一下了。 　　正能量 　　2013年出道的“防弹少年团”，从默默无闻到2018年专辑获得Billboard（公告牌）专辑榜冠军，成为世界影响力最大的男团组合，成功之路也历经坎坷。而与一般的以爱情、迷茫、无病呻吟为主题的青春乐队不同，“防弹少年团”这些年一直主打的音乐主题，是如何克服青春期叛逆、家庭创伤等成长中的各种问题，坚持积极、温暖、热爱生活的正能量形象，给予全球青少年以慰藉和勇气。 　　刀姐认为，防弹少年团成功的第二个秘决，即正能量。如果说，在刚刚结束的第73届联合国大会上，美国总统特朗普的演讲收获了最多的口哨声；在同一个讲台，“防弹少年团”团长金南俊以青少年问题为主题的演讲则收获了最多的掌声。 　　坚持韩语演唱是一回事，在国际讲台，金南俊的英语演讲十分流利。他在演讲中表示：“不论你是谁、来自何方、你的肤色、你的性取向，大胆说出你自己。” 　　不仅在音乐创作中如此，在社会公益方面也是如此，2014年，尚未走红的“防弹少年团”就捐了10万美元给“世越号”沉船受难者家属。团员闵玧其在其生日时，购买了昂贵的韩牛送给韩国39家孤儿院的孩子。他们还与联合国儿童基金会（UNICEF）一起发起名为“爱我自己”的反暴力行动，筹集的善款已经超过100万美元。 　　一位被圈粉的中国年轻人在网上留帖解释自己为什么喜欢“防弹少年团”：“我可能永远无法成为像防弹少年团这样万众瞩目的人，我只是芸芸众生最普通的一个，考试挂科，考研失败，找工作碰壁，领导老是找我茬。如果有一个团体，像一部热血动漫，用自身的经历告诉我要努力学习，要努力奋斗，告诉我努力就会有收获，沙漠也会变成海洋，我为什么不喜欢他们？” 　　强烈对比 　　跟“防弹少年团”类似，近几年中国青少年偶像组合也如雨后春笋般涌现。如果只是对比照片，相差真的不多：都是十八九岁的年纪，一色清秀的面孔和浅色染发系列。虽然不太被上一代人认可，但却代表了千禧年之后的审美标准。 　　遗憾的是，当“防弹少年团”已经成为韩国外交软实力的时候，中国的青少年偶像组合团体，往往被急于赚快钱的经纪公司绑架，沦为赚钱机器，时不时还爆出“自创歌曲”系抄袭的丑闻。 　　实际上，谁也没有中国艺人挣钱多！近期，有一项统计显示，中国当红明星的收入是日韩当红明星的数十倍甚至上百倍。中国偶像男团至今没有一个在世界音乐榜单或国际影响力方面达到“防弹少年团”的水平，但其中不少人出场费已经达到7位数，演唱会位置好点的票被黄牛炒到2万元。一个仅仅在中国男团“偶像练习生”出道短短20天的18岁男星，在微博上以60元单价出售自己的付费照片，第二天醒来竟有8万人为其付费，一夜总计收入高达480万元！ 　　另一名在中国“偶像练习生”比赛中“C位出道”（指以中央位、大咖位出道，在团体中担任灵魂角色）的年轻艺人，仅他一人在决赛中就获得4000多万张粉丝投票。由该艺人代言的面膜一天就卖出300多万元人民币。 　　韩国2017年统计的全国人口是5140万。正是得益于中国庞大的人口基数、迅猛增长的中产阶级，以及甘愿为子女付出一切的父母，中国青少年可能已成为全球购买力最强的群体之一，而中国艺人也成为这个全球第一庞大市场最直接的受益人。 　　就在韩国偶像组合登上《时代》封面的同时，国内某明星逃税事件则在社会引起阵阵波澜，而其他诸如明星吸毒、酒驾等负面新闻也是不绝于耳。其实，艺人和明星们的行为规范和道德修养一直是中国老百姓关注的焦点。在处于经济转型期、各地区发展仍相当不平衡，以及尚未实现全面小康目标的中国，社会舆论在震惊中默默消化着一些明星们奢侈及不检点的生活。老百姓对明星的关注不能简单地以“仇富心理”解释，它关系到一个艺人基本的职业素质，以及与世界第二大经济体相匹配的国民公德。 　　事实上，文娱体育明星往往能够在国际政治中起到四两拨千斤的作用。9日，当姚明出现在平壤的篮球赛场上时，立刻引起了国际媒体关于“中美是否在争夺朝鲜半岛外交主动权”的热烈讨论。《华盛顿邮报》10日更是评论称，当7尺6寸的姚明出现在平壤时，身高6尺7寸、自称是金*正*恩“终生朋友”的罗德曼黯然失色了。</content>
</page>
<page>
  <id>13</id>
  <date>2018年10月15日 21:53</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8471127.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>普京最大政敌获释出狱 扬言将继续对抗克里姆林宫</title>
  <content>　　海外网10月15日电 俄罗斯反对派领袖纳瓦尔尼已于上周日（14日）获释，他曾被视为俄罗斯现任总统普京的最大政敌。离开拘留中心的纳瓦尔尼在接受采访时扬言，自己会继续对抗克里姆林宫。 　　据《美国新闻周刊》报道，14日凌晨，42岁的纳瓦尔尼离开了位于莫斯科南部的一个拘留中心，并扬言将继续对抗克里姆林宫。纳瓦尔尼在接受采访时声称，入狱的这些天，自己看到了更多俄罗斯社会存在的问题，并扬言不会放弃抗争，“如果有人认为逮捕、拘留可以吓唬或阻止我，那他们就想错了。” 　　纳瓦尔尼于9月24日被捕，罪名是8月曾举行非法抗议活动。此前，纳瓦尔尼曾参选2018年俄罗斯总统选举，还扬言“一定会战胜普京，在选举中胜出”。但他曾因贪污罪而被判处5年监禁，而且尚未撤销前科，因而俄罗斯中央选举委员会拒绝将其登记为总统候选人。纳瓦利内对此表示不服，并于大选前夕多次组织非法集会活动表示抗议。在普京赢得2018年大选后仍频繁鼓动俄罗斯民众参加未经批准的集会游行。 　　作为俄罗斯内的反对党领袖，纳瓦尔尼曾多次组织集会被拘，普京曾称纳瓦尔尼是麻烦和动乱的制造者；梅德韦杰夫也曾称纳瓦尔尼为政治骗子。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>14</id>
  <date>2018年10月15日 21:51</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8473212.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>沙特记者失踪案 特朗普：立即派蓬佩奥去见国王</title>
  <content>　　原标题：沙特记者失踪案特朗普发推：立即派蓬佩奥去见国王！ 　　[编译/观察者网谷智轩] 　　沙特知名记者哈苏吉（JamalKhashoggi）在沙特驻土耳其领事馆“离奇失踪”后，各方陷入“口水战”。不但土耳其和沙特对哈苏吉的下落各执一词，连美国总统特朗普日前也罕见地威胁要“严厉惩罚”沙特，毫不给自家“铁杆盟友”留情面。 　　当地时间15日早间，特朗普又在推特上称，已和沙特国王萨勒曼就此事通过电话，并将立即派国务卿蓬佩奥去见萨勒曼。</content>
</page>
<page>
  <id>15</id>
  <date>2018年10月15日 21:44</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8470470.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩警方逮捕6名中日韩毒贩 疑与日本黑社会有关</title>
  <content>图片来源：日本《朝日新闻》 　　[环球网报道实习记者杨璐]日本《朝日新闻》15日援引首尔地方检察厅当天发布的消息称，中国台湾籍、日本籍、韩国籍共6人涉嫌贩毒已被逮捕，称其违反了有关毒品管理的法律。 　　报道称，中国台湾籍嫌疑人于今年7月6日，在从泰国曼谷驶往韩国釜山的船舶上接手一台螺丝制造机，机体内藏有112公斤冰毒。该嫌疑人下船后将这些冰毒取出并保管于首尔市内一家出租屋内，之后分三次将其中22公斤冰毒转手给一名日本人，该日本人又将其卖给一名韩国人。 　　今年8月26日，该嫌疑人察觉到自己已成警方调查对象后，准备潜逃出境时在仁川机场被警方抓获，剩下的90公斤毒品被当场缴获。 　　据关系人士透露，涉嫌走私毒品的2名日本人中，1人已被逮捕，另外1名因为已经离开了韩国。韩国警方认为，日本黑社会组织稻川会的成员也参与了此次贩毒。目前，韩日两国警方正在合作追查贩毒头目。</content>
</page>
<page>
  <id>16</id>
  <date>2018年10月15日 21:33</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4625539.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>德科隆火车站劫持事件嫌犯被捕 一名人质受轻伤</title>
  <content>　　原标题：德科隆火车站劫持事件嫌犯被捕 一名人质受轻伤 　　中新网10月15日电 综合报道，15日，德国科隆火车总站发生了人质劫持事件。据德国警方公布的最新消息，劫持者在与警方进行了数小时的对峙后，最终被逮捕。在该事件中，有一名女子被劫持并受到轻伤，目前，该女子已接受治疗。 　　据报道，嫌犯一直挟持人质躲在火车站内的一家药店中，致使警方出动了大批警力。有德国当地媒体称，在该事件中，至少听到了两声枪声。 　　据此前媒体报道，德国警官舒尔特说，事件发生于当地时间15日下午约12时45分，事件发生后，科隆火车总站的部分区域关闭，该站附近的Breslauer Platz广场也关闭了。 　　德国铁路运营商德国联邦铁路公司在社交网站上表示，该站的一些轨道暂时关闭。警察呼吁人们避开路过该火车站附近区域。 　　据悉，科隆火车总站是德国科隆市的主要火车站，是德国最繁忙的火车站之一。 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>17</id>
  <date>2018年10月15日 21:09</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4619299.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>埃及部长：中国投资没任何威胁 是双赢</title>
  <content>　　原标题：埃及部长：中国投资没任何威胁，是双赢 　　[编译/观察者网 童黎] 　　又有外国官员站出来反驳中国“债务陷阱论”了。 　　据路透社10月14日报道，埃及投资与国际合作部部长萨哈尔•纳萨尔（Sahar Nasr）认为，中国投资没有任何威胁。 　　她在14日表示，埃及只接受中国投资互惠互利的项目，“如果埃及能有更多的中国产业，为我们创造就业机会，减少对某些进口产品的依赖，尤其它们实际上是出口到欧洲再‘回到’非洲的，这就是双赢。” 报道截图 　　据报道，作为“一带一路”倡议的一部分，埃及与中国签署了价值180亿美元的协议。埃及部长在国际货币基金组织巴厘岛会议间隙作出了上述表态。 萨哈尔•纳萨尔 图自《NEW AFRICAN WOMAN》 　　纳萨尔还透露，埃及正考虑让其资金来源变得更多样化，包括同一领域的资金来源，例如中国参与修建铁路，但火车头和车厢却采购自其他国家。 　　近期，外媒一再炒作中国贷款致使多国陷入所谓“债务陷阱”，其中一些报道却连基本事实都未理清。 　　在纳萨尔之前，早有非洲媒体、斯里兰卡总理等国领导人及官员出面驳斥了这一说法。外交部发言人华春莹也在8月31日指出： 　　“同样是资金，怎么西方国家的资金就是香甜的‘馅饼’，而中国提供的就变成了黑暗的‘陷阱’？！这是毫无道理的。希望西方一些国家、人士和媒体能客观、公正地看待中国与有关国家的合作。” 　　新华社消息，13日，在巴厘岛的研讨会上，中国财政部副部长邹加怡也阐述了“一带一路”倡议的内涵，并对国际社会关心的实施规则、债务可持续性、项目标准等问题做了解答，获得与会嘉宾的积极反响。 　　另据路透社报道，目前，埃及最大的外国投资者是欧洲国家及美国。埃及部长纳萨尔称，中国“一带一路”倡议则在能源、铁路、房地产和炼油厂等领域进行了投资。 　　埃及在2018/19财政年度的外来直接投资（FDI）目标为100亿美元，比起上一财年的79亿美元有所上升。 　　纳萨尔同时希望，埃及当地企业能增加投资，因为“如果外国投资者看不到埃及投资者对本国的信心和投资，这将给引进外来直接投资工作带来困难”。 　 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>18</id>
  <date>2018年10月15日 21:01</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4617363.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>加拿大已下葬男子活着现身 警方称将开棺重验</title>
  <content>疑似“死者”库什尼 （图源：星岛日报） 　　海外网10月15日电 加拿大多伦多一名男子被警方和家人认定死亡，并举行了葬礼，但该男子之后竟然活着现身。而已被埋葬的尸体需要重新掘出，以调查死者的真正身份。 　　据《星岛日报》10月14日报道，在今年8月时，多伦多发现一具尸体，死者身上当时没有任何身份证明。警方认为该名死者应该是早前报称失踪的一男子，于是联络家人进行认尸，家人当时“认出”死者，并且为他举行了葬礼。但在10月间，该名“死者”竟然奇迹现身。 　　对此，加拿大安大略省首席验尸官休耶（Dirk Huyer）表示，他们已获悉该宗误认尸体的事件，有关当局正准备掘出尸体，并重新展开调查。休耶表示，除非死者因伤重或其他原因而变得难以辨认，否则警方一般联络失踪者的家人认尸，以确认死者的身份。 　　有人怀疑，死者的真正身分应该是80岁的库什尼（Scott Cushnie）。库什尼是一名乐师，曾经与美国摇滚组合Aerosmith一起演出，有“钢琴教授”之称。根据库什尼朋友的猜测，库什尼可能在今年8月8日早晨因恶劣天气而遭遇意外身亡。库什尼朋友在其失踪三周后向当地警方报案。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>19</id>
  <date>2018年10月15日 20:53</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8379876.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普：将立即派遣蓬佩奥赴沙特与国王会面</title>
  <content>　　原标题：特朗普：将“立即派遣”蓬佩奥赴沙特与国王会面 　　[环球网报道 记者 朱梦颖]据英国“天空新闻”15日消息，特朗普表示，将“立即派遣”国务卿蓬佩奥赴沙特阿拉伯，与沙特国王萨尔曼会面。 　　特朗普在推特上写道：“刚刚与沙特国王聊过，他否认完全不了解任何发生在‘我们沙特公民’身上的事情。他还说，他们正在与土耳其紧密合作，寻找答案。我将立即派遣我们的国务卿去与国王会面。” 　　本月2日，沙特籍记者哈苏吉前往沙特驻伊斯坦布尔领事馆，办理与结婚相关手续，随后“失踪”。哈苏吉现年59岁，上世纪80年代在沙特开始记者生涯，是沙特前情报主管的助理。随着中东多国内乱爆发，哈苏吉对沙特政府的看法开始转变，公开批评沙特政府的政策，并为美国《华盛顿邮报》供稿。 点击进入专题： 沙特记者失踪 特朗普威胁惩罚沙特 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>20</id>
  <date>2018年10月15日 20:03</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4602155.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>德国科隆中央火车站突发劫持人质事件 有人开枪</title>
  <content>　　原标题：德国科隆中央火车站突发劫持人质事件，有人开枪 　　环球网10月15日消息，据“今日俄罗斯”15日消息，德国科隆中央火车站发生劫持人质事件，有人开枪。 　　报道称，事发现场可听到枪声，还有烟雾。目前，科隆警方已封锁事发的中央火车站。 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>21</id>
  <date>2018年10月15日 20:00</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4607472.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>德国科隆一火车站突发劫持人质事件 现场传枪声</title>
  <content>　　原标题：德国科隆一火车站突发劫持人质事件 现场传枪声 　　海外网10月15日电 据美联社等外媒报道，德国警方证实，德国科隆一个主要火车站周一（15日）发生挟持人质事件，大批警员已赶到现场。 　　警方称，挟持事件可能是于周一（15日）12：45在火车站一间药店发生的，“可能有一名女子被挟持，但是目前没有更进一步的信息”。有报道称，现场曾传出枪声。 　　警方称，火车站一些轨道已关闭，警方通知人群避免前往火车站。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>22</id>
  <date>2018年10月15日 19:28</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4593840.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>法国西南部暴雨引发洪水 已造成13人死亡</title>
  <content>　　原标题：法国西南部暴雨引发洪水 已造成13人死亡 　　中新网10月15日电 据外媒报道，15日，法国西南部暴雨引发的洪水已经造成13人死亡，洪水在一夜之间卷走了大量车辆，还淹没了房屋。 　　据报道，此前媒体所报道的死亡人数还为7人。目前，洪水已经导致法国西南部一些河流的水位上升到一个多世纪以来的最高水平，同时还切断了法国南部卡尔卡松大都会区附近的多条道路。 　　据媒体此前报道，法国气象局发布消息称，由于暴雨，奥德省15日宣布天气恶劣条件达到红色最高级预警水平。 　　奥德省政府在社交媒体上称，该省持续发生强烈雷阵雨，降雨量超过180毫米。法国南部卡尔卡松大都会区的学校已停课。 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>23</id>
  <date>2018年10月15日 19:05</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4589516.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普感到很满意 土耳其这是向美国“服软”了？</title>
  <content>　　原标题：特朗普感到很满意 土耳其这是向美国“服软”了？ 　　美国总统特朗普13日在白宫会见被土耳其释放的牧师安德鲁·布伦森时称，此举为两国关系改善迈出了“巨大一步”，不过他否认与土耳其达成任何秘密协议。 　　分析人士指出，土耳其释放布伦森和美方的回应，使美土紧张关系得到一定缓和，但鉴于两国在叙利亚库尔德人问题、引渡土宗教人士居伦等问题上仍存重大分歧，美土关系是否能因此真正转圜有待进一步观察。 　　特朗普：期待美土关系今后“非常好” 　　据报道，布伦森13日下午在白宫与特朗普的会面中感谢政府为解救自己而做出的努力。 　　被土方当庭释放后，布伦森12日搭乘飞机离开土耳其伊兹密尔市前往德国兰施图尔一家美军医院接受医疗检查，随后他飞往美国首都华盛顿，并于13日与特朗普会面。 10月12日，在土耳其伊兹密尔，美国籍牧师安德鲁·布伦森（左）抵达机场。新华社/路透 　　美国总统特朗普13日通过社交媒体表示，“感谢埃尔多安总统的帮助”，期待美土关系今后发展得“好”、甚至“非常好”。在回答记者提问时，特朗普还表示，美国政府正在为被扣押在土耳其的其他美国人和美国雇员积极活动。 　　此前曾有多家媒体报道，美土就释放布伦森一事达成秘密协议，内容包括美方取消已经或即将对土耳其施行的制裁，布伦森所受指控部分撤销。 　　针对媒体质疑，特朗普在白宫会见布伦森时说：“我们没有和土耳其为安德鲁·布伦森牧师的释放和归还进行交易。我从来不为人质做交易。” 　　美土打开一个心结 还面临更多考验 　　此次布伦森获释可以说解开了美土关系长期存在的“心结”之一，但由于两国之间仍有不少难题尚待解决，美土关系的整体僵局短期内难以得到根本性扭转。 　　尤其值得关注的是，布伦森案的解决为美土接下来在中东其他问题上的合作营造出一种利于妥协的氛围，但双方在美方重启对伊朗制裁、叙利亚局势等问题上的互动，将体现美土关系的真正成色。 10月13日，美国总统特朗普在白宫会见布伦森。 　　中国社会科学院西亚非洲研究所中东室主任唐志超认为，土耳其在美国经济制裁的压力下释放布伦森，特朗普也公开对埃尔多安表示感谢，双边关系中的一个冲突点暂时得到消除，这也是双方相互妥协的结果。 　　不过，唐志超也指出，一个内向化的美国和一个更自主的土耳其利益重合面仍在不断缩小。布伦森案虽得到解决，土美关系依然存在很多问题，如美国支持库尔德工人党、土俄关系、引渡土宗教人士居伦、土银行及高官被美处罚等问题。在这些棘手问题得以解决之前，土美关系紧张局面将不会得到彻底改变。 　　传统盟友的“结构性矛盾” 　　作为北约盟友，美土两国关系在诸多方面面临挑战。尽管此次美国对土采取高压政策成功奏效，但土方如果没有在减轻制裁等方面得到相应回报，美土关系发展今后或将面临更多不确定性。 2017年5月16日，在美国华盛顿，美国总统特朗普与土耳其总统埃尔多安会见记者。（新华社/美联） 　　实际上，当前土美关系存在结构性矛盾，彼此价值观和对外战略冲突增大，相互不信任感难以消除，土美传统战略伙伴关系日益面临深刻挑战。 　　背景链接 　　布伦森现年50岁，来自美国北卡罗来纳州，在土耳其生活了20余年。 　　2016年7月，土耳其发生未遂军事政变，意图推翻埃尔多安领导的政府。平息政变后，土耳其方面于当年10月拘留布伦森，同年12月正式逮捕，指认他关联未遂政变主谋、侨居美国的土耳其宗教人士费特胡拉·居伦和土耳其反政府武装“库尔德工人党”，指控他涉嫌触犯反恐法律和从事间谍活动。 　　该事件引发美国与土耳其外交争端，导致美国对拒绝释放布伦森的土耳其实施制裁，并进而引发土耳其经济危机。 　　土耳其法院本月12日裁定布伦森涉恐罪名成立，间谍罪名不成立，因而判处其3年1个半月监禁。鉴于布伦森已经接受羁押并从今年7月起因为健康原因而改为软禁，法院决定当庭释放布伦森。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>24</id>
  <date>2018年09月17日 04:00</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-17/doc-ifxeuwwr5026118.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>马蒂斯受特朗普冷眼相待 美在中期选举后换防长？</title>
  <content>　　原标题：马蒂斯受特朗普冷眼相待 美将在中期选举后撤换防长？ 　　[环球时报驻美国特约记者闻华鹿文]据美国多家媒体披露，因政见不合、不会“拍马屁”，美国国防部长马蒂斯近期愈发受到总统特朗普冷眼相待。连日来，有关“马蒂斯出局”的流言四起，有舆论认为他在今年的中期选举过后就会离职。 　　据美国《洛杉矶时报》15日报道，知情人士透露称，特朗普与马蒂斯之间的疏远迹象已相当明显：在前者执政早期，马蒂斯经常出入总统办公室，工作结束后被特朗普邀请共同进餐曾是“惯例”。在公共场合，特朗普大方地直呼马蒂斯的绰号“疯狗”，以示对这位 “鹰派”属下的欣赏。现如今，两人“一起吃汉堡”的场景早已不再，日常的电话联络频次也大不如前。据披露，在一个“冲动”的总统手下效力让马蒂斯改变往日风格，变得相对谨小慎微。这令特朗普颇为失望，甚至在马蒂斯背后称他为“一条温驯的狗”，并愈发担忧他其实“心向民主党”。 　　美国《纽约邮报》称，马蒂斯的“审慎”令特朗普对国防部下达的指令贯彻不畅。比如，特朗普前不久曾要求国防部加大针对叙利亚政府军的军事打击力度，但马蒂斯却告诫军方领导人对相关行动要“深思熟虑”。此外，两人在北约问题、韩美联合军演计划，以及美国退出伊朗核协议等诸多问题上均存在重大分歧。 　　除大政方针外，特朗普的个人好恶也直接影响着马蒂斯的地位。据称，特朗普一直希望马蒂斯成为国务卿蓬佩奥那样的属下：不仅在政治上全力支持他，还能时刻捧着他、让他“有面子”。但马蒂斯的前发言人戴维斯表示，马蒂斯根本就不擅长阿谀奉承这一套。此外，美国近期的新闻舆情也非常不利于特朗普和马蒂斯之间的关系。新书《恐惧：特朗普在白宫》中披露马蒂斯诟病特朗普如同一个“五六年级的小学生”，更有不少人怀疑，向《纽约时报》披露白宫内幕的匿名高级官员就是马蒂斯。 　　不过，白宫发言人桑德斯15日否认了“替换马蒂斯”的说法，称“完全不属实”。有分析认为，马蒂斯的去留对特朗普政府意义重大。若特朗普“送走”马蒂斯，或将在2020年大选时失去相当一部分支持者。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>25</id>
  <date>2018年09月12日 14:44</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiixzkm7789304.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>安倍想签和平协议 普京:年底前可以 但需不设条件</title>
  <content>　　原标题：安倍称想签和平协议 普京：年底前可以，但需不设前提条件 　　[环球网快讯 记者 赵衍龙]法新社9月12日消息，针对日俄签署和平协议一事，俄罗斯总统普京同意在年底前签署，但是需要不设前提条件。 　　一夜解决俄日领土争端？普京称安倍想法“天真” 　　此前10日，日本首相安倍晋三抵俄访问，并出席第四届东方经济论坛，在与日本首相安倍晋三举行会晤的时候讨论了和平条约问题，双方愿意寻求俄日两国都能接受的解决方案。 　　安倍在与俄罗斯总统普京会晤时首先表示，他期待讨论和平条约以及发展经济合作， “我还想和你仔细谈谈我们的历史性任务，即签署和平条约问题。” 　　普京总统在结束与安培首相的会谈后说：“会晤期间探讨了和平协议问题。众所周知，这一问题双方已经讨论了几十年，认为一夜间就可以解决，这比较天真。但我们愿意寻求解决方案，寻求俄日两国满意和两国人民都能接受的方案。” 　　此外，普京在同安倍晋三会谈后表示，“今天的会谈氛围很有实用性和建设性，详细讨论了双边关系的主要问题。”普京补充道，双方特别关注扩大经贸和投资合作。 日称北方四岛（即南千岛群岛） 　　俄罗斯和日本关系因悬而未决的领土争端蒙上阴影。日本以1855年俄日签订的双边贸易边界条约为依据，要求归还南千岛群岛四个岛屿--择捉岛、国后岛、色丹岛和齿舞岛，并将归还上述四个岛屿作为与俄方签订和平条约的条件，二战结束以来一直未能签署该条约。莫斯科的立场是，南千岛群岛根据二战结果并入苏联版图，俄方对其拥有无可争辩的主权。 　　安倍，这次被普京放了150分钟的鸽子 　　会晤时，由于普京的迟到，安倍与普京的见面及会谈时间比原计划推迟了2小时30分。 　　报道称，普京在举行会谈时经常会迟到。2018年7月普京在赫尔辛基同特朗普举行的美俄首脑会谈推迟了约50分钟才举行。2016年12月，普京访问日本时，比原计划晚到3个多小时。2014年与德国总理默克尔的会谈，普京让默克尔等了约4个小时。除此之外，普京还让英国的伊丽莎白女王和罗马法王弗兰西斯科等过他。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>26</id>
  <date>2018年09月12日 14:45</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2018-09-12/doc-ihiixyeu6570798.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>阿富汗自杀式爆炸已致68死165伤 塔利班否认犯案</title>
  <content>　　原标题：阿富汗自杀式爆炸已致68死165伤 塔利班否认犯案 　　中新网9月12日电 据俄罗斯卫星网援引阿富汗Pajhwok通讯社报道，该国东部楠格哈尔省11日发生爆炸，爆炸造成的死亡人数已上升至68人，另有165人受伤。 　　此前获悉，爆炸造成32人死亡，128人受伤。 　　9月11日，一名自杀式袭击者在阿富汗东部楠格哈尔省地区的抗议活动期间引爆炸弹。示威者要求当地警长辞职。 　　还没有任何激进组织宣布对此爆炸负责。塔利班否认与爆炸有关。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>27</id>
  <date>2018年09月12日 14:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7926551.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>希腊总理：不会重蹈致希腊濒临金融崩溃的覆辙</title>
  <content>　　原标题：希腊总理：不会重蹈致希腊濒临金融崩溃的覆辙 　　[环球网报道 记者 王莉兰]“瑞士资讯”9月11日援引法新社报道称，希腊总理齐普拉斯在当地时间9月11日表示，不会重蹈导致希腊濒临金融崩溃那种“过去错误和行为”的覆辙。 　　齐普拉斯日前对选民开出降税和提高支出以带动经济增长的“支票”。他11日对欧洲议会表示，希腊将“继续走在金融稳定的道路上”。 　　报道指出，希腊曾于2010年、2012年及2015年接受总额达3.3亿美元（约合人民币22.68亿元）的国际纾困，以挽救希腊免于崩盘，但也迫使它忍受长达8年撙节。 　　第三轮纾困计划于2018年8月结束，齐普拉斯誓言带领希腊“浴火重生”，提出削减财产与销售税、提高数十万农民和中产阶级所得，并且重新考虑今年稍早跟债权国达成的削减退休金等作法。 　　不过，报道称，在法国斯特拉斯堡对欧洲议会议员的演讲中，齐普拉斯坚称不会重蹈曾导致希腊破产的那种“浪费和贪腐”覆辙，强调将会“历史性地跟过去一刀两断，重新开始”。 　　齐普拉斯表示，“第三轮财政调整计划结束并不意味我们将重返我国过去作法，而且恰好相反。我们决心避开造成这场危机的那种过去错误和行为”。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>28</id>
  <date>2018年09月12日 14:28</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7891758.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>俄副外长:莫斯科将呼吁联合国安理会放宽对朝制裁</title>
  <content>　　原标题：俄副外长：莫斯科将呼吁联合国安理会放宽对朝制裁 　　[环球网综合报道]俄罗斯副外长莫尔古洛夫12日在东方经济论坛期间表示，莫斯科将呼吁联合国安理会放宽对朝制裁，安理会“有权且应该”这样做。 　　俄罗斯卫星通讯社9月12日报道，莫尔古洛夫被问过“莫斯科如何评价朝鲜领导人金正恩请求放宽对平壤制裁”时，他称：“根据朝鲜采取的无核化措施，我们认为，联合国安理会有权且应该考虑有关放宽对朝制裁制度的问题。我再次重申，只有在朝鲜采取必要措施的情况下，我们将提出这一问题。” 　　第四届东方经济论坛9月11日至13日在符拉迪沃斯托克举行。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>29</id>
  <date>2018年09月12日 14:23</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7869435.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>朝鲜的农业改革进展如何？记者实地探访</title>
  <content>　　原标题：朝鲜的农业改革进展如何？央视记者实地探访 　　农业领域作为朝鲜经济改革的先驱，近年来已经取得了一定的成效。近日，央视记者探访了位于平壤郊区的将泉农场，它被朝鲜称为“社会主义文化农村建设样板”，在这里可以看到朝鲜推行农业体制改革的影子。 　　朝鲜三代领导人曾多次来此视察 　　将泉蔬菜专业合作农场位于平壤市寺洞区，是一个专门为平壤供应蔬菜的农场，始建于1954年，朝鲜三代领导人曾多次来到该农场视察。2015年，朝鲜开始推行农业改革，推行圃田担当制，新举措不仅为农场带来了新气象，也得到了朝鲜领导层的认可。 　　农场员工李慧英：金正恩元帅在2014年6月9日来视察了我们的温室，当时他说农场实施圃田担当制真是一件好事，这么做可以提高农场员工的生产积极性，提高竞争意识。他说我们生产更多的蔬菜，供给首都（平壤）市民是一件特别好的事情。 　　圃田担当制提高生产积极性 　　圃田担当制，简单说就是国家提供农具、化肥和种子，农民承包一块地，农户可以按一定比例把产出的农作物留下来自由支配。农场也可以在完成国家任务之后，留下部分富余的产品。 　　记者：如果在自己管理的土地上比别人做得更好，最后是可以分到更多蔬菜吗？ 　　农场员工李慧英：是的。我们有一个社会主义竞争表，这个表就是为了唤起我们的竞争意识，提高生产的积极性。 　　农场重视农业科技配套生活设施一流 　　过去两年，朝鲜农业改革成效初显，粮食产量大幅提高。将泉农场管理委员会副委员长金英虎告诉记者，目前农场蔬菜年产量2万多吨，单产保持每年5%的增速，重视农业科技也是主要原因之一。 　　将泉农场管理委员会副委员长金英虎： 　　我们不断引进新的农业技术，别的单位出现了新的农业技术，我们看看适不适合我们农场。如果适合我们马上就引入，不断提高我们的单产。</content>
</page>
<page>
  <id>30</id>
  <date>2018年09月12日 13:59</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7752789.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>北海道地震后日本网络谣言满天飞 政党账号也乌龙</title>
  <content>　　原标题：北海道地震后日本网络上谣言满天飞，政党账号也闹乌龙 　　[环球网报道记者王欢]日本北海道发生里氏6.7级地震后，缺乏根据的错误信息以社交网站（SNS）和免费聊天软件为中心不断散布开来，导致灾民的担忧情绪不断扩散。其中有帖子称，自卫队等收到消息称“几小时后将发生大地震”，乍一看可信度较高。过去日本发生灾害时在社交网站上也曾出现过各种谣言，但相关专家呼吁“在转发前要确认信息来源是否可靠”。</content>
</page>
<page>
  <id>31</id>
  <date>2018年09月12日 13:33</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7651824.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日本政府指示调查北海道大面积停电 呼吁继续节电</title>
  <content>　　原标题：日本政府指示调查北海道大面积停电原因，呼吁继续节电 　　[环球网报道记者王欢]此次日本北海道地震造成当地大面积地区出现停电。日本经济产业省打算开展相关调查，以查明造成这种情况的原因，并判断地震发生时北海道电力公司是否进行了妥善合理的初始应对。与此同时，由于北海道境内部分发电站因故障而停止运转，日本中央政府和北海道电力公司正在继续呼吁节约用电。 　　据日本NHK电视台9月12日报道，本次北海道地震观测到的最大震度为7（日本标准），北海道最大的火力发电站、苫东厚真火力发电站停止运行，大面积地区出现停电，影响不断扩大，直到目前仍需采取节电措施。考虑到事态的严重性，日本经济产业省向北海道电力公司等下达指示，要求对出现这种情况的原因以及应对措施的合理性进行分析。</content>
</page>
<page>
  <id>32</id>
  <date>2018年09月12日 13:38</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2018-09-12/doc-ihiycyfx7618273.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>伊朗希望核协议能存续 警告称正策划境外打击活动</title>
  <content>　　原标题：外媒：伊朗希望核协议能存续 警告称正策划境外打击活动 　　参考消息网9月12日报道 外媒称，伊朗原子能组织负责人阿里·阿克巴尔·萨利希11日对美联社记者说，希望伊朗与六国达成的核协议能够存续。他警告说，如果核协议不能存续下去，那么伊朗的核计划将变得更为强大。 　　据美联社9月11日报道，萨利希11日在德黑兰接受美联社记者独家专访时表示，如果再发生针对伊朗核科学家的袭击事件，“后果将非常严重”。自2010年以来，发生了一系列针对伊朗核科学家的爆炸袭击事件。伊朗方面指责以色列是幕后黑手。 　　萨利希还表示，美国总统特朗普决定退出2015年达成的伊核协议，“把他自己置于”历史上的“失败者一边”。 　　他还说：“核协议本能够为重建我们失去的信任和信心铺平道路。” 　　萨利希说：“我认为，特朗普处于失败者一边，因为他奉行强权逻辑。他认为他还能横行一段时间，但毫无疑问我认为他不会从退出核协议中得到好处，绝对不会。” 　　报道称，萨利希谈到了伊朗在纳坦兹铀浓缩中心新建生产设施一事。他表示，伊朗将能够生产更先进的离心机。 　　萨利希说：“如果我们不得不退出核协议，那无疑我们不会再回到之前的地方，我们会站到更高的位置上。” 　　另据美国华盛顿自由灯塔网站9月10日报道，伊朗一位高级军事领导人10日警告说，伊朗正在策划境外打击行动，甚至将“跨越海洋”来对它眼中的敌人发动袭击。这一声明进一步凸显了伊朗在美国和欧洲的秘密行动。 　　伊朗最高领袖高级助手叶海亚·拉希姆·萨法维10日在德黑兰说：“我们警告伊斯兰革命的敌人，如果他们对伊朗发动侵略，我们将不仅在境外而且会跨越海洋去追击并惩罚他们。” 　　几天前，伊朗革命卫队对伊拉克库尔德斯坦地区发动了导弹袭击。伊朗誓言将在该国开展进一步打击行动。 　　报道还称，伊朗9日证实了其在伊拉克的空袭行动。 　　伊朗革命卫队在伊朗官方媒体上发表声明说：“伊朗革命卫队航空航天部队的导弹部队与伊朗革命卫队地面部队的无人机部队合作，于昨日（8日）使用7枚短程导弹对某个肮脏的犯罪集团的总部和一处恐怖分子训练中心发动了袭击。” 点击进入专题： 特朗普宣布美国退出伊核协议 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>33</id>
  <date>2018年09月12日 12:34</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7561971.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>30年最强飓风来了 要撤离但这个大学却偏要这么做</title>
  <content>　　彭博社：《飓风“佛罗伦萨”奔向北卡沿海，愈来愈大》 　　一场“极其危险的”4级飓风“佛罗伦萨”正在向美国东南沿海逼近，预计将于周四（13日）晚至周五登陆。 　　“佛罗伦萨”目前风力已达每小时约140英里（约合225公里），强度接近5级。预报员认为，接下来它将变得更为强劲，可能升级为30年来最强飓风。 　　美国国家飓风中心警告，“佛罗伦萨”将带来大风暴雨，尤其是为美国东岸的南部海域带来“致命威胁”。 　　4级飓风已经能够掀掉房屋的屋顶，将大多树木折断或者连根拔起，造成持续的停电，并致使该区域无法居住长达数周乃至数月之久。 　　美国联邦紧急事务管理署的杰夫•拜亚德称，飓风不会“掠过”，而是“直击我们的海岸”。他补充说：“这不是一场能让我们迅速恢复过来的风暴。” 　　目前，南卡罗来纳、北卡罗来纳、马里兰州和维吉尼亚州已经宣布进入紧急状态，这些地区有超过一百万人接到强制撤离的命令。 　　预报员和当地官员敦促人们未雨绸缪，以应对飓风“佛罗伦萨”即将带来的灾难性狂风暴雨。 　　民众蜂拥赶去超市，大量囤积生活用品，货架都被扫荡一空。 　　停电？不存在的，我们学校的电线都是埋在地下的，不会受影响。 　　水灾？放心，我们刚刚清理了下水道，淹不了。 　　强风？我们安排了人手时刻待命，一片树枝都吹到大家头上。。。。。。 　　总结起来到底一句话： 　　地球不爆炸，杜克不放假。 　　宇宙不重启，杜克不休息。 　　同学们纷纷感慨：dueuniversity真不是白叫的！咱们这学费花得真值！！！ 　　不过，不管放不放假，下面这份飓风安全指南，大家一定要收好！ 　　教你安全应对飓风来袭！ 　　美国国家飓风中心（NationalHurricaneCenter）制订了这份官方安全指南，一定要收好，以备不时之需！ 　　飓风来临前的准备工作 　　●备好应急物品，包括：手电筒、收音机（带电池）、食物、饮用水、常用药品、防寒衣物等。每人每天最好准备三加仑水，除了饮用之外，水的用途还包括洗漱和冲厕所。 　　●检查电路、煤气、火源，确保安全。固定或收起可能被风吹落的物体，如花盆、雨棚、晾衣杆和室外天线等。 　　●房屋外露的水管和水槽要整理好，防止突然泄露。 　　●检查房屋是否牢固安全，将门窗加固，易碎的门窗玻璃需用胶带粘好。 　　●呆在家里更靠里面的房间、较低楼层的壁橱或浴室。远离窗口、天窗和玻璃门。 　　●不要到室外去，容易被空中飞溅的碎片击伤。 　　●当心雷电，远离电器设备。在风暴期间，请勿洗澡、淋浴，或使用手机。 　　●如遇到需要撤离的情况，听从指挥，在拥挤的人群中，将胳膊放在胸前，遇到人群拥挤推搡，用胳膊、肩膀和背部抵挡压力，不要停顿，尽量移动。 　　●如果无法撤离至安全场所，可就近选择在空间较小的室内（如壁橱、厕所等）躲避，或者躺在桌子等坚固物体下。 　　一般情况下来说，飓风结束后的伤亡人数远大于飓风发生时。为在飓风后保持安全，请遵循以下建议： 　　●在官方给出“安全”的指令以前，请呆在家里。 　　●不要触摸电线。如果水坑里或者水坑附近有导线，都请远离。清理残骸时戴胶皮手套、穿胶皮靴并使用木棍。 　　●恢复供电后，先检查一下冷藏食品是否变质。重启家中电源的主开关、电视机或是卫星天线。 　　●留意被水冲坏的道路、桥梁、树干或是门廊，它们都有可能意外坍塌。 　　●抢救伤员时，保证室内空气流通、保暖，不要给昏迷者喂流食。</content>
</page>
<page>
  <id>34</id>
  <date>2018年09月12日 13:09</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7481018.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美国务院：巴解组织驻华盛顿办事处可有条件重开</title>
  <content>　　原标题：（国际）美国务院说巴解组织驻华盛顿办事处可有条件重开 　　新华社华盛顿9月11日电（记者朱东阳　刘晨）美国国务院发言人诺尔特11日表示，在满足一定条件的情况下，巴勒斯坦解放组织（巴解组织）驻华盛顿办事处可重新开始运营。 　　诺尔特在记者会上表示，美国希望该办事处能够采取“富有意义”的措施，推动中东和平进程。在满足这一条件后，该办事处可以重新开始运营。 　　美国国务院10日决定，关闭巴解组织驻华盛顿办事处，理由是巴解组织并未采取措施推动巴以开始“直接而有意义”的谈判，相反却一直拒绝与美国政府就中东和平事宜进行接触。 　　巴勒斯坦各方对美国的上述决定予以谴责。巴解组织11日向国际刑事法院提交了控诉以色列“战争罪行”和“反人道主义罪行”的新文件，以此回应美国关闭该组织驻华盛顿办事处的决定。 　　巴解组织是国际社会承认的巴勒斯坦人民唯一合法代表。美国并未承认巴勒斯坦国，但允许巴解组织自1994年起在华盛顿设立办事处。不过，美方同时立法规定，如巴方寻求或支持国际刑事法院调查涉嫌对巴勒斯坦人犯罪的以色列人，则会关闭巴解组织办事处。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>35</id>
  <date>2018年09月12日 11:20</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiixzkm7712663.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>南非2017年日均遇害人数近60 警察部长：堪比战区</title>
  <content>　　原标题：南非2017年日均遇害人数近60 警察部长：堪比战区 　　[环球网报道 记者 王莉兰]“瑞士资讯”9月11日援引法新社报道称，南非官方在当地时间9月11日公布的统计显示，该国2017年谋杀率再度升高，全国有逾2万人遇害，相当于平均每天有57人被杀害。南非警方坦承正努力掌控情势。 　　报道指出，截至2018年3月底的12个月间，南非全国共有20336人遭到谋杀，较之前一年的19016人增加。该数字代表遭谋杀人数年增6.9%，创下南非24年前结束种族隔离制度以来最高人均谋杀率。 　　南非警察部长贝基•塞莱（Bheki Cele）在接受采访时表示，每天57名南非人被杀害，“这离战区很近了。但是南非处在承平时期，没有战争”。塞莱称，南非人绝不能对自己每天都有可能遭到劫持、抢劫和杀害等闲视之。“我们得着手改变，让情况好转”。 　　据报道，负责犯罪研究及统计的警务官员向南非国会提出相关数字时表示，过去连续6年谋杀率都在增长。 　　犯罪率居高不下让南非警方迭遭抨击。塞莱表示，警方至少缺员6.2万人。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>36</id>
  <date>2018年09月12日 10:24</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx6811673.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩国10名疑中东呼吸综合征感染者检测阴性 被监控</title>
  <content>　　海外网9月12日电12日上午，韩国疾控中心表示，10名疑似中东呼吸综合征（MERS）感染者检测呈阴性，目前已经被解除隔离，但仍将继续接受监控。 　　据韩联社报道，韩疾控中心称，这10名疑似感染者中有一人与MERS患者有直接接触，9人在日常生活中有接触。目前，10名疑似感染者检测结果均呈现阴性，并无生命危险。 　　据韩媒早前报道，一名男子8月16日至9月6日在科威特商务旅行，7日返回韩国。回国后，他出现发烧、咳痰等症状，前往医院就医。随后他被确诊为中东呼吸综合征（MERS），接受隔离治疗，相关接触者也被隔离。 　　据悉，共有21人与MERS患者密切接触，其中包括飞机上的乘务员、乘客、相关医务人员和入境处工作人员。 　　2015年5月，韩国出现首例中东呼吸综合征患者。仅三周时间，疫情就在韩国境内快速蔓延。这场疫情持续7个月，导致187人感染，其中38人死亡，近1.7万人隔离，社会陷入混乱，经济承受冲击，韩国旅游业遭受重创。有报道指出，与“非典型肺炎”的病毒相比，MERS病毒同属冠状病毒，传播力较弱，但致死率更高。（编译/海外网汪梦唐）</content>
</page>
<page>
  <id>37</id>
  <date>2018年09月12日 11:08</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiixzkm7698428.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>没有凯撒的魅力 特朗普抓内鬼只会巩固反抗传统</title>
  <content>　　原标题：美国那点事|没有凯撒的魅力，特朗普抓内鬼只会巩固反抗传统 　　近日，《纽约时报》的一篇匿名“反抗者”的文章使本就风波不断的白宫再掀波澜。这篇名为《我是特朗普政府中的一名反抗者》、大肆批评并揭露了不少白宫内幕的文章刊出后，特朗普誓言抓出“内鬼”。不少特朗普政府高级官员纷纷表态，撇清嫌疑，表示忠诚。 文章发表后外界开始猜测这名匿名高官的身份。 　　特朗普时代的美国是一个特殊的美国，是一个关于“忠诚”的讨论一直不绝于耳的美国。当然，美国历史上也不是没有大谈忠诚的年代。20世纪40、50年代初之交，在外，苏联领导下的社会主义阵营在不断壮大，在内，同情共产主义理想的“变节者”频频出现，不仅麦卡锡运动趁势而起，美国府院也高度重视联邦官员和雇员的忠诚，接连颁布各类忠诚和审查法案。彼时毕竟是剑拔弩张的冷战时代，而且与美国竞争的苏联阵营确实风头正劲。更兼共和党当时已经在野了将近20年，为了重新夺回政权已经是无所不用其极，迫切希望用“软弱”“通共”来打击执政的民主党。 　　然而，在谈不上有多大“内忧外患”的当今美国，忠诚问题成为美国国内大讨论的焦点诚可谓是咄咄怪事。更令人不可思议的是，这次还不是两党互相抨击对方“不忠”，而是行政部门内频频“自爆”，作为最高行政长官的特朗普更是时不时就要在讲话和推特中明嘲暗讽下属和前下属们不忠。终于，这一切在《纽约时报》的匿名文章后到达了至今为止的高潮。 　　不是问题的问题 　　古今东西，忠诚都是一个多层次的概念，其指向大致可以分为个人、国家、事业和理念。在任何一个时代，每一个人都要在多种不同的忠诚伦理之间做出平衡甚至是抉择。 　　在古代中国，特别是每到改朝换代之际，总有很多人要苦苦挣扎到底是忠于家族、忠于君主、忠于王朝、还是忠于所谓天道或者天命。近代以来，随着权力的逐步法制化，这种矛盾得到了很大的缓解。譬如在当代美国，通常情况下忠于总统本人、忠于职责和道德、忠于美国宪法和人民基本上并不存在矛盾。正如前联邦调查局局长科米这样的司法和情报官员所言，美国总统根本没有必要向他们要求忠诚。因为除非总统本人已经或者准备违背法律，他们只要恪尽职守，就已经是忠诚地为总统服务了。 　　因此，对于特朗普之前的诸多美国总统而言，下属能否保持忠诚算不上什么问题。因为在法制型的权威之下，服务于最高行政长官个人与服务于自身职责和宪法法律基本上就是一回事。而且，明确了职权范围的法制型政府也切实保障了美国的行政官员对总统说“不”的权利。在出现根本性的意见分歧时，下属往往会在职权允许的范围内直言不讳，而不必强求一致。虽然冲突的结果难免一拍两散，但是这并不会被看做不忠，反而是一种诚实的体现。例如，迪安·艾奇逊在上世纪三十年代初代理财政部副部长时，就没有接受罗斯福的暗示，拒绝在国会听证中为总统的货币政策说好话。之后，艾奇逊虽然因为“与总统政策不一致”而辞职，但是其忠于原则的立场反而增加了名声。艾奇逊不仅因此在数年后重新加入了罗斯福政府，入职国务院，还以此为契机最终成为杜鲁门的国务卿，成就了一番事业。 　　此外，在相当“特殊”的美国行政部门中，忠诚更不应该是一个问题。在立国之初，面对伸张部长权力的联邦党战友、亲密的政治伙伴亚历山大·汉密尔顿，乔治·华盛顿曾经明确地表示，美国的三权分立是在三种权力之间的平衡，而不是在每个权力内部。在行政部门中，总统有绝对的权威，任何行政官员都是总统的下属，他们的职权都来自总统的授权，不存在内部制衡问题。这一点也得到了国会的认同。 　　在解决了法理问题的基础上，为了在现实运作中确保行政部门本身的“上下一心”，美国还是政治任命最为广泛、最为深入的发达民主国家之一，总统可以任命各个层级约10000名联邦官员。尽管在任命少数高级官员时需要得到国会的批准，不能“肆意妄为”，但是绝对不会出现总统本人不喜欢、不希望看到的人选。对于大部分总统而言，他们与行政部门的主要官员的关系不是私人朋友、政治盟友，也至少是恩主和从者的关系。因此，至少在行政部门内部，美国政府通常情况下就是一个朋友圈，对朋友和对上级的忠诚基本是一体的。在这样的环境中，容易出现的是“抱团取暖”或者“小团体思维”。譬如小布什和奥巴马，两人在离任之际都是批评众多，前者更是众矢之的、支持率跌至谷底，但是其下属虽然在具体政策上或有分歧，但大多仍然视他们为伟人。换而言之，中高级行政官员对总统“过于忠诚”才是美国政治中的通病。与此相较，特朗普政府如此广泛、严重的“不忠”问题堪称传奇。 　　合理的“不忠” 　　《纽约时报》刊出这篇报道之前，美国舆论已经围绕特朗普政府讨论了很久的忠诚问题。这在很大程度上是特朗普自己“求仁得仁”，因为正是他本人对下属的忠诚有着特别执着的要求，希望所有的联邦政府官员就像公司雇员一样完全忠于他本人。但是显然他错误估计了形势。从执政的第一天起，特朗普就发现，统治者如果得不到被统治者的认可，其权力的行使将大打折扣。更不用提，很多政治人物仅仅是将他视为暂时的政治盟友，而非需要对其效忠的最高长官。 　　在特朗普的视角看来，白宫、政府乃至整个共和党中都充斥着“不忠者”和“叛徒”，他们鄙视他本人、泄露他的信息、秘密反对他的政策、公开搞垮他的政治行动。从和澳大利亚总理打电话中的咆哮到和俄罗斯大使交谈的内容，不管多么私密的信息，总是在从白宫源源不断地流向新闻媒体。国务院、国防部还有各个情报和司法机构，谁都不把总统的政策放在心上。国务院和国防部频频表示在安全政策上他们自有“正经”主张，不会让特朗普乱来；情报部门发布的消息总是与白宫期望的恰恰相反，决不在“通俄门”上开绿灯；至于司法部门，就连总统亲自任命的司法部长塞申斯都对“保护”特朗普毫无兴趣，而副部长以下也没有一个信得过的“自己人”。更不用提曾今重用的竞选助手迈克尔·科恩成为第一个法庭上公开承认自己是在总统的直接指示下犯罪的被告，这位曾经对特朗普极尽吹捧的人悍然表示：“是总统让我触犯法律，因此他也有罪。” 　　在这一桩桩、一件件“不忠”事件的积累下，一切终于发展到了政府内部的“潜伏者”公然在报纸上下战书的地步，而这也反映出特朗普的权力的合法性已经岌岌可危。 　　对于这些“抵抗运动”，批评和称赞的声音都有。批评的观点归根到底是就是认为这种抵抗侵蚀了美国的民主制度，即联邦雇员将自身的价值理念凌驾于美国的民意之上，毕竟特朗普是由大选选出的，其权力代表的不仅仅他本人，还是美国的民主制度。此外，这种做法也会造成行政部门的分裂，不利于维护美国的国家利益。 　　但是这种批评没有回答一个根本问题，那就是如果总统本人正在违背制度和法律，或者其所作所为将严重损害公众利益时，其下属应该如何是好。传统的观点认为，下属虽然应当服从上级的指示，但是并没有赞成其指示的义务，如果意见相左，可以公开提出辞职并表明原因，以提醒国会和公众关注这一政策分歧。但是，也有另一派观点认为，即使与上级意见相左，如果自己留在政府内能够对情况有所助益，还是应当忍辱负重，力求在政策的后续制订和执行过程中降低美国国家利益的损失。无疑，这种做法在最极端的情况下就意味着对总统政策的“阳奉阴违”“瞒天过海”，甚至是和外部反对力量“里应外合”。这一观点契合巴尔达萨雷·卡斯蒂利奥内的《廷臣论》中的忠诚观，即包括君主在内的所有政治人物拥有天生而致命的缺陷，他们的顾问和下属要做的不仅仅是服从和满足他们，而是要要时刻考虑公众利益，将君主们的政策导向公众利益。 　　正是因为“不忠”行为本身在伦理上的合理性和美国社会对此的广泛同情甚至是支持，特朗普政府内的抵抗运动才会愈演愈烈。这也恰恰契合国会的利益，以往国会面临的是“铁板一块”的行政机构，经常有“水泼不进”的抱怨。如今，行政部门内部矛盾重重，立法机构反而能够加强对行政部门的了解和影响，不管嘴上怎么说，心理也可谓乐见其成。 　　美国政府中的反抗传统 　　特朗普如今面临的问题历史上其他美国总统也遇到过，但是规模没有如此之大，程度也没有如此决绝和激烈。一般而言，对总统的反抗大多局限于某一个具体议题，可谓“对事不对人”，也很少出现不同机构之间的串联。例如，杜鲁门在二战后基于国内政治的考虑决定承认以色列的独立国家地位。这在当时遭到了国务院、国家军事和情报部门的反对，它们认为此举将意味着把其他一大批阿拉伯国家推向苏联阵营，严重威胁到了美国的战略布局和能源安全，“有百害而无一利”。国务卿乔治·马歇尔一度考虑以辞职表示抗议，但是最终还是决定留在政府内，“改善”这一政策的执行状况。国务院的中下级官员，对于来自白宫关于中东政策的指示，也常常是拖拖拉拉、阳奉阴违，使得杜鲁门对国务院官员也是疑虑重重。在越南战争中，约翰逊也知道国务院存在着强大的反战派，因此他告诫国家安全事务助理罗斯托千万不要将日常午餐会的机密谈话内容透露给国安会的下属，因为其中的国务院官员将很快把对政府不利的消息传递给媒体。 　　可以说，美国政府内部一直以来都存在着反抗的传统，而且这种传统可以说也得到了各届总统的容忍。包括杜鲁门、约翰逊在内，他们虽然并不喜欢下属的反抗，对于故意泄露政府秘密更是非常恼火，但是并不愿意真地去“抓内鬼”。其中只有尼克松是一个例外，但是恰恰是他的“管道工”们引发了水门事件，导致了尼克松的黯然下台（尼克松时期成立了“管道工”小组，调查白宫泄密情况，在水门大厦安装窃听器的行动即是该小组成员组织的——编者注）。因此，可以说总统和下属官僚们的博弈本来就是美国政治中的正常“戏码”，反倒是特朗普“大惊小怪”，而他的反复咆哮只不过证明了前任们的政治智慧：在美国这样的政治制度和开放社会中，“抓内鬼”只会导致人心惶惶，暴露政府的虚弱无力，根本起不到遏制的作用；最高统帅们可以做的，只能是适应这一传统。 　　事实上，这一传统一直可以追溯到美国的建国时期。那时，包括联邦党人在内的美国国父，期望仿照罗马共和国的“混合政体”原则，建立起一个三权分立、互相制衡的共和国。而所谓的混合政体，就是把君主、贵族和民主制度的优点集中于一身，而不是让任何一种政治原则发挥到极致。因此，即便总统是得到民意授权的最高行政长官，美国的立国精神也并不鼓励行政官员对其符合“民主原则”的绝对忠诚，而是要保留“贵族原则”下的独立的判断和行为余地。在这种语境，布鲁图斯对凯撒的背叛和暗杀恰恰证明了他对罗马共和国的忠诚，代表了共和国的精神和原则，哪怕布鲁图斯此举背叛了朋友、上下、乃至父子之间的忠诚。 　　好在，特朗普本人的所作所为倒是没有让这一传统陷入难堪的局面。毕竟，特朗普对于朋友和下属几乎毫无忠诚可言，其口中的忠诚是单向度的忠诚，并不包括对下属的保护和尊重。他的下属，即使位高如蒂勒森、权重如班农，也要么在离开白宫后大多饱受羞辱，要么在分道扬镳后反目成仇。因此，特朗普根本没有凯撒式的魅力，也就少了很多伦理争议上的麻烦。毕竟，对特朗普的默默抵抗无论于国于己，大多是顺理成章、两全其美，免去了很多良心上的矛盾和冲突。于此而言，特朗普倒也是从反面巩固了美国政治中的反抗传统，日后甚至还可能多留下几段佳话。 　　（作者系中国社会科学院世界经济与政治研究所助理研究员） 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>38</id>
  <date>2018年09月12日 10:53</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiixyeu6483334.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>强飓风即将登陆 特朗普:非常大 我们完全准备好了</title>
  <content>　　原标题：强飓风即将登陆美国 特朗普：真的非常大 我们完全准备好了 　　[环球网综合报道]美国国家飓风中心当地时间11日的信息显示，飓风“弗洛伦斯”预计将在当地时间13日夜里或14日早晨登陆美国，并对北卡罗来纳州、南卡罗来纳州等地造成直接的破坏性打击，成为30多年来袭击该地区的最强大风暴。 　　当地时间11日，白宫官网公布了美国总统特朗普对此发表的讲话。特朗普表示自己已经收到了有关飓风“弗洛伦斯”的简报。“美国人民的安全是我的头等大事。我们将不惜一切代价。我们已经完全准备好了。” 　　特朗普称，最危险的地方将集中在弗吉尼亚州、北卡罗来纳州和南卡罗来纳州。这也许是美国二三十年未见过的。飓风非常强大又潮湿。 　　“所以我已经和弗吉尼亚州、北卡罗来纳州和南卡罗来纳州的州长联系过了。他们都准备好了。我们准备好了。我们和州长们合作得很好。” 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>39</id>
  <date>2018年09月12日 10:41</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx6479052.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日本参议员猪木提议朝方接受日本议员团访朝</title>
  <content>　　原标题：日本参议员猪木提议朝方接受日本议员团访朝 　　[环球网报道 记者 王欢]在平壤参加了朝鲜建国70周年庆祝活动的日本参议员安东尼奥･猪木9月11日回到日本。据日本共同社9月12日报道，在同朝鲜劳动党统管外交事务的副委员长李洙墉会谈时，猪木提议朝方接受日本跨党派国会议员团早日访朝。李洙墉对此表示了欢迎。猪木在羽田机场向媒体透露了上述内容。不过在朝鲜绑架日本人问题上，朝方展示了问题已经解决的一贯立场。 　　报道称，“议员团”的组成和访朝时间可能尚未确定，猪木表示“觉得如果利用我的人脉就好了。无论几个人都可以。尽早实施为好”。另一方面，作为对朝制裁的一环，日本政府要求所有国民自我克制不要前往朝鲜，此事能否实现是未知数。 　　猪木应朝方邀请从7日起访朝。据他透露，访问期间他与李洙墉进行了会谈。李洙墉发言示意若日本议员团访朝将欢迎，此外他还表示朝方有意与韩国组成南北联队参加2020年东京奥运。会谈未涉及核与导弹问题以及日本首相安倍晋三有意实现的日朝首脑会谈。 　　猪木此前刚刚在日本接受了腰部手术，此次坐轮椅出访。他在回国中转地北京对媒体强调：“我以这种状态前往令朝方大为感动。我有自己积累至今的东西。”他还称，为打开局面“为什么不用我呢？大家的器量都太小”。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>40</id>
  <date>2018年09月12日 10:44</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx6477059.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>法国女子教唆年轻女性加入IS 被判7年监禁</title>
  <content>　　原标题：法国女子教唆年轻女性加入IS 被判7年监禁 　　[环球网报道 记者 王莉兰]据法国《欧洲时报》9月11日援引法新社报道，近日，法国一位名为Nadia A的37岁女性，因在2014到2016年间教唆年轻女性投奔叙利亚并加入恐怖组织“伊斯兰国”（IS），被判7年监禁。但她本人否认指控。 　　报道找出，巴黎轻罪法庭认为Nadia A在社交网络，尤其向“极容易受影响的年轻女孩”宣传IS教义和“圣战”思想，判处其7年监禁。即使获得减刑，Nadia A也必须服满2/3的刑期。 　　此外，法庭指控她曾于2014年底在马赛接待过18岁的年轻女孩Myriam B。后者在社交网络上又名“女恐怖分子”，曾在某通讯软件上与一名身在叙利亚的法国人结婚。Myriam B前往叙利亚之前一直居住在Nadia A家。两人在两个月期间拨打了300通电话，但Nadia A表示她对Myriam B的所作所为并不知情。 　　报道称，检察院提出判处Nadia A 5年监禁的请求，法官最后判决中增加了刑期，认为Nadia A崇拜IS，且在“圣战”主义人群中具有影响力。Nadia A的律师以无罪释放为其辩护，认为当前物证无法证明其当事人教唆年轻女孩从事“圣战”主义并帮助她们前往叙利亚。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>41</id>
  <date>2018年09月12日 10:36</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx6435498.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>利比亚首都机场遭炮击 尚无人员伤亡财产损失报告</title>
  <content>　　原标题：利比亚首都机场遭炮击 尚无人员伤亡和财产损失报告 　　中新网9月12日电 据俄罗斯卫星网12日援引外媒报道，利比亚首都的黎波里附近的米提加国际机场遭到炮击，所有航班都被转至米苏拉塔市。 　　当地居民对媒体表示，机场地区听到爆炸声。尚未收到人员伤亡和财产损失消息。 　　数日前，的黎波里市以东8公里的米提加国际机场在驻扎于航空港附近的对峙武装团体签署停火协议后恢复了运行。 　　自2011年卡扎菲政权倒台后，利比亚陷入了分裂与混乱，境内武装组织众多且冲突不断。虽然在联合国调解下，利比亚各方于2015年12月签署《利比亚政治协议》，同意组建民族团结政府，但目前利比亚各派仍未按照协议接受政府领导，国家仍处于动乱之中。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>42</id>
  <date>2016年07月15日14:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-15/doc-ifxuapvs8512683.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩民众抗议萨德部署拦总理专车</title>
  <content>　　7月15日，在韩国庆尚北道星洲郡，当地民众拦下总理黄教安乘坐的巴士，抗议萨德部署当地。 　　报道称，当天黄教安因“萨德”反导系统（末段高空区域防御系统）部署星洲而特意造访当地向居民们介绍情况，临走时被民众围困。 　　另据韩国《中央日报》报道，7月14日上午，朴槿惠总统在青瓦台召开的国家安全保障会议上称，“现在是时候停止关于萨德部署的不必要争议了”。 　　朴槿惠表示，“雷达设置地点距居民居住地区相当远，再加上该选址又在高地，已有评估称是没有雷达电磁波影响的”。她还承若，“在星州基地部署萨德的过程中，政府将倾听该地区居民的意见，继续进行沟通交流，将广泛听取包括执政党、在野党在内的议员们的关注和意见，并相互合作”。 　　朴槿惠说，“今天韩国的安保面临着巨大的挑战”，“若是因为利害当事人之间的冲突和反目而丢失国家和国民的安危，那么韩国将不复存在”。 　　当天下午，朴槿惠赴乌兰巴托参加第11届亚欧会议。亚欧会议是驻韩美军决定在韩部署萨德后韩中日领导人首次相聚的场合。然而，韩国外交安保首席秘书官金奎显在出国前的记者会上被问及“朴总统是否有会见中国总理李克强和日本首相安倍晋三的计划”时，他回答称“目前没有计划”。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>43</id>
  <date>2016年07月12日16:21</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-12/doc-ifxtwihq0110439.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩防长称萨德只是个“炮兵连”</title>
  <content>韩国防长韩民求。 　　韩联社报道，韩国国防部长官韩民求12日称，萨德只是一支炮兵连队，邻国对其反应过度。 　　韩民求当天是在韩国国会回答一名在野党议员批评政府在未获国会批准情况下决定部署萨德时作出上述表态的。韩民求说，从军事角度来看，萨德只是一个防空炮兵连。而邻国对萨德作“过度解读”，引起更大争议。 　　韩民求称，韩政府经内部法律考量认定，毫无走国会批准程序的必要。 　　被问及是否另行评估萨德系统危害性时，韩民求说，已通过美军发表的环境影响评估等资料模拟测试，评估其危害。至于选址问题，韩民求说，因韩国山地较多，萨德也很可能部署在山地 　　此前，这名防长还称，部署萨德是应由韩国决定的问题，不应受周边国家反应或抗议所左右。 　　韩民求称，部署萨德并非说服了中国就部署，未说服俄罗斯就放弃的问题。他称，韩美启动萨德议程前，韩方和美方已与中俄充分交换了意见。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>44</id>
  <date>2016年07月08日12:24</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-08/doc-ifxtwihp9817581.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩媒：韩美就萨德部署已提前向中俄说明</title>
  <content>　　韩国《中央日报》报道，韩美决定部署萨德系统，已经提前向中俄进行了说明，部署地点将在数周内公布。 　　韩国国防部政策室长柳济昇7月8日表示，“从韩美同盟的层面决定了在驻韩美军部署萨德系统。部署地将在数周内公布”。 　　柳济昇表示，“萨德部署最晚将在2017年年底前完成，也有可能提前”。 　　韩媒体报道，韩国庆北漆谷有望成为部署萨德的最佳选地，但国防部称，目前具体地点仍在最终协商中。 　　韩国国防部官员表示，“根据《驻韩美军地位协定》，萨德购买、部署及运行费用将由美军方面担负，韩国政府只提供选址和基础设施”。但是，驻韩美军有可能以萨德部署为由要求提高防卫费分摊额。 　　《中央日报》还报道称，韩美两国意识到中俄对部署萨德的强烈反对，因此强调“萨德系统部署在半岛后，不会针对第三国，只会用于对朝鲜的核与导弹威胁”。此外，韩美两国前一天通过外交渠道，向中国和俄罗斯等周边国家就决定部署萨德一事及其原由进行了事前说明。 （新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>45</id>
  <date>2016年07月06日16:53</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-06/doc-ifxtsatm1509716.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩媒：韩将在韩朝边境增加“大喇叭”</title>
  <content>　　韩联社报道，多位韩国政府相关人6日表示，为应对朝鲜持续发起的核导挑衅，韩军将在位于军事分界线地区的10余处最前线哨所增设固定式扩音器，移动式扩音设备数量也将增至现有的两倍。 　　目前，韩军在军事分界线地区的11个哨所设有扩音器设备，年内还将10余个哨所扩大使用扩音器设施。报道称，对朝喊话内容也将增加批判金正恩政权等相关内容。 　　韩国政府相关人士对此表示，增设扩音器设备是为了应对朝鲜持续发起的核与导弹挑衅。 　　2015年8月，因朝军在非军事区埋雷导致韩军受伤事件，韩军时隔11年重启对朝扩音喊话。根据2004年6月达成的韩朝协议，韩军中断对朝扩音喊话，相关设备也被拆除，但2010年3月发生“天安舰”炮击事件后，韩军决定重启对朝喊话。之后韩军在军事分界线地区的11个哨所设置扩音器设备，但并未真正实施过喊话。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>46</id>
  <date>2016年06月25日14:21</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-25/doc-ifxtmwei9294295.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：美军向南海派出三艘宙斯盾驱逐舰</title>
  <content>　　日本共同社报道，美国海军近日透露，已向南海派出三艘宙斯盾驱逐舰，展开警戒监视活动。 　　据美国海军透露的消息，此次派出的三艘驱逐舰分别是“斯普鲁恩斯级”“迪凯特号”及“莫姆森号”。三艘驱逐舰4月27日从夏威夷的珍珠港出发，6月22日之前已经开始在南海进行警戒监视。目前尚不明确其派遣期间。 　　美国海军本月还派出两艘核航母参加在菲律宾附近公海举行的军事演习。 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>47</id>
  <date>2016年06月22日16:20</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-22/doc-ifxtfrrc4136284.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>里约奥运火炬传递“请”美洲虎参加 后射杀</title>
  <content>被“请到”火炬传递现场的一只美洲虎，后因挣脱锁链，这只虎背现场射杀。 　　巴西军方发表声明，当地时间6月20日，里约奥运会火炬传递过程中，有一只“参加”传递仪式的美洲虎因挣脱锁链被士兵在现场射杀。 　　英国媒体报道，事发时火炬传递者是巴西著名的理疗师 Lgor Simoes Andrade，事后，他发了一张他在接力中的照片，画面里，那只美洲虎就趴在他身后不远处。 　　据悉，之所以“请来”这只美洲虎，是因为美洲虎是此次里约奥运会巴西代表队的吉祥物。但仪式结束后不久，这只美洲虎突然铮脱了动物园的锁链，尽管它没有任何威胁的迹象，负责警戒的士兵还是立刻将其射杀。 　　参加奥运火炬传递的美洲虎被射杀立即招致批评。 　　“我们保证这样的事件不会再次发生” 2016里约奥运组委会在随后的声明中表示， “我们不应该允许象征着和平与团结的的奥运火炬从一个被锁住的野生动物旁经过，这样的画面违背了我们的信仰和价值观，这是一个错误。” 　　美洲虎属于濒危保护动物，在乌拉圭和萨尔瓦多已经完全灭绝。巴西亚马逊州政府环境主管称，未经授权利用美洲虎出席活动是非法的，目前已介入调查。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>48</id>
  <date>2016年06月15日21:17</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-15/doc-ifxtfrrc3645587.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>中国军舰进入日领海后 海警又巡航钓鱼岛</title>
  <content>15日下午，中国海警船31239进入钓鱼岛海域巡航。 被日方认为15日凌晨进入日本领海的中国海军侦察舰。 　　共同社报道，日本最大在野党民进党党首冈田克也15日在记者会上批评称，首相安倍晋三和官房长官菅义伟不顾中国军舰当天凌晨一度驶入日本领海一事，均为参院选举拉票而离开了东京。 　　共同社援引冈田的话称：“问题在于十分重大的事件发生时，首相官邸竟无人坐镇，必须对此提出警告。” 　　日本媒体称，15日凌晨，一艘中国海军侦查舰从三点半到5点期间在日本领海航行，之后离去。日本自卫队高官称，中国军舰进入日本领海“十分罕见”。 　　对在野党方面的指责，官房副长官萩生田光一向媒体表示：“官房副长官留守官邸，在与首相联络方面万无一失，政府整体的危机管理态势并不存在任何问题。” 　　他还强调：“两人同时不在东京的情况下，已经细致做好紧急事态发生时的对策。” 　　由于日本国会参议院将于下月改选，安倍等自民党高层人物也加强了为本党候选人助选的力度，安倍15日访问了青森和秋田两县，官房长官菅义伟则去了宫崎县。 　　另据日本媒体报道，15日下午，三艘中国海警船进入钓鱼岛海域巡航，时间长约一个半小时。 　　日本时事新闻社称，这是今年中国政府船只第16次“侵入“钓鱼岛海域。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>49</id>
  <date>2016年06月15日13:28</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-15/doc-ifxszmaa2050389.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>东京都知事引咎辞职 被控挪用“巨额”公款</title>
  <content>日本东京都知事舛添要一。 　　日本媒体15日报道，日本东京都知事舛添要一因被指控将政治资金挪作私用，于当天上午向都议会议长提交辞呈。他前一天曾哭求议员们让他多任职一段时间，以保住东京面子……日媒称，其被控挪用“巨额”政治资金，包括将约合人民币7万元的私用当公用报销…… 　　日本共同社援引日本自民党相关人士的话报道，东京都知事舛添要一已基本决定辞职，以此对因其挪用政治资金等问题而导致的政治混乱负责。舛添作出这一决定可能是由于都议会中包括自民党、公明党在内的几乎所有党团共同提交了针对他的不信任决议案。 　　舛添将是继前两任知事石原慎太郎及猪濑直树后又一位在任期途中辞职的都知事。这也可能对4年后的东京奥运会和残奥会的组织工作造成影响。 　　共同社报道，舛添此前被曝挪用“巨额海外差旅费”，其中包括将37万日元、约合人民币2.3万的家族旅行费用当成政治资金报销、48次使用公车往来自家别墅，以及挪用政治资金住高级酒店、网购艺术品和土产等。本月6日公布的律师调查报告称，家人旅行的住宿费及购买艺术品的花费等一部分支出“不适当”，但《政治资金规正法》中未限制用途，因此认定“不违法”。 　　根据《产经新闻》的统计，舛添被指控挪用政治资金、用作私人差旅和吃饭的费用合计113万日元（约合人民币7万元）。 舛添此前以律师正调查为由，未就政治资金挪用问题进行详细说明，一直表示希望继续担任知事。 　　14日，舛添要一被议会各党团提交不信任决议案，然后他哭着向都议员们恳求延期辞职。 　　共同社援引都议员的消息透露，舛添说：“如果不信任案获得通过，只有辞职或解散的选择。在里约奥运会即将召开之际，引起混乱不利于国家利益。继续担任知事是因为想避免出现混乱。” 　　舛添还谈到家人，哽咽着说：“如果考虑到孩子，我在一个月前就想辞职，现在也想辞职。”他用手帕檫去眼泪，继续说：“我忍到今天是因为不想在里约奥运会上东京成为别人的笑柄。求求你们了，希望保住东京的名誉。”他还恳求说，9月的都议会例行会议上“把自己交给你们处理”。 　　舛添于2014年2月就任东京都知事，他辞职后东京都将在50天内将举行知事选举。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>50</id>
  <date>2016年06月15日11:49</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-15/doc-ifxszkzy5314714.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：中国军舰今天凌晨“侵入”日本领海</title>
  <content>日本媒体获得的中国海军侦查舰照片。（图片来自《产经新闻》） 　　日本《读卖新闻》、《朝日新闻》报道，日本防卫省15日称，当天凌晨3点半左右，中国海军一艘侦查舰在鹿儿岛附近短暂“侵入”日本领海后离开。 　　报道称，日本海上自卫队P3C侦察机发现了“侵入”的中国军舰，称这艘军舰驶入鹿儿岛县西侧的“领海”，在呆了一个半小时后，于凌晨5点从鹿儿岛县以南海域离开。 　　《朝日新闻》援引日本自卫队官员的话称，中国海军军舰“侵入”日本领海属于“极其罕见”的事态。 　　《读卖新闻》报道，中国舰艇上一次“侵入”日本领海是2004年11月，当时是一艘核动力潜艇。 　　2004年正处在中日关系冰冻期，因为时任首相小泉年年参拜靖国神社，导致日本与邻国关系陷入低谷。 　　日本媒体报道，就中国军舰“侵入”日本领海，日外务省已向中方表达“担忧”之意，而日方也正在紧急分析中国军舰此举是何意图。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>51</id>
  <date>2016年06月10日01:00</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-06-10/doc-ifxszmnz6955431.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>越南选举产生新国会代表 7月选举新国家领导人</title>
  <content>　　原标题：越南选举产生新一届国会代表 　　新华社河内6月9日电（记者乐艳娜）越南国会代表工作委员会主任陈文粹9日在河内宣布，越南第十四届国会496名代表已经选举产生，他们将在新一届国会第一次会议上再次选举新一届国家领导人。 　　陈文粹当天在中央选举委员会举行的新闻发布会上说，全国共有6704．9万名选民投票，投票率达99．35％。当选的新一届国会代表包括133名女性、86名少数民族代表和21名党外人士。 　　越南第十四届国会代表选举于5月22日举行。当选代表任期至2021年。第十四届国会第一次会议定于7月在河内举行。届时，与会代表将再次选举国家主席、政府总理、国会主席等国家主要领导人。 　　越共中央委员会在3月12日结束的越共十二届二中全会上强调尽早健全国家机构领导班子，及时落实越共十二大决议。越共中央委员会同意在第十三届国会第十一次会议上完成国家机关高层领导职位候选人推荐工作，并按规程选举产生国家主席、政府总理、国会主席等国家主要领导人。 　　3月21日至4月12日，越南举行第十三届国会第十一次会议，选举阮氏金银为国会主席、陈大光为国家主席、阮春福为政府总理。根据越南相关法律，上述领导人的任期应截至第十四届国会第一次会议。第十四届国会第一次会议将重新选举国家领导人，当选国家领导人的任期为5年。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>52</id>
  <date>2016年06月03日21:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-06-04/doc-ifxsuypf4909057.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>泰国虎庙黑幕调查：抢走幼虎催雌虎发情再生产</title>
  <content>　　5月30日，由于虎庙涉嫌虐待和走私老虎，泰国官方野生动物保护部门开始搜查寺庙，并将庙里的一部分老虎“解救”出来。6月1日，官方人员在虎庙里找到了40具老虎幼崽的尸体，以及部分冷冻封存的老虎身体器官。一名参与行动的官员说，已死幼虎对“虎庙”有一定价值，虎骨及老虎身体的某些部位会被拿来制作成药品，在黑市上出售。147只“家养老虎”，已经有上百只被官方没收。原本的计划，将有70头老虎被转移到别处安置，如今情势急转直下，只怕将来真的是“从此虎庙再无虎”了皇帝的新衣，就此穿帮。一个被伪装成“萌宠乐园”的“老虎妓院”，终于敲响了自己的丧钟。 　　虎庙成长史：可疑的人造童话说起这个萌萌的老虎庙，就算你没去过，也一定看过他们的照片。这个庙，外头通常叫它“泰国虎庙”，正式名称则叫做帕朗塔布寺，由于地处泰国北碧府，因此简称“北碧虎庙”。 　　这座神奇的寺庙，常年养着上百头大小老虎，老虎们在镜头前和喵星人一样温柔乖巧，整天和寺里的僧众黏在一起，挠痒打滚，舔脸撒娇，那造型真是萌你一脸，别提有多治愈了。花上个几十美元，可以和大喵们亲切合影，甚至骑在大喵背上拍几张人虎情未了的“伏虎照”。如果喜欢小的，还可以叫出更可爱的“小老虎”们出来坐台，可以抱着拍照，也可以像遛狗一样遛小老虎，或者其他什么你想得出来的玩法都行。至于出台费……应该叫“为老虎捐献的善款”，也不贵，1000块人民币可以做完全套了。如此有特色的旅游项目，自然深受游客欢迎。在网上也一直是治愈系鸡汤公众号截图撰文的最爱，什么“人与自然和谐共存”、“佛法无边感化众生”之类的奇闻层出不穷，乍一看有图有爱，唬人得不行。 　　老虎哪儿来的呢？这是一个相当感人而又离奇的故事。根据僧人们提供的“官方正史”记载，1999年2月，寺庙收养了第一只幼年雌虎。当时小老虎在偷猎者的魔掌中命悬一线，寺庙僧人“千辛万苦寻到林中”，将“侥幸逃脱偷猎者魔爪”而奄奄一息的幼虎抱回，很可惜，这只小虎很快伤重不治。 　　不久之后，两只刚出生几个星期的小老虎又碰巧被“送进”寺庙。过了几个月，村民又送来了两只小老虎。再加上警方又将截获的四只老虎交给虎庙托管，于是这突然之间，庙里来了四公四母八只小老虎。 　　比例和时机都是如此恰到好处——你要非说是冥冥之中缘分到了，那我也只好信。之后的8年里，虎庙里的“虎丁”基数一直在缓慢增长。到2007年，老虎庙的老虎为18头。但到了2010年，庙里的老虎突然急剧增加到70多头。到2016年，这一数量又翻了一番，暴增到147头。慈悲的出家人与兽中之王同处一寺，虔诚的宗教信仰与保护野生动物的理念相辅相成，这等高大上的节奏，让虎庙很快吸引了众多媒体的关注，泰国电视台播放了相关的专题片，澳大利亚、加拿大等国的电视台纷纷慕名而来。《动物星球》还制作了金奖电视节目《虎庙的岁月》；美国《时代》周刊评出的2006年亚洲之最中，虎庙被列为“和平共处的最佳课堂”。 　　多年来，虎庙究竟从老虎身上赚到了多少“养虎善款”，至今不得而知。我们只知道虎庙变得越来越火，有自己的网站，印刷报纸，开广播电台，在当地成为了当之无愧的文化品牌。 　　名利双收之下，寺庙与老虎之间的关系，是否还能用“收留”这个温情脉脉的字眼？ 　　这还，仅仅是第一个问题。温柔的老虎：药物还是感化？庙里的老虎为什么那么温柔？去过虎庙的人大都有同感：庙里的老虎精神不是很好，看起来睡眼惺忪，全然没有传说中的威风。有的游客照完相后，问旁边的僧人说：“你们不是给老虎打了镇静剂吧？”僧人解释说，这些老虎是他们从小养大的，已经习惯了和人生活在一起。每天都有人来照相，它们也见怪不怪了。至于老虎看起来懒洋洋的——那是因为人家在炎热的白天喜欢睡觉。 　　如果还想深究，师傅们会告诉你：这庙里的老虎从小照“禁止暴力”的风格养大，小老虎的好斗行为会受到惩罚，例如往它们身上喷水什么的。假如有一头味道鲜美的牛或羊从旁边经过，僧侣们会蒙上老虎的眼睛。天长日久，爱的感化，暮鼓晨钟，佛的熏陶，凡此等等，终于养出了一批和谐友爱，温文尔雅的模范老虎——所以说，佛法无边渡众生，人间自有真情在，人与自然的和谐共处，并不是一个神话啊……听到这样的说辞，许多人会相信。也有些人会觉得，谁信谁傻X。 　　几头老虎，或许可以放下屠刀；但147只老虎都能用教育的方式驯化……要说世上真有这等好事，连许多泰国人也表示呵呵。今年早些时候，虎庙曾一度发生老虎袭击僧人的新闻，泰国网友许多留言都是这样的：“大师，今天小沙弥忘了往饭里加麻药了吧？”佛法驯猛虎，谁信谁傻X。消失的老虎：最后一根坍塌的稻草说起来，用老虎赚点门票，不是什么问题；给老虎磕点药，也算不上罪大恶极。反正一堆老虎在庙里歇着，闲着也是闲着，促进一下当地旅游业，无伤大雅。然而，老虎数量的神秘减少，成为了压倒虎庙的最后一根稻草。 　　2009年，英国人沃顿在亚洲各国旅行时在老虎庙工作了一段时间，一只名叫“伊萨拉”的雌性老虎突然有一天消失了。6个月后，伊萨拉回来了，不过变成了一头雄虎。沃顿的部分工作是每隔几小时为虎仔喂食。有一天晚上，他看到一头老虎生下一窝幼崽。第二天早上，那些幼崽都已消失不见。沃顿询问那些虎仔都去哪了，一个泰国员工告诉他说，“没有啊，哪有什么虎仔。”沃顿坚持说自己看见虎仔了，那人就悄悄的告诉他说，“那些虎仔都被运到了老挝的一个老虎农场。”对于这一段描述，美国记者的结论是：僧人们的做法就是“弄走一些老虎，然后找来它们的替代品，或者更改其它老虎的名字来掩盖”，并通过这种方式，表面看起来没有任何老虎“消失”。对此，老虎庙的住持拒绝接受采访，从头到尾只是一句话：“我们的老虎还在这里，都在老虎庙里”。 　　老虎都去哪儿了呢？外国记者给出的答案是，被走私掉了。在泰国，按照法律是要给濒危老虎体内植入微芯片，以确定老虎数量和行踪的。而在去年，一名虎庙兽医在辞去工作后，并将3枚芯片上交给了泰国警方。这一新闻，当时引发轩然大波，虎庙近几年“倒卖走私”庙中老虎的传闻被翻出箱底。同年4月，泰国政府清点老虎庙，确认至少有3头老虎不知所踪，同时发现13头没有被注入芯片的老虎，同时还在冷柜中找到一头死老虎。而根据澳大利亚动保组织Cee4life的调查，从1999到2015年期间，老虎庙共进出281头老虎，和当前的147头老虎之间相差134，因为圈养的老虎通常能活16到22年，这么多老虎不翼而飞，很难只用死亡解释。 　　为什么要走私老虎呢？这个问题作为中国人应该不难理解。在东亚某几个拥有“进补”概念的国家，虎骨、虎皮、甚至老虎的胡须，都是黑市上炙手可热的名贵商品。总有一些傻子，相信老虎身上的东西具有某种神奇的药用价值。于是捕猎和饲养老虎，成为了一项暗中进行的生意。 　　上面这种东西，是在越南查获的“冷冻幼虎”，没错，就是活生生冷冻的老虎幼崽，用来当药材吃的。图片中，可看到四只非常小的虎宝宝，它们被冷冻，以便购买者制成“虎胶”。虎胶是一种由老虎的血肉、皮毛和骨头熬制而成的胶物，人们认为虎胶能“补气益血，强健筋骨”，有非常良好的“药用价值”。在虎庙中被发现的老虎幼崽尸体，与此相当类似。 　　从各地捕获的老虎，如果要走私中国，必须有一个不显眼的“中转站”。在拥有147头老虎的虎庙，多了一两头，少了一两头，常人难以察觉。因此这虎庙，实际演变成了一个东南亚地区老虎走私的绝佳“中转站”。除了做物流，虎庙也在“做生产”。老虎不是老鼠，发情少，口味挑，自然状态下繁衍数量其实不多。而为了加快繁殖速度，庙里新生的小虎被从其母亲那拿走，这样一来，雌虎很快就会再次发情，经过16周的妊娠期，它们就能生育。通过这种方式，雌虎每年可至少生育2窝幼崽，而在野外，它们每两年才能生育一窝。小老虎是最可爱的，也是最摇钱的。多生几头，皆大欢喜，即便小老虎因为离开虎虎妈妈而不幸过早夭折，小小的尸体也是无价的宝藏。既如此，何乐不为呢？ 　　神话背后，是惨淡的真相越来越多的真相被披露后，泰国政府终于开始对虎庙施压。在今年的1月20日，虎庙在压力下同意放弃对这些老虎的监护权，但随后反悔，并起诉泰国国家公园与野生动植物保护部门，要求政府为该寺老虎支付每年1.47亿泰铢（约合2600万人民币），外加7.5%年息的饲养费用。最终，泰国政府终于下定决心，排除了地方的压力，用雷霆手段扫荡虎庙，于是，才有了文章开头的惊天发现。 　　那些呆萌可爱的老虎，并非被领养的孤儿，它们只是被老鸨用药物控制，每日浑浑噩噩接客无数的青楼女子，以及被用种种手段搜刮而来，在街头巷尾乞讨卖萌的被拐儿童。当老虎出生，便会与母亲分离，如果撑不过最初的幼年，夭折的小虎便会被装进罐中，制成奇货可居的药材，等待出售；如果老虎长大，将在药物和驯化中逐渐销尽一身的兽性，像一只温柔的傀儡一般，化身萌宠，任人摆布，成为游客拍照玩乐的弄臣； 　　当老虎衰老，便成为药品，被肢解走私到遥远的异国；最终，“老虎青楼”里总是会有新的老虎用于替代那些神秘缺席的同类，如是运转不休，年复一年。 　　这，就是那个曾经感动你的“人间桃源”，最后的真相。 　　虎庙这样一个超现实主义的存在，其背后掩盖的种种荒诞与黑暗，其实未必不为泰国的管理者所知晓。在背地里，实际上正是寺庙与当地主政者的勾结与分赃，使这一则显然被吹爆了牛皮的谎言，被一直掩盖至今。虎庙上下僧侣，周边雇工居民，也乐于享受虎庙所带来的人气与财富，一个“靠虎吃虎”的产业链已然自成一体，只能等待出乎意料的外来者的刺破，以及上层政权的洗牌，这个“皇帝的新衣”才有最终被戳破的一日。逆天之物，必有妖孽；在瞎感动之前，心中要存有冷库的怀疑。至于庙中老虎们，今后愿其都能找到一个更好的归宿；哪怕不能放归自然，也好歹能像一头真正的“笼中困兽”一样，在余生中，能够清醒地活着吧。</content>
</page>
<page>
  <id>53</id>
  <date>2016年05月31日19:23</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-31/doc-ifxsqxxu4804515.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>霍金评价特朗普：他是个煽动家</title>
  <content>　　曾经被视为“打酱油者”的特朗普在美国大选初选中一路高歌猛进，提前锁定共和党候选人资格，让美国内外舆论大跌眼镜。另类特朗普的高升，连最著名的科学家霍金都“难以解释”…… 　　据CNN报道，作为世界上最有声望的科学家之一，霍金总是被邀请解释宇宙中各种神秘现象，但他星期二在参加一档节目、被问及特朗普的政治高升时，这位理论物理学家被难住了。 　　“我不能解释，” 霍金在CNN旗下电台ITV的“早安，英国”节目中回答道，“他是一个政治煽动家，似乎总是能吸引到那些底层的大众。” 　　对霍金的言论，特朗普团队暂时没有任何回应。此前特朗普总是能对各种批评他的言论及时“回嘴”或“以牙还牙”。（新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>54</id>
  <date>2016年05月31日17:28</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-31/doc-ifxsqxxu4786973.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日政府公布安倍外访花费：92国87亿日元</title>
  <content>安倍在美国访问。 　　日本NHK报道，日本政府31日公开安倍晋三自2012年底就任首相以来出国访问的花费，总计去了92个国家和地区，总花费87.74亿元。 　　日本政府是应在野党民进党议员的要求公开安倍外访花费的。这名议员要求公开安倍4年前就任以后，所有内阁大臣外访的次数和花销细节。 　　对此日本政府的公开回复称，安倍就任以来一共外访了41次，到过92个国家和一个地区。其中40次的花销已统计完毕，为84亿7400万日元。 　　除了安倍外，日本外相岸田文雄外访总计44次，花费13.87亿日元，副首相及财政大臣麻生太郎外访31次，花销7.7亿日元。 　　日本政府的回复书称，每次外访，执政党方面都仔细斟酌必要随行人员，住宿费也控制在最小额度，“努力省钱”。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>55</id>
  <date>2016年05月31日15:03</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-31/doc-ifxsqxxu4763329.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日本在野党集体向安倍内阁提出不信任案</title>
  <content>安倍晋三和麻生太郎交谈。因为执政党在众议院的多数席位，不信任案预计将被否决。 　　日本NHK报道，日本四大在野党——民进党、日本共产党、社民党和生活党31日联合向安倍内阁提出不信任案。 　　四党代表当天下午1点向日本国会众议院议长提出了不信任案。不信任案称，对安倍内阁否认立宪主义和和平主义的立场“绝对不能容忍”，其在经济领域失策的责任也“极其重大”。 　　不信任案还称，安倍内阁强行推进安全保障法案，推动将宪法“改恶”，系对国民声音充耳不闻的“强权政治”。 　　不信任案将在当天下午开幕的众议院全会表决，但由于执政的自民党及其执政盟友在众议院占多数席位，不信任案预计将被否决。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>56</id>
  <date>2016年05月27日19:43</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-27/doc-ifxsqxxu4553977.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>奥巴马G7评特朗普赢初选：让首脑们“惊慌”</title>
  <content>　　美联社26日报道，美国大选共和党参选人特朗普已得到1238名共和党代表的支持，刚好超过获得共和党提名所需要的代表数门槛。 　　特朗普在北达科他州的一次会议上宣布了这个好消息，同时还不忘嘲笑对手希拉里仍然无法结束党内竞争。 　　但CNN的评论给特朗普泼了一盆冷水，“在7月共和党全国大会之前，特朗普依旧没获得正式的提名，他必须得到共和党大佬们的支持。”这样的说法不无道理，据福克斯新闻的报道，众议院议长Paul Ryan仍然没有认可特朗普。特朗普在共和党内的反对派“Never Trump”组织正在积极刊登反对特朗普广告和推举第三党候选人。 　　而在民主党这边，深陷“邮件门”影响的希拉里只转推了特朗普锁定共和党提名的新闻并附上了自己竞选网站的捐款主页。值得注意的是，希拉里之后又转推了一条去年共和党参选人卢比奥反对特朗普的推特。 　　民主党另一位候选人桑德斯正积极策划和特朗普进行一对一的辩论。桑德斯竞选经理接受CNN采访时说道，“我们希望他不要希拉里那样退缩”。 　　正在日本参加G7会议的美国总统奥巴马在记者招待会上发表声明说：与会的外国领导人对特朗普获得提名资格感到“惊慌”。奥巴马说，“特朗普的许多提议体现了他对国际事务的无知，傲慢的态度和上新闻头条的目的，而非真正事实。” 　　针对奥巴马的声明，有共和党人表示抗议，他们称，代表一个国家的总统在海外评论国内政治事务是十分不负责任的事。但民主党人士立即反驳：每一个美国总统都会这样做，何况他只是陈述一个事实。 　　针对奥巴马的抨击，特朗普自己的回应道：“在商业中，当你使人感到惊慌，那是一件好事。” 　　倾向保守的福克斯新闻评论开始“正面”评价特朗普。评论说，即使最开始没人把特朗普的竞选当真，但“他对竞选的准备非常努力”。在2012年，当共和党的罗姆尼被奥巴马击败后，特朗普便注册了“Make America Great Again”（让美国再强大起来）的商标，而这个商标现在正是他的竞选口号。 　　（新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>57</id>
  <date>2016年08月24日16:07</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-08-24/doc-ifxvcsrm2406801.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>外媒：意大利地震造成至少14人死亡</title>
  <content>　　中新网8月24日电 当地时间24日凌晨，意大利中部地区发生6级以上地震，外媒称，此次地震造成至少14人死亡。 救援人员救出一位女性。 　　此次地震震源深度10公里，震中距离拉奎拉市48公里，距离罗马113公里。美国地质勘探局称，地震震级为里氏6.2级。首都罗马震感强烈，部分建筑摇晃20秒钟。 　　第二次震级为5.4级的地震发生在翁布里亚大区。包括罗马和博洛尼亚在内的一些意大利中部城市也有震感。据称，至少在马尔凯大区的阿斯科利皮切诺、费尔莫、马切拉塔三个省份造成了破坏情况。 　　美国地质勘探局就此次地震人员伤亡及经济损失分别发布橙色和红色预警。美国地质勘探局根据以往信息，就此次地震的人员伤亡预测发布橙色预警，认为最大的可能是最终死亡人数在100人到上千人之间。 航拍地震灾区。 　　就此次地震对意大利的经济影响，美国地质勘探局发布红色预警，认为地震可能造成10亿到100亿美元的经济损失，导致意大利GDP1%的损失。以往此级别的地震，要求意大利全国甚至国际社会响应救灾。 　　2009年4月，意大利中部阿布鲁佐省首府拉奎拉市附近山区发生6.3级地震，造成逾千人死伤，另有多处中世纪建筑受损，近5万人无家可归。 责任编辑：韩旭阳 SN205</content>
</page>
<page>
  <id>58</id>
  <date>2016年07月13日16:43</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-13/doc-ifxtwiht3709827.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>法渔船在英海域“网到”一艘葡萄牙潜艇</title>
  <content>　　俄罗斯卫星网报道，葡萄牙海军一艘潜艇星期二在英吉利海峡被法国渔民的渔网缠住。 　　报道称，事件发生在当地时间7点30分，地点在英国利泽德角东南30海里处，当地属英国管辖区。 　　报道援引官方消息称，“在圣布里厄注册的拖网捕鱼船“Daytona”号在当地捕鱼，而当时三叉戟号（Tridente）潜艇也恰好在此处与英国方面进行联合演习，此后便闯入了渔网中。” 　　潜艇船长决定马上浮出水面，并与拖网捕鱼船取得了联系。两个小时后，渔民们成功地将这个捕捞到的“猎物”释放。 　　葡萄牙海军办公厅称，“事件并未造成人员伤亡，设备也未受到任何损害。（据俄罗斯卫星网） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>59</id>
  <date>2016年06月30日12:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-30/doc-ifxtsatn7815615.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>战机事件后首次 土总统与普京约在杭州见面</title>
  <content>　　土耳其总统埃尔多安29日在安卡拉发表讲话时表示，他与俄罗斯总统普京约定在中国举行的二十国集团峰会期间进行会晤。 　　普京此前通知内阁称，收到土耳其总统埃尔多安的信函后，决定启动俄土关系正常化进程。 　　埃尔多安称：“此前事先商定了与普京总统举行电话会谈的日期。双方的确开展了非常有建设性的谈话。我与尊敬的普京总统决定于9月在中国举行的二十国集团峰会框架下进行会晤。” 　　俄罗斯卫星网报道，二十国集团峰会将于9月4日-5日在杭州举行。 　　报道称，两国首脑的最后一次会晤是2015年秋年在土耳其安塔利亚召开的G20峰会期间。这次会晤之后数日，土耳其战斗机就在叙利亚上空将俄罗斯苏-24轰炸机击落。莫斯科称安卡拉的行为是“暗箭伤人”，对土耳其采取经济制裁并要求道歉。 　　俄总统新闻秘书佩斯科夫27日表示，俄罗斯总统普京收到土耳其总统埃尔多安的致函，埃尔多安在信中表示愿调解与苏-24飞行员丧生一事有关的局势。如此一来，安卡拉满足了俄罗斯提出的条件：致歉和启动对杀害俄罗斯飞行员的嫌疑犯进行审判程序。（据俄罗斯卫星网）</content>
</page>
<page>
  <id>60</id>
  <date>2016年06月24日13:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-24/doc-ifxtmweh2468204.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国确定脱欧引发亚洲股市大幅震荡</title>
  <content>　　脱欧：亚洲股市大动荡 　　在BBC预测英国脱欧后，亚洲各国股市都受到较大影响并产生巨大动荡。 　　韩国Kospi指数下跌3.49%低至1，917.38点。韩元对美元跌幅至16%，创2011年10月来新低。 　　澳大利亚的ASK/200急速下跌3.4%至5，100.00点。 　　印度孟买指数也下跌3.4%至26，022.60点。 　　中国上证指数下跌1.2%至2，857.58，同时香港恒生指数下跌4.7%到19，894.12点。 　　受此消息影响，日股跌幅进一步扩大，截至发稿，日经225指数暴跌8.41%，触发熔断机制，暂停交易10分钟。 　　“在短期内，股票和货币市场都可能进入新低，同时我们也在持续观察。”孟买股市分析师说道。 　　此外，英国富时100指数期货暴跌近10%。美股方面，标普500指数期货和纳斯达克指数期货跌超5%。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>61</id>
  <date>2016年06月24日13:22</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sd/2016-06-24/doc-ifxtmweh2465886.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国确定脱欧 专家：短期负面冲击人民币汇率</title>
  <content>　　[环球时报记者 倪浩]北京时间6月24日中午，英国脱欧公投继续进行，退欧支持率领先优势扩大，受此影响英镑出现大跌，亚洲股市受到明显冲击跌幅巨大。离岸人民币即期汇率亦大幅下跌触及近期低点。另外，浓厚的避免情绪推动黄金大涨。 　　东方证券首席经济学家邵宇接受记者采访时说，英国脱欧公投导致黄金和美元都在上涨，在某种意义上金融市场已经启动了一个准危机的模式。邵宇认为，英国脱欧对全球市场的影响首先表现在对高风险类资产的冲击，包括中国A股在内广义的新兴市场都包含在内，避险情绪浓厚。“短期来讲对人民币的汇率会形成负面冲击，中期来看，可能会引发全球经济的衰弱，导致世界经济进入到一个危机模式。” 　　但邵宇认为，英国若一旦脱欧对中国而言并非全部为负面影响。“中国与欧盟之间就中国市场经济地位的谈判已经陷入了僵局，如果英国完成脱欧，就意味着英国会强化与中国的关系，因为这样才能对冲脱欧给英国带来的负面效应。”邵宇认为，在中英之间自由贸易协定的谈判中，中国因此会占据更加有利的地位。“除英国之外的其他欧盟国家，也有要求跟中国有更多经济往来以缓冲与英国之间贸易投资能量下降带来的影响，长期来看这都增加了中国跟这些国家进行谈判的筹码和要人。” 　　如果英国公投通过脱欧，其全球金融中心的地位有可能受到削弱，为对冲其金融中心地位的下降，英国有可能采用更多的举措进行弥补，其中包括推动人民币国际化。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>62</id>
  <date>2016年06月24日13:14</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sd/2016-06-24/doc-ifxtmwei9231805.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>“脱欧”或成定局 英国内部或分崩离析</title>
  <content>　　[环球网报道 记者 周骥滢]英国广播公司（BBC）当地时间6月24日预测，英国脱欧公投的最终结果基本已经确定：英国将离开欧盟。这使得其他包括北爱尔兰和苏格兰在内的地区纷纷考虑独立可能。 　　据报道，爱尔兰新芬党表示，他们将会就北爱尔兰独立、爱尔兰统一举行新的投票。苏格兰首席大臣接受采访时则表示：“我们已经看到苏格兰加入欧盟的那一天了。”这预示苏格兰可能脱离英国独立。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>63</id>
  <date>2016年06月24日13:11</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sd/2016-06-24/doc-ifxtmwei9231694.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国退欧：欧洲一体化的一次不可逆的重创</title>
  <content>　　英国退欧：欧洲一体化的一次不可逆的重创 　　北京时间6月23日14：00，英国退欧公投正式开始，预计将有4649万人参加本次公投。国内外交易平台、银行等机构均严阵以待，英国民族的命运会被改写吗？退欧或留欧，哪个概率大一些？两种结果分别会对英国、欧盟、全球市场造成哪些冲击？ 　　似乎每一次危机，都有神兵天降和峰回路转。 　　在HBO剧集《权力的游戏》最新一集中，主角琼恩·斯诺在即将输掉“私生子之战”的紧要关头，得到谷地骑兵的神奇驰援，一举逆转战局。与此类似，英国退欧也在紧要时刻发生意料之外的变盘，女议员之死带来了巨大的“蝴蝶效应”，成为让“中间派”最终倒向支持留欧一方的关键推力。 　　最后关头，英国退欧大剧峰回路转，民调显示留欧阵营一路逆袭，博彩市场隐藏的退欧概率大幅下降。公投还没真正开始，市场似乎已经迫不及待要庆贺留欧成功了——股市上涨、英镑反弹。 　　然而，作为一贯的审慎派，我们认为，如此峰回路转，值得嘘一口气，却不值得“弹冠相庆”。 　　即便英国留欧，也是对经济羸弱的再确定。如果说留欧成功，那么，这很大程度上要归因于权威机构和精英阶层的恫吓。正如我们之前的研究所示，大部分权威言论都强调英国退欧将带来巨大伤害，这也是英国政府高官不断向民众灌输的理念。对于欧洲来说，可能是这样；但对于英国来说，却未必如此。 　　从研究方法论来看，主流机构可能是先有了明确的立场，才有了特定的假设，然后，基于这个假设得出了想要的结论。实际上，退欧对于英国来说，长期经济影响是模糊的。即便在权威言论的恫吓下，英国留在欧盟，也只是验证了民众对经济颓势的深度担忧。这就像一周前美联储不加息也没有带来市场提振的道理一样，不加息和留欧，都是对经济基本面极度羸弱的再确认，可以说，都是“弱势选择”，不值得“弹冠相庆”。 　　即便英国留欧，欧洲一体化依旧受到了一次性、不可逆的重创。 　　学术上看，欧洲一体化具有不可逆转的特征；但现实未必总是遵从学术理性，或者说，现实总比理论构筑的“理性世界”更加复杂。值得强调的是，2008年全球经济危机以来，在全球经济金融秩序中，美国和美元的地位并未发生明显变化，而欧洲和欧元却受到实质性打击，从各类数据看，欧元的国际地位明显下降。在欧洲一体化举步维艰的境况下，无论结果如何，英国退欧公投都已经带来了一次性创伤，并将继续造成深远影响。 　　即便英国留欧，欧洲的裂痕也还会越来越深：第一，支持退欧的广大英国民众还会继续生活在不适和愤怒中，公投无法真正终结退欧闹剧；第二，英国起到了非常负面的示范效应，瑞士已经决定推迟加入欧盟，而意大利、希腊、塞浦路斯和几乎所有欧盟国家的分裂势力也都变得更加活跃；第三，欧盟被绑架，陷入无所作为的困境，即便英国留欧，欧盟也需在政策上做出让步，而在迫切需要结构性改革的当下，欧盟对英国或其他国家接二连三地让步，势必会让欧盟处于机制建设退步的不利境地，进而加重本已恶化的内部矛盾；第四，即便英国留欧，欧洲经济颓势也不会发生任何积极变化。危机以来，欧洲经济已经两次陷入衰退，而地缘政治动荡将进一步加剧复苏困境。 　　即便英国留欧，全球也只能在温水煮青蛙的困境中继续挣扎。全球局势正在进入一个令人窒息的状态： 　　一方面，不确定性变得更不确定，一些意料之外的小事件就会带来戏剧性的逆转。这在6月两件大事上都有体现，美联储加息由于5月非农数据而突然发生方向性逆转，从5月中旬的“鸽转鹰”突然变为6月中旬的“鹰转鸽”，而5月非农数据也仅是因为罢工事件发生了意料之外的短频波动；英国退欧则由于女议员突然死亡而出现变局，从退欧占优迅速变为留欧占优，而这显然也是偶然事件。 　　另一方面，维持现状就无法改变现状，全球正在进入温水煮青蛙的困局。即便英国留欧，也只是因为人们害怕改变现状；然而，现状并不值得留恋，全球经济正处于趋势性下行、政策手段僵化和利益阶层固化的弱势状态，害怕变局，只会慢慢滑入更加危险的状态。实际上，温水煮青蛙是一个恶性循环，越是留恋于弱势现状，保护主义、民粹主义和孤岛主义在被压抑的状态下就越容易自我强化，最终，当这股力量积累到一定程度，变局不可避免会发生。峰回路转，不会永远出现，习惯了安于现状的市场终究要面对不愿面对的变化。 　　即便英国留欧，风险偏好的短暂回归也将缺乏足够力度。实际上，进入温水煮青蛙状态的，不光是全球局势，还有市场心理。尽管局势正在发生巨大变化，但市场还是相信，精英思维始终能够把握大局，非理性的黑天鹅现象不会真正发生。如此背景下，英国退欧沸沸扬扬，市场却从未真正恐慌，VIX指数也仅是处于比长期水平略高的状态，市场并未为可能的退欧做好准备。也就是说，英国留欧正在或已经PricedIn，即便英国留欧，对于风险偏好的提振也是有限的、短期的。 　　总之，如果英国退欧，那么，市场受创将格外剧烈；如果英国留欧，市场抚慰也相对有限。 　　（文|程实，盘古智库学术委员、工银国际研究部联席主管） 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>64</id>
  <date>2016年06月24日13:04</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-24/doc-ifxtmweh2465070.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国几可确定脱欧</title>
  <content>　　英国几可确定脱欧 　　北京时间6月24日凌晨5：00，英国开脱欧公投投票截止，各个选区开始计票，当日下午2点全部计票结束，决定英国在欧盟的去留。 　　截止发稿时，382个投票区中已经有约三分之二的投票去结果统计完并公布，目前脱欧阵营51%领先，49%的选民支持留在欧盟，脱欧阵营领先70万票，英国ITV NEWS称，脱欧阵营已经在英国公投中获。 　　其中，牛津的出票结果为70%支持留欧，30%支持退欧； KNOWSLEY投票48%支持留欧，52%支持脱欧；CAERPHILLY BARKING DAGENHAM也都支持退欧，目前的投票结果中，伦敦、苏格兰、北爱尔兰支持留在欧盟其他选区多数支持脱欧。 　　随着最新结果的逐步发布，英国退欧阵营略占上风的同时，英镑兑美元盘中暴跌5%。英国富时指数期货开盘跌超2%。随着开票的结果的变动，英镑的涨跌起伏不定。图为：留欧领先时英镑涨跌趋势 　　各方评论： 　　《外交政策》称，英国脱欧公投反映的背后，是欧盟所面临的艰难境遇。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>65</id>
  <date>2016年06月23日09:23</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-23/doc-ifxtmwei9124573.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国脱欧公投 新浪观察员英法德三国直播</title>
  <content>　　　1973年，为了加入，英国人心力费劲；2016年，为了离开，英国人纠结满腹；姓了43年的“欧”，英国人将选择继续坚守，还是从此远走？新浪国际今日下午三点半，欧洲三国现场直播：　新浪直播间 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>66</id>
  <date>2016年06月12日13:20</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-12/doc-ifxszkzy5132781.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>欧洲杯英俄踢平 俄球迷满场追打英国人……</title>
  <content>　　《每日邮报》报道称，暴力冲突事件发生在法国马赛市韦洛德罗姆球场的看台上，尽管两国球队踢成平局，但两国球迷却似乎一定要分出胜负。 　　报道称，俄罗斯球迷扯下英国国旗，在英国球迷的座位间来回奔跑示威，随后英国球迷被俄罗斯球迷追着满球场跑，双方发生冲突，整个过程持续了30分钟。 　　报道说，球迷们翻出围栏，焦虑的父母们带着他们的孩子逃离这场冲突。而球场的管理员则尽他们的最大努力平息两方球迷的冲突。在一阵厮打和混乱后，最后两方球迷都平静的离开了球场。 　　欧足联宣布，他们会对球迷里的暴动分子进行调查，2018年世界杯主办地俄罗斯也表示会严肃处理这次事件。俄罗斯媒体援引俄体育部的声明说，参与斗殴的俄罗斯球迷将被处罚，而俄足协也可能面临来自欧足联的处罚。 　　此前有谣言称，有英国球迷被俄罗斯球迷扔下地铁死亡。但这一传言被英国驻法大使否定，他说受伤的是一位法国女士，但他没有明确表示这位女士的受伤是否和俄英球迷间的冲突有关联。 　　另据俄罗斯卫星网报道，英俄两国球迷星期五晚上还在当地的一个酒吧发生冲突。报道称，参与者们在斗殴过程中使用了椅子和烟火棒。约200名法国警察封锁了事发的街道。执法机关不得不使用催泪弹来制止两国球迷斗殴。（新浪国际实习生赫朗） 英国球迷被俄罗斯球迷追逐。</content>
</page>
<page>
  <id>67</id>
  <date>2016年06月07日19:11</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-07/doc-ifxsvenv6844360.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：苏宁买了国际米兰又能如何</title>
  <content>　　6月6日，苏宁云商集团宣布收购意大利知名足球俱乐部“国际米兰”，对此日本媒体也予以关注，《日本经济新闻》7日在一篇多名记者撰写的报道中称，苏宁虽买了国际米兰，但关键还是要有助于提高球队成绩，乃至提升中国足球队在国际足联的名次。 　　这篇题为“苏宁买了国际米兰又如何”的报道称，最近以来，中国企业对欧洲体育业务的投资呈现出“爆买”趋势。 　　报道称，除了国际米兰，对另一只意大利强队AC米兰，阿里巴巴集团和大连万达集团都显示出兴趣。而在西班牙联赛20支俱乐部中，中国企业出资等与中国企业有关的俱乐部被认为达到16支。“中国企业收购欧洲知名足球俱乐部的目的是提高在海外品牌影响力，以及面向购买力日益提高的中国消费者销售。” 　　报道称，对于陷入经营困难的欧洲强大俱乐部来说，中国资金充满吸引力，但对中国企业接连收购当地俱乐部的状况，并非都是欢迎氛围。报道援引一位意大利记者的话称，“欢迎中国出钱，但是当地俱乐部接连被中国资本收购，感觉有些失落”。AC米兰的所有者、推进股份出售谈判的前总理贝卢斯科尼也曾表示，“如果可能还是希望转手给意大利企业”。 　　报道认为，集客能力和播放权是足球业务盈利关键，球队的强大与否决定着一切。如果注入中国资金的球队强化对策无法奏效，那批评可能也将升温。 　　“中国国内方面，（中国国家队）在国际足联排名81位，在亚洲排名第9位，如果无法改变这一现状，民众的不满也会增加。”报道称。 　　（新浪国际）</content>
</page>
<page>
  <id>68</id>
  <date>2016年05月21日10:36</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-05-21/doc-ifxsktkp9093284.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>巴黎恐袭嫌犯欲淡化罪行 首次受审拒不开口</title>
  <content>　　中新网5月21日电 据外媒报道，2014年11月巴黎恐袭案中，目前已知唯一活着的嫌疑犯萨拉赫·阿卜德斯兰姆本月20号首次接受法国法官审讯。之前有消息说他“很想做出解释”，但他采取的是面对法官保持沉默的策略和态度。 　　据报道，巴黎法官在对这位恐袭嫌犯进行问询后表示，他一开始就宣布要求沉默的权利。但他也没有说明沉默的理由，也不对在比利时审讯期间的言论给予确认。 　　萨拉赫在巴黎恐袭案发生四个月后被捕，他是法国司法部门掌控的唯一与造成130人死亡的巴黎连环恐袭有直接联系的嫌犯。今年26岁的萨拉赫，曾经是一个小流氓。 　　萨拉赫的律师贝尔东（Frank Berton）称，他的当事人“今天不想说话，他今后也不会开口”。他完全有权利决定开口说话的时间。但巴黎检察官指出，萨拉赫在20日的审讯期间，并没有对以后的举动做出表态。 　　萨拉赫的律师之前曾说，他的当事人“随后”会做出解释，当时这句话让恐袭案受害者感到一些知道真相的希望。巴黎预审法官将于本月24到26号首次接待受害人。 　　一位受害人的律师表示，萨拉赫选择沉默是对遇难者记忆的侮辱。另一位律师谴责萨拉赫操纵玩弄公众舆论。 　　消息人士指出，是2014年涉嫌袭击布鲁塞尔犹太博物馆的内姆士（Mehdi Nemmouche）建议他保持沉默。他们两人曾经同时在比利时的布尔日监狱关押过，消息人士说，监狱的看守曾表示，他们虽在受到严密监控的监狱内，但还是提高声音成功对话。 　　萨拉赫于4月27号被引渡回法国受审，被控参与恐怖主义谋杀。他被关押在巴黎南部的富勒里梅洛吉斯监狱。 　　周五，他的律师在法庭上对他的关押条件进行抱怨，说他处于完全孤立状态，同时牢房24小时监控。他说，在这样的条件下，如果他不和司法部门合作也是可以想得到的。 　　对此，恐袭受害者律师回应说，萨拉赫关心自己的舒适，但他肯定不会想到那些受害人，在恐袭案后的不眠之夜，以及因为他的错误而别摧毁的生活。 　　萨拉赫被认为是11月13号黑色星期五巴黎恐袭案的中心人物，他也是巴黎恐袭案疑似主谋阿巴伍德（Abdelhamid Abaaoud）的朋友，所以，极有可能知道关于恐袭的组织，参与者或其他尚未落网的同犯的信息。 　　在比利时受审期间，萨拉赫最初试图尽量淡化自己的角色，随后便采取了保持沉默的策略。 　　在对巴黎恐袭案的调查中，已有20多人被捕，其中大多数都是在比利时，法国法官近期再次向比利时发出引渡四名被关押在比利时的嫌犯，其中三人涉嫌帮助萨拉赫逃亡。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>69</id>
  <date>2016年03月13日20:10</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-03-13/doc-ifxqhmve9136800.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>为防性侵案 德国卫生部为难民设立性教育网站</title>
  <content>　　今日俄罗斯报道，随着大量难民的涌入，导致德国性侵、性骚扰案件不断。德国卫生部为此在上月末设立了性教育网站，向难民灌输欧洲的性价值观念以及生殖健康知识。该网站还警告称，性暴力是犯罪行为，如果犯了罪将会得到严厉的惩罚。（新浪） 责任编辑：张成普 SN207</content>
</page>
<page>
  <id>70</id>
  <date>2016年01月11日14:34</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-01-11/doc-ifxnkkux1105743.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>科隆抗议性侵游行现第二帝国旗帜(图)</title>
  <content>　　科隆跨年夜案件持续在德国发酵。据英国媒体报道，当晚发生的犯罪事件已陡然升至516起，且近四成与性侵有关。目前，德国警方将主要精力花在对北非裔展开盘查。虽然德国总理默克尔多次表示降低驱逐难民出境的“门槛”，但境内右翼势力趁此崛起，9日在科隆举行示威，并与警方发生冲突。 　　案件骤生 　　德国警方称袭击早有预谋 　　据英国广播公司11日报道，科隆警方表示，跨年夜当晚发生的犯罪事件已然升至516起，其中四成与性侵相关。上周六，科隆警方通报犯罪事件为379起。警方强调，来自北非的避难者和非法移民为犯罪事件主要嫌犯。 　　如此密集的违法行径直指默克尔开放移民入境的政策。据统计，2015年，共有110万名避难者进入德国。 　　科隆性侵和盗窃案件发生后，民众敦促德国官方进行彻查：科隆案是否与其他城市的类似案件有关联？ 　　德国司法部长上周日对媒体表示，他确信，科隆案早有预谋。 　　“这么多人聚集起来，从事犯罪活动，应该提前有所策划，”他说，“没人告诉我他们没有进行合作或者准备。” 　　目前，德国警方将主要精力花在对北非裔展开盘查。 　　会议呼吁 　　若在德难民被判刑，将被驱逐出境 　　据新华社1月11日报道，为了平息国内怒火，1月9日，默克尔领导的德国基督教民主联盟召开高层会议，默克尔在会上表示，科隆发生的犯罪事件必须得到“坚决的回应”，修改相关法律严格处罚犯罪者，不仅有利于德国居民，也符合难民群体中大部分人的利益。此前一天，默克尔也曾表态称，支持修改法律以降低驱逐难 民出境的“门槛”。这意味着，科隆大规模性侵案后，德国总理已两次明确表态赞成修改相关法律。 默克尔（资料图） 　　在基民盟召开的高层会议上，科隆大规模性侵案成为主导议题。会议发表一份声明，要求对德国现行法律进行更为严格的修订，以应对类似科隆案的发生。 　　会议声明呼吁，降低驱逐有犯罪行为外国人的法律门槛，若在德难民和避难申请者犯罪并被判刑，将失去在德居留权利并被驱逐出境。按德国现行规定，避难申请者 只有在被判3年以上刑期的情况下，才能被驱逐出境。此外，基民盟高层还呼吁通过加强公共场所的录像监控、引入更广泛的身份检查机制等措施，加强国家的公共 安全治理。 　　默克尔会上表示，支持修订相关法律，对在德国犯罪的难民和避难申请者实行更严格的处罚。针对科隆案，默克尔再次警告“不能有任何隐瞒”。她强调，针对妇女和警察的袭击“在德国是违法的，我们必须对此进行严厉惩治”。 　　8日，默克尔曾表示，是时候问问难民，“你们在什么时间点将失去与我们待在一起的权利？……我们扪心自问，是否有必要把这个时间点提前一些？我认为，应该把它提前一些。”这是默克尔首次对是否降低驱逐难民出境门槛进行表态。 　　警方进展 　　32名嫌疑人中有22人是避难申请者 　　据德新社1月8日报道，德国内政部称，警方已确定32名与科隆跨年夜袭击妇女案有关的嫌疑人，其中22人是避难申请者。内政部发言人说，有证据显示这些避难申请者犯有盗窃罪和蓄意伤害他人罪，但据信没有性侵行为。 　　德国《明镜》周刊网站1月8日报道，新年夜发生袭击事件后，科隆警察局长沃尔夫冈·阿尔贝斯被勒令临时退休。北威州内政部长耶格尔表示，为了“重塑公众对 科隆警方的信任”，这一步是必要的。科隆火车站广场新年夜发生多起针对女性的性骚扰和偷窃事件，但警方最初却称新年夜一切平静。批评者还指责说，阿尔贝斯 的说法与后来被公开的警方内部文件内容相矛盾。 　　右翼抬头 　　排外组织支持者9日在科隆举行示威 　　目前，科隆案与难民问题交织使事态呈现复杂化趋势。在科隆案背景下，排外组织支持者9日在科隆举行示威，示威随后演变成暴力骚乱，当地警方以高压水枪驱离示威者，并逮捕数人。 　　抗议示威者举起第二帝国旗帜。1871年普法战争之后，德意志第二帝国在凡尔赛宫宣布成立，其国旗沿用了北德意志联邦的黑白红三色旗。纳粹德国早期也曾使用过这种旗帜。 　　德国新闻电视频道网站1月8日报道称，行业数据显示，自从科隆发生性骚扰事件后，胡椒喷雾和其他防身用品的需求猛增。“新年以来，防身用品专卖店再次感受到需求量大幅增加。”德国枪械工业和武器专业零售商联合会负责人英戈·迈因哈德说。 科隆一家户外用品商场的发言人说，胡椒喷雾在元旦后的最初几天一度售罄。商场不得不追加订货。在科隆一些射击和狩猎用品商店，也出现了相似情况。 责任编辑：石洋</content>
</page>
<page>
  <id>71</id>
  <date>2017年03月14日15:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2017-03-14/doc-ifychhus1294929.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普对华态度缓和 或不将中国列为货币操纵国</title>
  <content>　　参考消息网3月14日报道 外媒称，美国总统特朗普的经济顾问、美国黑石集团首席执行官苏世民在12日表示，特朗普可能将缓和对中国的批评，包括他在竞选期间曾宣布要将中国列为“汇率操纵国”的指控。 　　据新加坡《联合早报》网站3月13日援引彭博社报道，特朗普在竞选期间曾一再表示，上任后将把美国最大贸易伙伴中国列为汇率操纵国，并寻求解决贸易不公平问题的方法，但目前，美国一些政府官员的态度正在出现缓和。 　　美国财政部长史蒂文·努钦2月曾表示，他希望进行正常的外汇市场评估，借此来判断中国是否操纵汇率，他并强调在4月的报告出炉前，不会宣布任何国家为汇率操纵国。 　　担任美国总统策略与政策论坛主席的苏世民在12日说：“有关中国的议题，我不认为将会有汇率操纵国或其他问题。”他表示，中国领导层对特朗普任职期内的中美关系前景保持着冷静的态度。他说，中国内部有关特朗普外交政策的探讨是“有分寸的，不像美国这么夸张”。 　　报道指出，苏世民一直与中国保持着良好的关系，2016年12月他被特朗普委任为总统策略与政策论坛主席，召集企业领袖为就业和经济振兴大计建言。 　　来源：参考消息网 责任编辑：倪子牮</content>
</page>
<page>
  <id>72</id>
  <date>2016年11月07日16:47</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-11-07/doc-ifxxnety7590573.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美国大选决战日 主角是他们</title>
  <content>　　美国大选在即，看腻了两大候选人的丑闻，我们不如来关注下美国大选的主角：选民。 　　选民是美国大选决战阶段最核心的群体，他们手握的选票能左右谁能入主白宫，决定哪党能控制下届国会。美国宪法第一条和第二条规定，联邦和州政府的选举都是由州政府来运作和管理。州议会制定相关选举法律比如选区的划分、选民资格的要求。每个州的选举工作是由各州州务卿（TheSecretaryofState）来监管，而各郡的选举工作是民选的郡选举委员来运作。同时，当有针对选举法的矛盾出现的时候，州法院则会对此做出判决。比如2000年布什诉戈尔案。当然，联邦政府也会通过法律规范竞选和促进选举投票和平等，比如美国宪法第15和19修正案赋予非裔美国人和女性投票权，2002年协助美国投票法案则成立了美国选举协助委员会。 　　在美国，各州的选举法会有些不同。现在假设你是一位居住在马里兰州的刚满18岁的美国公民。你需要在10月18号前先注册投票（registertovote）。注册投票的目的是验证选民是否满足投票要求并避免选民重复投票或者去错误的地点投票。虽然基本要求是美国公民和年满十八岁并且没有因重罪服刑，但每个州对投票人的要求会有一些区别，比如投票是否需要出示身份证，和注册投票的最后期限等。登记投票一般有三种方式，网上登记，邮寄登记和亲自去选举办公室登记。一般在美国境外居住或者服役的美国公民可以选择网上登记投票，而在当地居住的居民可以在网上下载注册投票表格并寄到当地郡选举办公室。假如你错过了注册投票的最后期限，目前在美国13个州包括哥伦比亚特区和北达科他州允许选民在大选当天注册投票。而在今年的大选，为鼓励选民投票，谷歌和脸书等网站会在主页提醒用户进行选民注册和投票。图一为马里兰州网上注册投票页面。图二为马里兰州注册投票表格。（图片来源：马里兰州选举委员会） 马里兰州网上注册投票页面 马里兰州注册投票表格 　　如果已经成功注册完投票，但因11月8日有事无法到现场投票，你可以选择在10月27号到11月3号期间到当地郡选举办公室提前投票，而你之后无法更改选择支持的候选人（全美仅有六个州允许更改提前投票）。但如果你居住在美国境外或在境外服役，你可以选择缺席投票（absenteeballot）。首先，填写缺席投票表格并在11月4日前将其通过邮递或者电子邮件寄出。然后选择向你所属的选举办公室要求一张选票或者网上下载选票，而后手写填写选票并在11月8日前寄出（一般大选结果会在11月8日当晚出来，很多“迟到的”海外投票都未被计入）。当然，大多数美国公民会选择在11月8日当日去现场投票。在马里兰州，你需要在当地时间早上7点到晚上8点之间到当地指定的投票中心投票，第一次投票需要携带你的身份证明。到达投票中心后，先在投票前台处报道，工作人员会问你的住址和姓名，并有可能要求你出示身份证明。随后，工作人员会给你一张选票。值得注意的是，2016年不仅是总统大选，也是美国国会议员的选举。本次大选会选出34位参议员和435位众议员。同时选票会附带地方公职人员的选举，所以选民需要按照选票上指示认真手写填写选票。完成后，工作人员会指导你将选票插入选票扫描器并点击确认，你的选票会自动传入安全选票盒。之后，你到投票前台处，工作人员会再次确认你的住址和姓名或身份证明。最后，你可以离开投票中心了。图三为2016年马里兰州正式选票。图四为马里兰州选票扫描器。（图片来源：马里兰州选举委员会） 2016年马里兰州正式选票</content>
</page>
<page>
  <id>73</id>
  <date>2016年06月25日09:59</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/hq/2016-06-25/doc-ifxtmweh2528492.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>外媒：奥巴马正研究卸任后成为一家NBA球队老板</title>
  <content>　　参考消息网6月25日报道 西媒称，白宫发言人乔希·欧内斯特表示，美国总统奥巴马已经在研究卸任后成为一家NBA球队老板的可能性。奥巴马有兴趣在合适的条件下加入一个投资团队。 　　据西班牙《世界报》网站6月23日报道，这不是奥巴马或他周遭的人第一次公开承认这种兴趣。奥巴马上一次表达这种兴趣是在去年11月的一次采访中，他说：“我幻想过构建一支球队会多么有趣，那会很奇妙。” 　　美国《福布斯》杂志2016年1月发布的最新数据显示，一支中等水平的NBA球队的价值约为12.5亿美元（约合83亿元人民币）。NBA球队中价值最高的是估值为30亿美元（约合198亿元人民币）的纽约尼克斯队，最低的则是估值为6.75亿美元（约合44.7亿元人民币）的新奥尔良鹈鹕队。 　　报道称，NBA球队的价值在2011年的劳资协议签订后开始快速增长，而在签署即将于下赛季生效的新电视转播合同后，这些球队的估值会继续上涨。 　　尽管每支NBA球队都有一个主要的老板，但更普遍的是小投资人，这种投资人会以少量的份额加入一个投资团队。也许这将成为奥巴马的角色。 　　奥巴马是众所周知的篮球爱好者。白宫方面19日表示，奥巴马曾为观看NBA总决赛第七场比赛而在乘坐“空军一号”专机着陆后延迟离机。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>74</id>
  <date>2016年06月20日15:47</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-20/doc-ifxtfrrc3955260.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美军集结两艘航母 菲附近海域练兵</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 美国双航母演习意在施压中国 play 美集结双航母菲附近海域军演 向前 向后 　　共同社报道，美国海军第七舰队近日宣布，已开始在菲律宾附近公海举行有两艘美军核航母参加的军事演习。第七舰队司令部位于日本神奈川县的美国海军横须贺基地。 　　报道称，两艘航母分别为部署在横须贺基地的“罗纳德·里根”号和临时部署在西太平洋地区、参加日美及印度联合演习的“约翰·斯坦尼斯”号。有两艘航母参加的演习是2014年9月以来的首次。共同社报道，美军将在公海上实施空战演习、海洋调查、燃料补给。详细的演习海域未对外公布。 　　菲律宾媒体则报道称，演习地点在菲东部菲律宾海，演习的内容包括防空、海上侦察及远程打击。演习从周六已经开始。报道称，一共12000名美军、140架战机参加此次演习。 　　第七舰队方面称：“作为太平洋地区的领导者，美国维持地区安全并保护航行和飞行自由的做法符合国家利益。 　　菲律宾媒体援引美军方面的话称，演习旨在强调美军在亚太地区的存在，“没有其他任何国家的海军能在一片海域集中如此强大的战斗力量。” 　　菲政府对美军在菲律宾附近海域的演习表示欢迎，菲国防部发言人称，演习证明美军正在履行其多次强调的“保卫菲律宾”的承诺。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>75</id>
  <date>2016年06月17日15:47</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-17/doc-ifxtfrrc3769522.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美媒：在美国买支枪比养宠物还容易</title>
  <content>　　从枪支店购买，你需要经过网上的犯罪背景检查和短时间的等待； 　　从私人卖主处购买，在绝大多数的州，你不会遇到任何阻碍！ 　　按照美国的法律，购买一把枪比考取驾照、领养一只狗狗……还要容易。 　　CNN17日刊发报道，介绍在美国买到一支枪，能有“多容易”。</content>
</page>
<page>
  <id>76</id>
  <date>2016年06月07日17:42</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-07/doc-ifxsvenx3567587.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>秘鲁总统大选结束 没人宣布“获胜”</title>
  <content>77岁的库琴斯基和41岁的藤森庆子。 　　当地时间5日，秘鲁举行总统大选第二轮、也是决胜轮的投票。同第一轮主要候选人得票胶着一样，第二轮依然呈现“势均力敌”状态，这个南美国家能否产生第二位日裔总统，依然形势不明。 　　截至当地时间6日，在已经统计的94.9%选票中，77岁的前总理库琴斯基得票率为50.2%，前总统藤森之女、41岁的藤森庆子得票率49.8%，前者领先优势微弱。 　　如此胶着的选情，导致两位候选人均沉默，既未宣布胜选，也未宣布败选。 　　秘鲁国家选举办公室主任说，选举官员们都在等待国内和海外最终计票结果。秘鲁海外选民占选民总数3%左右。 　　秘鲁媒体报道称，这是自1990年以来秘鲁总统大选首次出现如此胶着的选情。此次是藤森庆子第二次竞选总统。她曾参加2011年总统大选，最终败给了奥良塔·乌马拉。 　　庆子的父亲藤森是来自日本的第二代移民，于1990年至2000年担任秘鲁总统，以铁腕治理秘鲁闻名，但藤森于2009年因谋杀及绑架等罪名成立，被判入狱25年。这次大选其也能在狱中关注自己的女儿。 　　已经77岁高龄的库琴斯基曾在几届政府中担任要职。2011年总统大选，库琴斯基也是主要竞争者，当时他的支持率位列第三。（新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>77</id>
  <date>2016年05月25日18:31</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-25/doc-ifxsktkp9380061.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>安检让乘客等太久 美交通局高官被停职</title>
  <content>美国交通安全局副局长Kelly Hoggan 排长队等待安检的美国民众。 　　美国众议院监管委员会5月24日证实，主管安全运营的交通安全局副局长Kelly Hoggan已被停职。他受到的主要指控是没解决好机场安检排大队的问题，还获得丰厚奖金。 　　美国媒体报道，5月12日，监管委员会举行了针对交通安全局管理不善的听证会。交通安全局局长Peter Neffenger因Hoggan被奖励九万美元受到委员会质询。监管委员会怀疑，交通安全局正变得更加不透明。 　　机场安检等待时间长问题在美国一直饱受逅病，在一些机场如芝加哥国际机场，安检需要等待三个小时左右，许多乘客因此错过了航班。但在对机场安检管理不善的情况下，Hoggan却在过去13个月内获得了九万美元奖励。 （新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>78</id>
  <date>2016年05月11日11:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-11/doc-ifxryhhh1916842.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>桑德斯击败希拉里赢得西弗吉尼亚州初选</title>
  <content>　　美国有线电视新闻网（CNN）10日报道，美国总统大选民主党参选人桑德斯在西弗吉尼亚州的初选中击败希拉里。 　　希拉里在开选前的民调中以微弱优势领先，但最后败给了桑德斯。她目前赢得的民主党全国代表大会“代表数”远远领先桑德斯，但在西弗吉尼亚州遭到了民主党选民的冷遇。 　　英国媒体报道，西弗吉尼亚州主要以煤矿生产为主，居民大多为白人。政府对燃煤的最新限制以及美国工业的天然气消费增长都对此州民意产生了较大的影响。 　　CNN报道称，桑德斯此次的胜利虽然不能改变民主党初选的总体趋势，但给了他一个在公众面前“翻身”的机会。 　　报道称，他的胜利同样给希拉里敲响了警钟——在与美国共和党候选人特朗普最后的较量慢慢逼近之时，希拉里最好先赢得民主党初选的胜利。 　　英国BBC预测，桑德斯在此后的四场选举中都具有较大的竞争力，但可能6月于加利福尼亚州遭遇挫折。 　　共和党方面，特朗普轻松”拿下”西弗吉尼亚州和位于中部的内布拉斯加州，距离共和党提名其为候选人更近了一步。（新浪国际 王子欧） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>79</id>
  <date>2016年05月05日11:49</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-05/doc-ifxryhhh1622390.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普再向韩日要“保护费”：不给钱就撤兵</title>
  <content>　　韩联社报道，美国共和党总统参选人特朗普4日接受美国有线电视新闻网（CNN）采访时表示，包括韩国在内的盟友应承担100%的防卫费用，他还再次暗示，若韩国不分摊更多军费驻韩美军有可能撤离。特朗普还对美国在亚欧的盟友们提了什么醒？ 　　最近，驻韩美军司令提名人文森特·布鲁克斯在参议院军事委员会听证会上表示，韩国承担驻韩美军人员费用的50%，在被问及对此有何看法时，特朗普反问道：“为何不承担100%的费用？”。 　　对于韩国、日本、德国等美军驻扎的国家是否应承担一切费用，特朗普肯定地说，美国在保卫这些国家，因此这些国家应该自行承担一切相关费用。特朗普还称，美国充当世界警察，付出的军费远大于其他国家，这并不是为了美国，而是为了保卫他国，因此这些国家应当承担军费。 　　特朗普还说，若韩国不尊重美国，那么答案很明确，即应该自己防卫自己。韩联社称，这番言论暗示若韩美围绕军费的谈判若破裂，美国将撤走驻韩美军。特朗普曾在竞选过程中多次表示，若他当选美国总统，将同欧洲和亚洲盟友重新启动防卫费谈判，若盟友不提高防卫费分摊比例，美军或从这些国家撤离。 　　特朗普最近频繁向美国的盟友要“保护费”引发多个盟国担忧，日本政府最近就明确表态，希望美国大选不要影响日美同盟关系。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>80</id>
  <date>2016年04月29日17:07</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-04-29/doc-ifxrtztc3054243.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>自称掌握宇宙秘密 男子绑“炸弹”逼电视台播出</title>
  <content>身上绑着“炸弹背心”的男子。他自称掌握了政府一直对公众隐藏的太阳系的秘密。 　　近日，中国一名男子闯红灯被罚时自称来自银河系，成为网络关注热点。当地时间28日，美国巴尔的摩一名25岁男子也自称掌握了“太阳系的秘密”，要通过媒体向公众公布真相。不过他的方式有点极端，他造了一个“炸弹背心”，带着他的宇宙秘密走进当地一家媒体大楼，结果…… 　　事件发生在当天下午1点左右。美国媒体报道称，这名25岁的男子穿着一件熊猫连帽衣，腰间绑着“炸弹”状物体，来到福克斯电视台在当地的办公地点，要求播出一些东西，并威胁引爆炸弹。 　　电视台一名保安告诉记者，这名男子拿着一个U盘，要求电视台播出里面的内容，否则就引爆身上的炸弹。 　　“他递给我一个U盘，说里面存了有关黑洞和太阳的信息，而这些信息美国政府一直对公众守口如瓶。” 　　趁男子不注意，这名保安摁下了桌子底下报警的紧急按钮。 　　大批警察赶到后，这名男子走出电视台办公楼。美媒体报道称，警方多次命令他举起双手，但该男子拒不做出任何反应，反而径直走向包围他的警察，于是隐藏在角落的一名狙击手扣动了扳机。 警方在警告无效后开枪，男子受重伤，后证实所谓炸弹都是救生衣里塞的巧克力。 　　男子被击中倒地后，警方特地调来了排爆机器人来拆除炸弹，但后来发现该男子的炸弹背心其实只是在救生衣里塞了些巧克力，再捆了些钢丝线缆。 　　排除“危险”后，男子迅速送往医院。美媒体称，虽然身受重伤，但男子暂无生命危险。 　　美媒体报道，目前警方正在调查男子的U盘里到底藏了什么“秘密”。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>81</id>
  <date>2016年04月25日21:23</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-04-25/doc-ifxrpvcy4462374.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>奥巴马凭啥提前看完《权力的游戏》第六季？</title>
  <content>　　想必有很多网友跟外事儿（微信ID：xjb-waishier）一样，从来没有如此期待过周一的到来。因为《权力的游戏》第六季今天正式开播了！就在大家在网上到处搜寻资源，想要一睹为快时，有一个人已经提前看完了整部剧。他就是美国总统奥巴马！ 　　据外媒报道，在剧集开播前举行的一次首映式上，《权力的游戏》的制作人DavidBenioff和DanWeiss在接受采访时表示，奥巴马已经提前看过剧集了。 　　“得知总统想要最新一季剧集的拷贝时，我们感到非常诧异。”Weiss说。不过他们还是同意了，“当然了，谁让他是美国总统呢。” 　　“当我们的最高统帅说，‘我想要提前看剧’时，我们还能怎么做呢？”Benioff补充道。 　　和很多电影首映前一样，权力的游戏每季开播前，都会提前邀请媒体观看。不过，去年该剧第五季开播前一天，前四集视频已在网上流传。这让出品方HBO大为光火。今年早些时候，HBO宣布，不会像以往那样提前请媒体看剧。这也就意味着，除了HBO本身的人外，奥巴马是最先看到第六季剧集的第一人！ 　　这是赤果果的特权！这样真的好么？ 　　不少美国民众对此非常气愤，还有记者根据FOIA（信息自由法案）提出申请，要求白宫向公众免费公开剧集视频。 　　这名记者叫VanessaGolembewski，在一家网站负责文娱报道。她在申请中写道，“为什么奥巴马可以提前看剧，而其他人只能等到正式开播？他是如何得到这些令人垂涎的东西？”她接着说，如果总统，乃至政府，拥有一份文件，那么作为一名美国公民，“我有权力要求公开它。” 　　很多美国网友得知后愤愤声援这名“勇敢”的记者。 　　不过Vanessa的申请不太可能会实现。因为她所要求公开的内容，很可能不在公开范围内。而根据美国总统记录法案，在总统卸职12年后，白宫才可以公开他的私人文件。 　　好吧，等到12年后，《权力的游戏》早就完结了。 　　“脑残粉” 　　奥巴马是《权力的游戏》死忠粉，这一点早就不是什么秘密。白宫官方推特还发过一张PS《维斯特洛风云》的海报。奥巴马的座椅被P成《权力的游戏》中的铁王座。 　　去年7月，该剧第五季导演DavidNutter在圣地亚哥动漫展上表示，奥巴马早前曾询问过他雪诺的生死问题。 　　“三个星期前，我有幸和总统相处。他转过身面向我，把手搭在我肩膀上说，‘琼恩·雪诺没有死，对吧？’” 　　不过对于这个所有剧迷都想知道的问题，Nutter很肯定地告诉奥巴马，“雪诺已经死透透了（JonSnowisdeadthandead）。”Nutter最后还开玩笑说，以为自己回答完这个问题后，要被送到关塔那摩去了。 　　除了喜欢的角色被写死了，奥巴马对剧中拗口的人名也颇有微词。去年11月，他接受GQ杂志的采访，曾被问到该剧中最喜欢的角色。 　　“我最喜欢那个小矮子，他叫什么名字来着？” 　　记者提醒他是彼得·丁拉基主演的提利昂·兰尼斯特时，奥巴马略带抱怨地说，看《权力的游戏》最大的问题在于，除了琼恩·雪诺，自己记不住其他任何人的名字。“因为我只能准确地读出琼恩·斯诺出来。” 　　追剧能手 　　除了《权力的游戏》，奥巴马的追剧名单中还有《纸牌屋》、《真探》、唐顿庄园》、《摩登家庭》等。 　　2014年，《纸牌屋》第二季开播前，奥巴马在推特上艾特剧组，“别剧透，拜托了。”</content>
</page>
<page>
  <id>82</id>
  <date>2016年04月22日15:06</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-04-22/doc-ifxrpvea1103524.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>20美元纸币印上女性头像“惹到”特朗普</title>
  <content>塔布曼和安德鲁·杰克逊。 　　4月20日，美国财长宣布，20美元纸币的正面将印上美国著名废奴主义者哈丽特·塔布曼的头像，这是一个多世纪以来女性头像首次亮相美元纸币。这又“惹到了”特朗普…… 　　21日上午，特朗普表示，“安德鲁·杰克逊为国家做出了巨大的贡献，我认为把他从纸币上撤掉是很粗暴的”。他说，“我认为哈里特·塔布曼很伟大，但我更倾向于保留安德鲁·杰克逊，或许我们能想出其他的面额。”特朗布建议，将塔布曼的头像印在已经很久不再印制的2美元纸币上。</content>
</page>
<page>
  <id>83</id>
  <date>2016年03月04日01:19</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-03-04/doc-ifxqafrm6826856.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普妻子谈成为第一夫人:已开始为以后做准备</title>
  <content>　　原标题：特朗普妻子为入主白宫做准备？ 　　据中国日报报道 　　如果说特朗普会向所有对他说三道四的人发难，那么有一个人却是他从来没有吵过架的，那就是他的妻子梅拉尼娅·特朗普。 　　这位可能成为美国第一夫人的女人表示，虽然自己不是很喜欢政治，但也会经常和丈夫说说自己对政治的看法。 　　梅拉尼娅此前一直回避有关第一夫人的话题，不过这次她却一反常态，透露自己已经开始为以后做准备了，并称如果美国人民选择了特朗普，她会不遗余力地支持自己的丈夫，支持这个国家；如果成为总统夫人，她会全力支持一两个慈善机构。 责任编辑：石洋</content>
</page>
<page>
  <id>84</id>
  <date>2018年10月15日 07:58</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4324406.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普心在滴血 他最不想看到的这件事情要发生了</title>
  <content>　　（一） 　　这个世界，有些事情，还真不是以人的意志为转移的，哪怕你是特朗普。 　　比如，这位上怼天、下怼地、中间怼空气的美国总统，最近就很无奈，甚至可以说他的心在滴血，有一件他最不想看到的事情，却偏偏以他最不希望的戏剧性方式发生了。 　　终于，美国和沙特杠上了。 　　特朗普很抵触，就是不发声，但现实很无情，强大的内部压力，迫使他最近不得不对沙特说出来了前所未有的重话。 　　10月13日，在接受CBS采访时，特朗普终于松口，称如果证实沙特下令杀害了沙特籍美国记者卡苏吉，美国将进行严厉的惩罚。 CNN报道截图 　　特朗普是这样说的： 　　我们很重视卡苏吉的案子，如果最终证实是沙特政府方面下令，我的政府将十分愤怒和失望。 　　现在，他们（沙特）否认了，强烈否认。那么，有可能是他们干的么？是的！ 　　如果事实真是这样的话，那太糟糕太恶劣了，我们将视情况而定，我们将查个水落石出，实施严厉惩罚。 　　车轱辘话反复说，这是特朗普的特色，但也没什么疑难词语，特朗普的意思也是很明确的： 　　1，沙特你是强烈否认没错，但这个事情十有八九就是你们干的。 　　2，如果真是你们干的，那对不起了，我也没办法只能制裁了。 　　3，但特朗普还留了一手，我们有很多制裁办法，但千万千万，军火还是要继续卖的。 　　特朗普为什么这样呢，显得很委曲求全，还要不断做美国人的工作。 　　作为一个生意人，特朗普算盘打得是叮当响，这是一笔1100亿美元的军火，如果美国不卖，那生意可就拱手让给了俄罗斯和中国，那美国就亏大了。 　　因此，在他另一次讲话中，特朗普也很实在，直接表示：如果停止对沙特军售，那就等于“美国在惩罚自己”。 　　在此前的文章，牛弹琴（bullpiano）就说过，对特朗普来说，他对沙特总有一种莫名的好感，因为冥冥中有股神秘的力量在指引着他。 　　那股力量就是，钱！ 　　他是生意人，他那么热爱黄金装饰。 　　没有钱，一切免谈；有了钱，啥事都好办。 　　尽管他对那个宗教从来没有好感，甚至破口大骂还两度开出禁穆令，但当沙特写出1100多亿美元的军火支票时，他果断地将第一次出访献给了沙特，并主动屈膝让沙特国王给他戴上黄金勋章。 　　因为按照特朗普的生意经，沙特这个国家太好了。 　　去年，美国和沙特的总贸易额是456亿美元，其中沙特出口201亿美元，进口是255亿美元，美国有顺差啊。 　　更主要的是，沙特出口美国的，主要是美国需要的石油；而美国出口沙特的，是飞机、汽车和军火，1100亿美元军火，相当于几年的美国对沙特出口了。 　　天底下哪有这么好的肥肉，特朗普实在舍不得啊。 　　但再怎么舍不得，特朗普也现在顶不住国内的压力，不得不对沙特下手了。 　　那边，沙特更愤怒了。 　　我们一直好吃好喝供着你，那么忠诚地跟你走，那么慷慨地买你的军火，现在，美国你竟然来这么对付我。 　　特朗普话音刚落，沙特政府立刻发表了一份声明，这样说： 　　（沙特）王国政府完全拒绝任何威胁和企图，不管是经济制裁、政治压力，还是重复错误的指控，王国政府强调，如果被采取行动，我们将以更猛烈的行动反击。 　　一句话没有提到美国，一句话没有提到特朗普，但针锋相对的台式，非常明显。 　　沙特的态度也很明确：美国，你装什么大尾巴狼啊；如果你敢对我们采取行动，那我们的反击更猛烈。 　　是骡子是马，牵出来遛遛。 　　反正，这两个都不是一般的国家，美国是世界唯一的超级大国，按照特朗普现在的架势，哪个国家不服，他就是要修理哪个国家的。 　　但沙特更非普通国家，可以说是这个世界最富有的国家，不然也不会特朗普一来就开了1000多亿美元的大支票作为见面礼。 　　更何况，沙特可以不要美国的商品，出口美国的倒是美国最想要的石油，而且，特朗普还眼巴巴盯着大金主的口袋呢。 　　（三） 　　对德国，特朗普上台后各种冷嘲热讽，甚至都拒绝握默克尔的手；对小跟班日本韩国，特朗普也是一副必须拿钱来的口吻；但唯独对于沙特，特朗普真的是很用心，第一次也献出去了，坚持军火还是要卖的。 　　但现在的问题，不是卖不卖军火的问题，把大金主惹火了，那是买不买军火、卖不卖石油的问题。 　　横的怕愣的，楞的怕不要命的，有钱的是大爷。 　　这个世道，有意思吧。 　　几点粗浅看法吧：</content>
</page>
<page>
  <id>85</id>
  <date>2018年10月15日 09:36</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4361486.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>全球护照含金量榜单公布：冠亚军均是亚洲国家</title>
  <content>　　原标题：全球护照含金量榜单公布：冠亚军均是亚洲国家 　　中新网10月15日电《欧洲时报》德国版微信公众号13日刊文称，一年一度更新的亨氏（HenleyPartner）护照排行榜，近日公布了2018年最新数据。简单来说，这份排行榜代表着各国护照的“好用”程度，也就是谁的免签国最多，哪国公民持护照跨国出行最方便。根据统计，全球各国之中，护照免签率最高的国家是日本。 当地时间2018年9月9日，日本横滨，八景岛海洋乐园水族馆举办白鲸艺术活动，一头白鲸叼着画笔作画有模有样。图片来源：视觉中国 　　文章摘编如下： 　　日本护照去年的排名仅在第5位，享受172个国家的免签和落地签待遇，而去年的“冠军”德国则拥有176个免签/落地签国家。 　　但今年，日本将这一数字扩大到190个。去年排名第4的新加坡也将自己拥有的免签/落地签国家从173个增加到189个，成为今年的亚军。而德国今年则以188个免签/落地签国家位居第三。 当地时间9月27日，德国科隆，民众观赏科隆大教堂灯光秀，纪念第一次世界大战结束百年。 　　与德国并列第3名的还有法国和韩国。丹麦、芬兰、意大利、瑞典和西班牙并列第4名，享受187个国家的免签和落地签待遇。 　　第5位共有7个国家并列，挪威、英国、奥地利、卢森堡、荷兰、葡萄牙、美国各拥有186个免签/落地签国家。 　　亚洲国家中，进入前10名的有日本、新加坡、韩国、马来西亚。 　　虽然每年的排名会有些许变化，但从全局来看，绝大多数国家的免签国数量都在上涨，说明人口流动的自由度越来越高。</content>
</page>
<page>
  <id>86</id>
  <date>2018年10月15日 00:19</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir6287730.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美国十余架F-22被飓风吹坏 部分可能无法修复(图)</title>
  <content>　　原标题：美国十余架F22战机，被飓风吹坏了…… 　　► 文 观察者网 于宝辰 　　美国佛罗里达州遭遇史上最强飓风，目前至少18人不幸丧生。而造价动辄上亿美元的F-22战机，也遭到打击。 　　2018年10月10日或许会成为F-22历史上损失最惨重的一天，在驻阿拉斯加F-22部队因为起落架故障而迫降的同时，佛罗里达的一场飓风可能损伤F-22机队总量的近十分之一。 　　据美国《空军杂志》10月12日报道称，“迈克尔”飓风10月10日袭击了佛罗里达延德尔空军基地，造成基地中的十多架F-22受损，其中部分可能无法修复。 　　延德尔基地是美军F-22部队的一个主要训练基地，也是美国第一航空队司令部驻地。美国空军第325联队的43和95两个中队在此部署有共计55架F-22，架数为美国空军基地中最多。其中43中队主要是训练单位，装备的F-22都是较老批次的，设备相对落后一些。 　　美国空军此前曾一度表示，基地的“大部分”F-22都已经起飞，撤离到了俄亥俄州的赖特·帕特森基地和得克萨斯州的沃斯堡机场，损失并不严重，但《空军杂志》的报道证实，仍有超过12架F-22因为因为机械或者安全原因无法起飞，被留在了基地中。 飓风过后基地中的F-22战机，受损情况不明 　　美国空军发言人表示，延德尔基地几乎所有的机库都在飓风中受损，所有的建筑都遭到了破坏，所有的基础设备都无法使用。估计基地的飞机不同程度地受到影响，在彻底评估之前，受损程度还不能确定。但一些F-22可能受损至无法修复。目前这一美国空军最珍贵的战斗机仅存183架。 　　航拍视频显示，基地建筑屋顶和侧壁被狂风撕裂，一些机库遭到严重的结构破坏。不过目前并未有显示F-22受损情况的清晰图像。 　　美国空军发言人还表示，“迈克尔”飓风对延德尔空军基地的战机造成的破坏可能价值10至30亿美元，大概相当于9到25架F-22战机的单价。由于该基地并没有装备其他机型的飞行部队，基地中停放的QF-16靶机等其他飞机则价值较低，这些损失可能大部分源自F-22的受损。 受损基地的卫星照片 　　有自称为43飞行中队的人员在社交媒体上透露称，从得知飓风来袭的10月8日下午开始，维修人员就被召回基地，加班加点地对所有F-22进行检修，以便让他们至少达到可以飞行的状态。9日上午，最后一架撤离的F-22战机起飞了。 　　但是即便如此，43中队仍有至少4架F-22被滞留在基地内，一架有故障无法起飞，两架的零件被拆走用在其他飞机上了，还有一架则是在滑行的时候出现了无法迅速解决的问题，临时取消了起飞。 　　美国空军参谋长戈德费恩已经取消了12日原定的工作安排，亲自飞往延德尔基地评估损失，空军战术司令部司令霍姆斯也准备前往延德尔。霍姆斯在12日的一段视频声明中说，由于基地周边的电力和电话系统已经瘫痪，因此信息需要官兵们通过口头传播。 前来援助的美军其他部队抵达延德尔时拍下的照片，跑道上的设施几乎被飓风削平了 　　此前在5月，飓风“阿尔贝托”也曾经袭击过延德尔基地，当时F-22所在的机库并未因此受损。 　　“迈克尔”在登陆美国本土前约40个小时时间内迅速由热带风暴升级至四级飓风，成为了佛罗里达150年来遭受的最强飓风。“迈克尔”的迅速升级不但导致许多灾区居民未能及时疏散，也使得延德尔基地的机库显得过于脆弱。 今年5月，F22在机库中躲避“阿尔贝托”的照片 　　美国空军发言人表示，灾难不会影响美国空军在世界各地执行作战任务的能力，因为还有其他基地的飞机。 　　或许这位发言人可以补充一句，反正本来留在基地中的飞机就是因为各种原因无法执行任务的。 　　据美国空军自己的统计，2017年F-22战斗机的完好率仅为49.01%。这一数字意味着在2017年的任何时间内超过一半的F-22都处在待修或者待维护状态，无法执行任务。F-22的低完好率不但影响了其作战效能，同时也限制了灾难来临时撤离的能力。 　　此前最为著名的一次“战机泡汤”事件是2011年日本航空自卫队松岛基地遭受海啸侵袭，18架F-2战机受损，其中5架报废，其余13架的维修计划则拖延至今年才完成。 不知道美军这次要损失多少F-22？ 责任编辑：张玉</content>
</page>
<page>
  <id>87</id>
  <date>2018年10月15日 04:00</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4307607.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美在利比里亚慈善女校成魔窟:四分之一女生被强奸</title>
  <content>　　原标题：美在利比里亚慈善女校成魔窟 1/4女生被强奸多人感染艾滋 　　[环球时报驻美国特约记者 温燕 环球时报特约记者 李元]“慈善学校沦为魔窟！”近日，美国一家独立调查媒体与《时代》杂志联合揭露了一桩骇人听闻的罪行——在非洲国家利比里亚，美国慈善机构开办的女校，竟成为该机构联合创始人的“性侵乐园”。更可怕的是，罪行被遮盖，忽略和遗忘。在事情过去好几年，施害者已经病死之后，才被媒体曝光。该机构才为罪行道歉。此前，该慈善机构一直都遮掩丑闻，并勾结当地政府官员，试图干预司法调查，“在案件背后还有更为复杂的问题”。 　　据媒体报道，这家慈善组织名为“超越自己”，成立于2009年。创始人凯蒂·梅勒的初衷是帮助利比里亚失学女童重新获得教育权利，并免受性剥削之害。但令人讽刺的是，这些少女从街头回到学校后，却遭到了该组织的联合创始人之一、梅勒的男友麦金托什·约翰逊的蹂躏。据披露，这所慈善学校1/4的学生、“全部的11岁以上女童”都曾遭约翰逊强奸，其中最小的受害者仅10岁。她们中的一些人被强奸后怀孕，约翰逊威胁让她们堕胎，并称如果告发他，就取消这些女生的奖学金资格，甚至恐吓要将她们杀害。2016年，约翰逊在受审期间因艾滋病死亡，逃过了应有的惩罚。目前共有多少受害者被感染艾滋病不得而知，至少有好几个被查出是HIV病毒携带者，且有受害者怀孕后生下的婴儿疑因艾滋病丧生。但学校没有对在校女生进行检查。 　　事发学校位于利比里亚首都蒙罗维亚著名的西点贫民窟，是该国第一所为保障女童受教育权而建立的学校。时任利比里亚总统埃伦·约翰逊-瑟利夫同意“超越自己”组织免费使用教学楼，并曾出席该校首个开学典礼，同时呼吁创办更多类似慈善学校。 　　梅勒为利比里亚的慈善项目在美国募得800多万美元善款，其中近60万美元来自美国政府。在国内，她成为关注世界发展问题的风云人物，与巴菲特、比尔·盖茨和奥普拉等名人都建立起关系，甚至在奥巴马执政时期收到过白宫邀请。在利比里亚，“超越自己”运营的学校达到19所，学生共计4000余人。该机构的目标是在2021年前，将学校数量增加到500所，学生人数达到50万。 　　而与此同时，“系统性的性侵丑闻”却在慈善学校发酵，有该校学生和员工揭发约翰逊的罪行。但“超越自己”却“扮演了极不光彩的角色”，试图掩盖丑闻并通过贿赂相关政府官员和法官干预司法程序。 　　2014年该案首次开庭时，正值埃博拉病毒袭击利比里亚。“超越自己”贡献人力物力协助利比里亚抗击病毒，梅勒甚至因此被评为《时代》杂志年度人物。但与此同时，即便有10名女生出面指控约翰逊，这一案件还是不了了之——据称因为原告涉嫌实施贿赂影响司法公正。调查此事的媒体指出，当地政府对此案长期“石沉大海”负有很大责任，特别是利比里亚反性别暴力部门负责人约翰·加布里尔。在调查中，他并没有传唤案件关键证人，包括发现丑闻并报警、且愿意提供证言的慈善机构工作人员。加布里尔还恐吓为媒体提供信息的证人，让他们撤回指控。上周，媒体联络加布里尔，但他否认看到报道，也拒绝做出回应。利比里亚司法部长穆萨·迪恩等一些政府高官也没有回应此事。 　　在舆论高度关注之下，“超越自己”13日已承认性侵丑闻，称机构在利比里亚开办的学校发生“严重失误”，导致女学生遭到“系统性强奸”。该机构在网站声明中说，“我们感到非常抱歉。对所有在2014年及之前被约翰逊强暴的女孩，（我们想说）我们辜负了各位。”该机构表示，约翰逊滥用手中权力，使得学校工作人员未能上报这一事件。“我们的领导层应当早点发现这些迹象。我们已经、而且会继续推动培训和监督措施，避免再次忽略（类似问题的发生）。”该机构还声称，将对可能患上艾滋病的被强奸女生提供一切可能的援助。 　　然而这份道歉并不能完全平息舆论愤怒。率先发现这一问题的学校工作人员曾对媒体表示，“超越自己”认为利比里亚当地人全都“缺乏教育且愚蠢”，“当地体系脆弱，他们因为是白人所以可免受惩罚。”利比里亚调查媒体《非洲头版》采访该国援助工作负责人摩尔。他表示，一个关注和解决性虐待和性剥削问题的机构，竟然“天真”到忽视了援助机构本身的权力可能被滥用、且对此毫无防范机制又推卸责任，这实在令人震惊。 责任编辑：张玉</content>
</page>
<page>
  <id>88</id>
  <date>2018年10月15日 05:12</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4304424.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>沙特媒体称有超过30种报复方式回应美国制裁</title>
  <content>　　原标题：誓言反击到底！ 沙特媒体称有超过30种报复方式回应美国制裁 　　[环球时报驻埃及特派记者 黄培昭 任重 柳玉鹏]沙特记者哈苏吉在土耳其失踪的案件持续发酵。上周末媒体爆出“苹果手表记录被害过程”的细节，使得舆论的天平迅速朝着不利于沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼的方向倾斜。曾经高调为这位王储的改革雄心背书的美国总统特朗普，在14日播出的媒体专访中，也罕见地用尖锐措辞，威胁严厉惩罚沙特。但他同时强调惩罚沙特的措施里不包括取消与沙特达成的1100亿美元军火订单。14日，利雅得誓言反击：“我们拒绝任何威胁，无论是经济制裁、政治压力还是反复的诬陷。” 　　哈苏吉是美国《华盛顿邮报》的观察员，经常发表批评沙特政府的文章，于10月2日在土耳其失踪。据土耳其《每日晨报》报道，哈苏吉失踪那天的行踪被他的苹果手表偶然记录了下来。在进入领馆之前，哈苏吉给他的未婚妻留了一个苹果手机，并将自己的苹果手表切换到录音录像模式，使得这部手机与他的苹果手表“保持同步”，“由此，对记者的审讯、拷打和杀害的录音被发送到手机上”。 　　据《华盛顿邮报》报道，土耳其政府已经把哈苏吉被杀的相关视频和录音证据交给美国，报道引述官员们的话说，录音提供了“最有说服力”和“最可怕”的证据，确定沙特政府应为哈苏吉的死亡负责。但沙特内政大臣称，有关下令谋杀哈苏吉的指控是针对政府的“谎言”。阿拉比亚电视台发表署名文章称，如果沙特真想杀人，也不可能在其驻外领事馆内进行，沙特不会愚笨到连这个都不懂。 　　沙特国家新闻社14日发表声明表示“拒绝任何威胁”，“如果对方采取行动，我们将采取更大的行动，沙特王国的经济在全球经济中具有影响力和重要作用。”阿拉比亚电视台当天报道称，沙特王国有“超过30种以上的措施”可以实现对美国制裁的回击。包括石油和武器的销售，利雅得和华盛顿之间的情报交流，以及“与区域主要竞争对手伊朗和解”等。 　　目前，对于哈苏吉失踪案的态度，正使得白宫和国会的裂痕加深。美国《赫芬邮报》13日称，面对美国精英集团“史无前例的反弹”，沙特政府也将展开“史无前例的攻势”，让局势实现转圜。他们有很多强大的公关手段，来保证美国两党对沙特的支持。利雅得在美国深耕数十年，赢得人数不多但能量不小的美国人士的支持。但分析人士指出，最近美沙关系的确有波折迹象。特朗普10月2日在政治集会上向沙特喊话：“如果没有美国的保护，沙特政权撑不过两周，你们要为美国提供的军事保护买单。”作为回应，萨勒曼反呛说：“别总说美国‘保护’沙特，沙特的所有东西都是自己用钱买来的。” 点击进入专题： 沙特记者失踪 特朗普威胁惩罚沙特 责任编辑：张玉</content>
</page>
<page>
  <id>89</id>
  <date>2018年10月15日 07:37</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4324101.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>暗示防长要下台？特朗普:马蒂斯有点像民主党人</title>
  <content>　　原标题：暗示防长要下台？美总统：马蒂斯“有点像民主党人” 美国防部长詹姆斯·马蒂斯。（图源：美联社） 　　海外网10月15日电 美国总统唐纳德·特朗普在当地时间周日（14日）曝光的一段公开采访片段中表示，国防部长詹姆斯·马蒂斯（James Mattis）“有点像民主党人”，他不确定马蒂斯打算在这个位置上呆多久。美媒称，特朗普这是在暗示马蒂斯可能提前离开。 　　据美国有线电视新闻网（CNN）报道，特朗普日前接受哥伦比亚广播公司（CBS）《60分钟》（60 Minutes）节目公开采访，当被问及马蒂斯是否会离开时，这位美国总统表示：“我不知道。他没有告诉我这方面打算。” 　　特朗普称，他和马蒂斯保持着“非常好的关系”，但他没有否认马蒂斯离开的可能性。“我认为他有点像个民主党人，如果你想听真话的话，”特朗普在采访中说，“但马蒂斯将军是一个好人。我们相处得很好。他可能会离开。我的意思是，在某些时候，每个人都会离开，每个人。这就是华盛顿，人们会离开。” 　　采访片段曝光后，五角大楼发言人曼宁（Robert Manning）发表声明，回应了美总统的讲话。声明指出，马蒂斯万般专注于工作，确保美国军队仍然是地球上最致命的力量。 　　另据美国侨报网等媒体报道，在担任中央司令部指挥官的最后几年时间，马蒂斯与奥巴马政府就对伊政策存在分歧，这位海军陆战队将军对伊朗采取了比白宫更为强硬的立场。 　　马蒂斯于2013年离开中央司令部并从军队退役。一位接近马蒂斯的消息人士曾告诉CNN，他拒绝了希拉里·克林顿竞选团队提出的在希拉里获胜后为政府工作的提议。 　　2016年赢得大选后，特朗普任命马蒂斯担任国防部长，但此后关于两人不合的流言四起。美国Politico网站9月刊登的一篇报道透露，特朗普近几个月来一直在考虑找人取代马蒂斯，报道指出，马蒂斯在白宫的日子屈指可数。 　　也有消息称，五角大楼的总负责人将在中期选举后离职。特朗普最新评论再次为马蒂斯的去留增添了不确定性。（海外网 姚凯红） 责任编辑：张迪</content>
</page>
<page>
  <id>90</id>
  <date>2018年10月15日 04:00</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir6460371.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>哈里王子夫妇搭乘的客机遭雷击 险些失去导航能力</title>
  <content>　　原标题：哈里夫妇“空中惊魂”，飞机遭雷击 　　[环球时报综合报道]“王室夫妇上演‘ 空中惊魂’！”英国媒体日前披露，大婚不久的哈里王子夫妇上月遇险：二人搭乘的豪华客机在高空被闪电击中，飞机险些失去导航能力。所幸飞机最后平安降落，未造成人员伤亡。 　　英国《星期日邮报》14日称，这起危险事故发生在上个月21日。当天，哈里王子夫妇乘坐一架豪华客机赶往荷兰阿姆斯特丹出席活动。在飞行途中，客机遭遇雷击，机身承受了3000万伏的电压。更为凶险的是，闪电击中了飞机的头锥部，距离雷达导航系统仅数寸之遥。据知情人士透露，事故发生后，这架飞机停飞9天，接受全面的检修和故障排查。受维修影响，负责哈里王子此行的某瑞典航空公司不得不从斯德哥尔摩另派一架客机。 　　英国《太阳报》说，哈里王子夫妇此行是为出席英国苏荷馆连锁酒店创办人尼克·豪斯55岁的生日宴会。据说该连锁酒店的顾问之一马库斯·安德森不仅是王妃马克尔的“男闺蜜”，还是哈里和马克尔牵线搭桥的“关键先生”。 　　马克尔成为英国王室成员后，她的一举一动都受到舆论关注。这位新晋王妃一直在不断创造话题。上周末，马克尔同丈夫重返温莎城堡时，仅仅因为穿了一件略显宽松的外套，马上就被“眼尖”的网民认定“怀上了王室宝宝”，还引发了一场大规模的讨论，甚至令社交媒体一度陷入“崩溃”。有情感专家对《星期日快报》“辟谣”说，马克尔应该没有怀孕，她和哈里的“蜜月期”还没过。不少人猜测，哈里王子至少要3年后才会当爸爸。（高文宇） 责任编辑：张玉</content>
</page>
<page>
  <id>91</id>
  <date>2018年10月15日 10:15</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir6862530.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日本KTV大转型 人们去了不唱歌反而做这些事</title>
  <content>　　原标题：日本KTV大转型 人们去了不唱歌反而做这些事 （图片来源：视觉中国） 　　海外网10月15日电 据日本朝日新闻报道，近期日本逐渐形成一种奇怪的潮流：大家明明来KTV了，却不唱歌。其原因主要在于主题KTV包间的盛行。 在品川车站前的KTV主题包间内报站的孩子。（图片来源：朝日新闻） 　　KTV里报电车广播？ 　　“本趟列车为特快，前往品川方向。下一站停靠，京急蒲田。”6月下旬的一个工作日下班后，一位50多岁的男性公司职员与同事一起来到东京品川车站前的KTV，他们进入了“京急电铁KTV包间”，大家启动机器，然而并没有歌曲放出。他们开始像列车员那样在包间内报起了电车广播。 　　包间里装饰了真正用在电车车厢中的座席和广播喇叭等，甚至设有驾驶席。电视屏幕上显示了各种广播用语，这名男性选择了“京急川崎站至京急蒲田站”区间。眼前的电视随即播放了从驾驶席上实际可以看到的这段路途的沿线景色。这段“车程”需要3分半钟，这名男性也持续广播了这么长时间。他满足地向记者表示：“如果和很多人来KTV唱歌，要顾及到唱什么歌才能让大家兴致高涨。这种电车主题的包间能够让自己坦率享受到真正喜欢的事，我感觉特别好。” 　　这家KTV自2017年7月开始，设置了2个“京急电铁KTV包间”。原本计划只推出半年时间，但因为人气超乎想象得高，一直开到现在。KTV宣传方面负责人称：“现在来刷夜的人少了，今后的经营关键是如何在白天吸引客人。主题包间就是一种成功的尝试。” （图片来源：视觉中国） 　　因顾客减少而诞生的多功能KTV包间 　　在上世纪70年代，卡拉OK开始在日本出现。在那个年代，迅速在全日本范围内掀起了一阵热潮。KTV常常作为学生联谊的会场、工薪族的联谊会等场所被使用，可以说是日本人娱乐的代表之一。据全国卡拉OK事业者协会表示，KTV的数量在1996年达到1万4810家。在高峰期后便开始全国性减少。2005年以后，全日本只有9000多家左右的KTV在维持经营。 　　据日本调查机构统计，被问及“现在是否还去KTV”，无论哪个年龄段，都有超过半数的人回答“现在不怎么去了”。KTV的顾客数量在不可抑制地减少着。也有分析称，减少原因在于当代日本人聚会、联谊会等社交活动的减少。年轻一代的日本人愈加重视自己的生活节奏，兴趣爱好也开始多样化，大家不愿意配合别人，勉强自己去做不喜欢的事情。而需要顾及他人感受的KTV无疑是这样一种社交场合。 （图片来源：视觉中国） 　　一些KTV经营者也发现，KTV的用途开始多样化，现在只瞄准来唱歌的客人，根本无法提升利益。于是，主题KTV包间应运而生。有的包间也允许客人观赏自己带来的DVD或在包间内演奏乐器。另外，甚至有上班族开个包间来小睡，还有学生党来学习。 （图片来源：视觉中国） 　　KTV要提供不同于日常的空间 　　在东京秋叶原车站附近的KTV“PASELA 秋叶原昭和街馆”里，有个“新世纪福音战士”的主题KTV包间，人气超高，一直火爆。记者采访了一位一个人来此包间喝冷饮的28岁女性，她表示：“因为喜欢这部动画，所以想进来看看。我觉得这个包间里细节都布置得很优秀。”她说，自己是顺路来补妆和休息的，并不唱歌。 　　这家KTV店共有14个包间，均是人气动漫游戏主题或昭和年代复古主题。负责人称：“不来喝酒的客人在不断增加。普通的包间已无法适应潮流，我们希望多吸引‘御宅族’客人来店。” 　　74岁的前松下电器卡拉OK器械开发负责人前川洋一郎十分感慨地向记者表示：“从目前来看，卡拉OK已经变成了完全不同的世界。KTV必须通过提供不同于日常的空间，使公司得以生存。”（海外网 王珊宁） 责任编辑：张迪</content>
</page>
<page>
  <id>92</id>
  <date>2018年10月13日 22:00</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-13/doc-ihmhafir4227348.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>外媒：北约一架F-16被另一架F-16开炮击毁(图)</title>
  <content>　　原标题：离奇新闻！外媒称北约一架F-16被另一架F-16开炮击毁 　　10月11日，比利时一空军基地发生了一起离奇的事故：一架停放着的F-16被烧毁。 　　据今天外媒的最新消息，有知情人士透露，事故原因竟是，停放在基地的另一架F-16误开火，导致这架F-16起火爆炸。 　　当地时间11日下午2点10分，比利时空军基地发生了一起F-16战机被毁坏的事故。比利时联邦检察官办公室和国防部航空安全理事会正在对事故原因进行调查。 　　但据比利时当地媒体报道，官方认为事故不太可能是人为蓄意，而是由于错误操作导致的乌龙——这架F-16在停放在空军基地维修时，被另一架F-16发射的炮弹击中爆炸并着火，几成废铁。 　　比利时国防部通报称，事故造成一架F-16完全烧毁，另有一架F-16损坏。两名地勤维护人员在爆炸中听力受到损伤。</content>
</page>
<page>
  <id>93</id>
  <date>2018年10月14日 13:55</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-14/doc-ifxeuwws4132285.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>这个国家又陷货币危机 物价一天一个价民众抢囤</title>
  <content>　　原标题：“恶性通胀”魅影再现？这个国家又陷货币危机！物价一天一个价，民众纷纷抢囤这些东西… 　　近日，由于货币危机恶化，物价飞涨，津巴布韦民众开始抢购囤积生活必需品。十年前曾给该国经济造成毁灭性打击的恶性通胀似乎正卷土重来。 　　目前，津巴布韦民众开始疯狂囤积面包、牛肉、食用油以及其他生活必需品，一些像瓶装水和啤酒这样的商品已经开始配给供应。由于物价变化太快，每天一个价，津巴布韦首都哈拉雷的一些商店已被迫停业关闭。更为严重的是，燃油以及一些重要药品也已经出现供应短缺。 　　2009年，津巴布韦经历恶性通货膨胀，不得不弃用本国货币，转为流通美元等外币。随着经济低迷和贸易收支恶化，外币在津巴布韦出现供应短缺，津央行从2016年11月起开始发行与美元等值的债券货币，同时在境内流通，希望以此遏制外币流出并保障市场流动性。 　　今年10月1日，津巴布韦新任财政部长穆苏利·恩库贝和津央行宣布了一系列改革措施。从10月15日起，银行将首次允许储户将美元账户和现有账户区分，民众银行账户里的资金只能进行电子转账和债券货币交易。如果民众使用电子支付，还将需支付额外2%的电子支付交易税。此举引发民众担忧与不满。津巴布韦总统姆南加古瓦表示，新税虽然令人痛苦，但这是必要的一步。</content>
</page>
<page>
  <id>94</id>
  <date>2018年10月13日 23:38</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-14/doc-ifxeuwws3990609.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>那个将要接班大马总理之位的人 终于出手了</title>
  <content>　　原标题：重磅！那个将要接班马哈蒂尔的人，终于出手了 安瓦尔（彭博社） 　　海外网10月13日电当地时间13日，马来西亚国会一个地方选区举行补选，马来西亚前副总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）胜出，这位曾被监禁的前领导人在成为该国新一任总理的道路上又前进了一步。 　　据彭博社消息，选举委员会宣布，71岁的安瓦尔以71%的选票击败了另外6名候选人。投票在当地时间13日下午5点结束，投票率为58%。报道称，尽管安瓦尔将在一两年内取代马哈蒂尔•穆罕默德（Mahathir Mohamad）出任马来西亚总理，但他不会急于在政府中任职，将首先专注于发展自己的选区，同时致力于立法机构改革。据悉，马哈蒂尔已经证实了这一点。 　　分析称，此次补选将是安瓦尔复出马来西亚政坛、争取接任总理职位的第一战。对安瓦尔而言，若要接任总理，首先要重返国会。因此，当地政治观察家早前普遍认为，安瓦尔此役不仅要争胜，还要力争赢得漂亮。 马来西亚总理马哈蒂尔（视觉中国） 　　71岁的安瓦尔曾于上世纪90年代任马来西亚副总理，在与时任总理马哈蒂尔交恶后被解除职务，曾经因“鸡奸罪”入狱多年。在马哈蒂尔今年5月赢得大选后，两人抛弃前嫌，安瓦尔获特赦，并携手击败执政已61年的国民阵线。 　　在重获自由后的首场记者会上，安瓦尔表达了对总理马哈蒂尔的全力支持，称自己会以普通公民身份，协助和支持希盟新政府，推动改革议程，并表示不会催促马哈蒂尔交棒。在被问及与马哈蒂尔间的恩仇时，安瓦尔说，很多人问他是否真诚原谅马哈蒂尔，也有人问为何他要和“那个男人”（马哈蒂尔）合作。“我的回答是，为了拯救国家，我选择原谅。”马哈蒂尔此前承诺，若希盟执政，他只会担任总理两年，等政局稳定后，会交棒给安瓦尔。（海外网 朱箫） 责任编辑：张玉</content>
</page>
<page>
  <id>95</id>
  <date>2018年10月14日 12:32</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-14/doc-ihmhafir5233943.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>犹豫那么久 特朗普还是对沙特说硬话了</title>
  <content>　　原标题：犹豫那么久，特朗普还是对沙特说硬话了！ 　　特朗普：如果证实是沙特下令杀害沙特籍记者哈苏吉，美国将实施严厉的惩罚。 　　据美国有线电视新闻网10月13日报道，美国总统特朗普在接受CBS电视台采访时表示，如果证实是沙特下令杀害沙特籍记者哈苏吉，美国将实施严厉的惩罚。 CNN报道截图 　　特朗普说：“我们很重视哈苏吉的案子，如果最终证实是沙特政府方面下令，我的政府将十分愤怒和失望。” 　　他态度强硬地说：“现在，他们（沙特）否认了，强烈否认。那么，有可能是他们干的么？是的！” 　　距《华盛顿邮报》沙特籍专栏作家哈苏吉在沙特驻伊斯坦布尔领事馆失踪已超过十天。随着事件的持续发酵，更多新的证据被不断爆出，联合国、美国和一些欧盟成员国都在呼吁对此事进行彻底调查，沙特政府面临的压力也越来越大。 哈苏吉（右） 责任编辑：余鹏飞</content>
</page>
<page>
  <id>96</id>
  <date>2018年10月14日 12:30</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-14/doc-ihmhafir5340650.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普女婿库什纳被曝或逃避缴税7年 美网友怒了</title>
  <content>　　原标题：美总统女婿被曝或逃避缴税达7年 美国网友怒了 库什纳（图源：Getty） 　　海外网10月14日电 当地时间13日，美国知名媒体《纽约时报》曝出猛料，称特朗普的女婿、白宫高级顾问库什纳在2009年到2016年期间可能很少或是根本未缴纳任何的联邦所得税，引发外界关注。库什纳的律师发言人也对此事予以了回应。 　　综合路透社等媒体报道，《纽约时报》获得了一些在库什纳合作下制作出的机密财务文件，这些文件是考虑对他放款的某机构评估其财务状况的一部分。报道称文件显示，库什纳使用了一种被称为“折旧”的税收优惠，这是一种让房地产投资人可以从其应税收入中扣除部分房产成本的节税手法。 　　《纽约时报》同时也指出，在仔细审查这些文件后发现，并没有任何内容“暗示库什纳或他的公司有任何触犯法律的行为”。报道中并未明确说明库什纳缴纳了多少的税款。 　　同一天，库什纳律师罗艾尔的发言人米利杰尼恩（Peter Mirijanian）也针对此事做出了回应。他表示，不会针对《纽约时报》的假设做出回应，并指出这些假设“取自违反法律和标准商业机密协议的不完整文件”。不过，米利杰尼恩也提到：“库什纳始终遵循着众多律师和会计师的建议，正确地申报并缴纳了法律和法规规定的所有税款。” 网友评论截图 　　截至目前，白宫方面和库什纳的公司并未对此发表任何评论，但美国网友却坐不住了，不少人的发言中更是难掩愤怒之情。网友莉娜难以置信的表示：“这不是真的！我工作了那么多年，每年都交税，而这些有钱人赚了几百万却什么都不交！这是怎么回事？”弗兰克则称：“哈，越有钱的人缴纳的税越少，这绝对有问题。” 　　自从在白宫任职以来，伊万卡和其丈夫库什纳的财务状况就受到了严格的审查。据美联社报道，白宫6月发布的文件显示，库什纳持有至少价值1.81亿美元（约12.5亿人民币）的资产，而他和妻子伊万卡在2017年获得了至少8200万美元（约5.7亿人民币）的外部收入。（海外网 张霓） 责任编辑：余鹏飞</content>
</page>
<page>
  <id>97</id>
  <date>2018年10月14日 05:29</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-14/doc-ifxeuwws4017753.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美牧师被土关2年后终回国 跪地与特朗普一起祈祷</title>
  <content>　　原标题：美牧师被土耳其关2年后终回国 跪地与特朗普一起祈祷 来源：福克斯新闻 　　海外网10月14日电 当地时间周六（13日），被土耳其释放的美国牧师安德鲁·布伦森（Andrew Brunson）在白宫与美国特朗普总统会面，布伦森现场表达了对特朗普的感谢。而特朗普则直接将与布伦森会面的视频发在了推特上。 　　据福克斯新闻网消息，当日，布伦森在与特朗普会面时感谢道：“你真的为我们而战。”同时，他还感谢美国国会两党议员为他获释所做的努力，“我们非常感谢国会中与我们站在一起的许多人，他们为我们祈祷，为我们战斗。”在一个“戏剧性”的时刻，布伦森跪在了地上，和特朗普一起祈祷。而特朗普似乎又对上届政府进行了抨击，他说：“我们在这个国家不支付赎金，至少不再支付了。” 特朗普推特截图 　　当地时间12日，土耳其一家法院做出判决，决定释放美籍牧师安德鲁·布伦森（Andrew Brunson），并允许其立即离开土耳其。美国总统特朗普随后也发推文称：“布伦森牧师被释放了。很快就要回家了！”据美联社消息，布伦森被释放后搭乘一架私人飞机离开土耳其，首先前往德国，然后再转机赴美。 美籍牧师布伦森被释放（视觉中国） 　　与布伦森会面前，美国总统特朗普在推特发文称，“我将于今天（13日）下午两点半（北京时间14日凌晨两点半）在白宫椭圆形办公室与获得土耳其方面释放的布伦森牧师见面。非常高兴见到他。感谢土耳其总统埃尔多安的帮助。” 　　他还表示，“我们没有和土耳其为安德鲁·布伦森牧师的释放和归还进行交易。 我从来不为人质做交易。 然而，我代表美国人非常感激土耳其，这将有助于形成美国和土耳其之间的良好，或许是伟大的关系！” 　　2016年12月，布伦森因被控间谍罪以及“与恐怖组织有牵连”而遭土方逮捕，并被判处3年零1个月监禁，由此引发了美土两国之间的外交争端。美国政府此前要求土耳其方面释放布伦森，并继而对土耳其施加制裁。对此，土耳其不仅拒绝解除对布伦森的软禁，还对美方施压采取了针锋相对的反制措施。 　　此外，也有美媒曝出，土耳其曾提出有条件释放被拘押的布伦森，却遭美方拒绝。白宫方面表示，在布伦森获释前，不会讨论两国之间存在争议的问题，包括土耳其国有银行Halkbank所面临的巨额罚款，这家土耳其银行因涉嫌违反美国对伊朗制裁条款而可能面临数十亿美元罚款。按照白宫的说法，其他一切事情只有在布伦森被释放之后，才有商量的余地。（海外网 朱箫） 责任编辑：张玉</content>
</page>
<page>
  <id>98</id>
  <date>2018年10月14日 07:30</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-14/doc-ihmhafir4667082.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普放狠话：沙特若暗杀知名记者 将予以严惩</title>
  <content>　　原标题：美总统放狠话：沙特若暗杀知名记者 将予以严惩 《华盛顿邮报》记者哈苏吉疑在土耳其遇害一案引发各界关注。（图源：路透社） 　　海外网10月14日电 就美国《华盛顿邮报》记者哈苏吉疑在沙特驻土耳其伊斯坦布尔领事馆内神秘失踪并可能遇害一案，美国总统特朗普在近日接受采访时发表了目前为止最为强硬的言论。他表示，如果有证据显示沙特是这位记者失踪的“幕后黑手”，就将对其进行“严厉的惩罚”。 　　综合美国ABC新闻、美国中文网等媒体报道，在这档于周末播出的名为“60分钟”的采访中，特朗普称“还不知道哈苏吉是否已被谋杀，但正对目前的情况予以非常非常强烈地关注”。这位美国总统还表示：“这其中有很多利害关系，因为失踪的是一名记者。如果情况确实如此，发生了一些非常可怕和令人厌恶的事，我们就将追根究底弄清真相，并施以严厉的惩罚。” 　　《国会山报》称，这是特朗普迄今为止对失踪记者一事发表的最强硬的言论，但他仍然不愿将这一争议事件与同沙特政府的1100亿美元武器交易联系起来。“世界上的所有人都想要这样的订单，我们拿到了。。。我不想对就业造成伤害，我不想失去这样的订单。我们还有其他惩罚方式。” 　　近一段时间来，特朗普在哈苏吉神秘失踪一事上面临越来越大的压力。国会的民主党和共和党人表示，如果哈苏吉失踪的幕后黑手是沙特阿拉伯，那么美国和沙特间的关系将面临严重后果，参议院的一些高级议员甚至已经联名敦促特朗普制裁沙特。 　　10月2日下午，哈苏吉进入沙特驻伊斯坦布尔领事馆领取结婚相关资料，此后便“人间蒸发”，再未露面。亲土耳其政府的媒体10日公开了由15名沙特人组成的“神秘暗杀队”成员照片，称哈苏吉已遭杀害。土耳其政府也告知美国官员，他们掌握了音频和视频证据，能证明哈苏吉一走进领事馆就遭到拘禁，并被杀害分尸。 　　对于相关指控，沙特当局早前予以坚决否认，多次表示哈苏吉在2日当天就离开领事馆，并未被沙特扣留。沙特内政部长还在13日回应称，有关沙特领导人下令暗杀哈苏吉的说法是“谎言和毫无根据的指控”，沙特并不知道这位记者的下落，并且和其他人一样想要找到他。（海外网 张霓） 责任编辑：余鹏飞</content>
</page>
<page>
  <id>99</id>
  <date>2018年10月14日 14:53</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-14/doc-ihmhafir5511589.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英媒：哈里王子夫妇乘坐的私人飞机被闪电击中</title>
  <content>　　原标题：英媒：哈里王子夫妇乘坐的私人飞机被闪电击中 　　[环球网报道 记者 查希]英国《每日邮报》、《太阳报》等媒体10月14日报道称，哈里王子和梅根•马克尔乘坐的私人飞机被闪电击中。 　　报道称，这一事件发生在上个月。哈里王子夫妇乘坐的喷气式飞机“达索猎鹰7X”在飞往阿姆斯特丹途中被闪电击中。 　　随后，飞机降落在斯希普霍尔机场，没有造成人员伤亡。 据机场知情人士透露，飞机在地面接受了为期九天的维修和安全检查。 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>100</id>
  <date>2018年10月14日 07:56</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-14/doc-ihmhafir4667403.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美“史上最强”火箭首飞一再推迟 到底有何顾虑？</title>
  <content>　　原标题：关注 | 美国“史上最强”火箭，首飞日期一再推迟，到底有何顾虑？ 　　号称史上最强运载火箭的美国“太空发射系统（SLS）”，首飞又被推迟。 　　据美国太空网报道，NASA监察长办公室10日发布报告显示，该火箭及猎户座飞船的无人首飞任务将由2019年推迟到2020年，而载人飞行任务最早要到2022年才能实施。推迟原因是预算超支，以及波音公司对核心级开发持续延误。 　　SLS最初计划2017年首飞，到目前已数次“跳票”。它到底强在哪，又难在哪？ 　　登月探火都靠它 　　航天专家庞之浩介绍，作为美国新一代重型运载火箭，SLS有三种构型：SLS 1型采用五段式固体助推器，通用芯级和过渡型低温上面级，可实现70吨近地轨道运载能力和30吨月球轨道运载能力；SLS 1B型采用探索上面级替换过度型上面级，可使近地轨道运载能力达到105吨，月球轨道运载能力增至40吨。在此基础上，用先进助推器替代五段式固体助推器的SLS 2型，可实现130吨的近地轨道运载能力。 　　SLS的研制经历了美国小布什和奥巴马两任总统，特朗普上台后，看到了享受前人成果的希望。2017年，他签署了就任后首项航天政策指令，明确表示美国将重返月球，并最终实现载人探火。当然，这都要倚仗SLS的超强性能。 　　庞之浩说，特朗普很希望在任期内实现美国重返月球，甚至想让SLS首次发射就实施载人绕月任务，遭到了NASA的强烈反对。按计划，SLS首飞将运送猎户座飞船进行无人绕月探索，还将搭载13颗立方星开展科学试验，包括可对月球进行全方位扫描、探测月球水资源的“月球冰立方”卫星。 　　SLS的能力并不仅限于探月。科学家认为木卫二上有巨大的地下海洋，水量为地球的2倍之多。NASA正在考虑将SLS应用于木卫二的飞越探测任务，调查其是否适宜居住。根据不同方案，如果使用宇宙神-5（551）火箭执行该任务，需要利用金星-地球-地球重力辅助轨道，将耗时7至8年。但SLS可以在3年内直接转移至木星，返回时间也能提前，有助于更好地利用飞越任务的数据。后续，SLS还能执行木卫二着陆器任务，通过重力辅助轨道，它能送去16吨重的有效载荷。 　　除了运载能力，SLS还拥有惊人的载荷容积。其整流罩直径可达8.4米至10米，能容纳16米级大孔径太空望远镜。这让科学家用超高对比分光镜观测行星成为可能，以实现2013年提出的NASA天体物理路线图目标。 　　造火箭不是拼积木 　　实现上述种种计划的前提，是先把SLS造出来。 　　中国航天科工集团二院研究员杨宇光表示，SLS可以说是航天飞机的衍生产品。他说，美国航天飞机退役后，留下了许多宝贵“遗产”，SLS就用上了其中多项技术。例如，航天飞机主发动机用的是3台RS-25发动机，而SLS芯级所用4台RS-25D发动机，正是基于前者改进而来，这也是迄今为止堪称性能最高的氢氧火箭发动机。SLS的芯级直径达8.4米，基本上也继承了航天飞机外挂燃料箱的直径。此外，SLS的2个五段式固体助推器，是在航天飞机四段式固体助推器的基础上增加了一段，推力更强。 　　同时该火箭还借用了其他成熟技术。杨宇光说，SLS的过渡型低温上面级由德尔塔4重型火箭的低温二子级改进而来，直径5米，通过一个过渡段与芯级连接。这样的组合使它具备了将猎户座飞船直接发射到奔月轨道的能力。 　　虽然大量采用了“拿来主义”，但火箭研制并不能像拼积木那样即插即用。杨宇光说，对成熟技术的综合运用和改进，需要进行大量系统设计和分析计算，并开展一些大型地面试验以确保火箭的可靠性。重型火箭的整体力学条件非常复杂，地面试验也很复杂，所以尽管SLS起点高，但研制难度仍然很大。 　　庞之浩认为，除了技术攻关和试验需要下功夫，波音这样的公司本身效率也不高。“如今的需求不像冷战时期那样急切，所以波音公司把研制周期拖得比较长，更注重求稳。”他说。 　　解决技术是波音的事，NASA面对的是“烧钱”的心痛。由于经费缩减，他们早已没有当年研制土星五号、航天飞机时一掷万金的豪情。庞之浩说，SLS于2011年开始研制，之前预算约每年15亿美元，实际上基本在每年20亿美元左后，目前总耗资约100亿美元。 　　然而，如今研发尚未完成，而且后续火箭制造还需要高昂的成本。已经投入了这么多的NASA，未来还需咬紧牙关继续坚持。 　　来源 | 科技日报 责任编辑：余鹏飞</content>
</page>
<page>
  <id>101</id>
  <date>2018年10月13日 17:48</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-13/doc-ifxeuwws3924080.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>出手了？俄媒称美国联军用剧毒武器空袭叙利亚</title>
  <content>　　原标题：出手了？俄媒称美国联军用剧毒武器空袭叙利亚 （资料图） 　　海外网10月13日电 据俄罗斯卫星通讯社13日报道，美国主导的联军用违禁武器白磷弹袭击叙利亚城镇。 　　报道称，这不是美联军近来第一次使用违禁武器袭击叙利亚。俄罗斯国防部此前曾发布消息称，当地时间9月8日，美军曾派出2架F-15战机，对叙利亚代尔祖尔的一个城镇发动空袭，期间使用白磷弹进行轰炸，并引发大火。 　　据悉，白磷弹是一种攻击型燃烧武器，其弹体中装有白磷。白磷具有强烈的刺激性，燃点低，有剧毒。当白磷弹发射后接触人体后，很难及时消除，肉皮会被穿透，然后深入到骨头，同时散发出对眼鼻具有极大刺激作用的烟雾。 　　白磷弹爆炸后产生的强光效应和四处横飞的燃烧碎片，以及伤口的惨不忍睹，产生“近似于残忍”的杀伤效果，产生强烈的心理震慑作用，在使用上也一直存在着争议。（海外网 姚凯红） 责任编辑：张申</content>
</page>
<page>
  <id>102</id>
  <date>2018年10月13日 14:05</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-13/doc-ihmhafir3443886.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>事情突然起变化 过去这一周是撼动世界格局的一周</title>
  <content>　　（一） 　　1972年2月21日至28日，美国总统尼克松历史性访华，举世震惊，中美迅速和解，携手对付苏联，冷战格局彻底改写，这也被称为“改变世界的一周”。 　　过去这几天，是又一个撼动世界格局的一周。 　　一些看似无解的矛盾，突然就化解了；一些似乎如同蜜月的伙伴，突然要反目成仇了。 　　国际政治，就是这样精彩啊，又是节奏快得让你眼花缭乱。 　　刚过去的周五，中方正式宣布：日本首相安倍晋三访华，时间是10月25日至27日。 　　这个事件的历史重要性，毋庸置疑。 　　如果算算日子，上一次日本首相正式访问中国，还是7年前，即2011年12月，日本首相野田佳彦访华。 　　随后，因为国有化钓鱼岛等问题，中日关系一落千丈，高层互访几乎全部中断，双方言辞的火药味，似乎战争就一触即发。 　　安倍上台后，也曾来过中国，也只是开国际会议，匆匆一晤，旋即回国。 　　访问本身极具象征性，但更重要的是，是实质的内容。 　　按照外交部披露的信息包括： 　　中国领导人将同安倍首相举行会见会谈，就改善发展中日关系及共同关心的国际和地区问题交换意见。 　　中日作为世界主要经济体，深化经贸合作不仅符合彼此利益，也有利于全球经济和贸易发展。希望双方发挥互补优势，拓展在贸易投资、财政金融、创新和高技术等领域合作，共同开拓第三方市场，共同维护多边主义和自由贸易体制，维护开放型世界经济。我们欢迎日本企业加大对华投资。 　　如果没猜错的话， 　　1，中日关系完全正常化，领导人互访在安排中； 　　2，经贸等领域广泛合作，日本企业加大对华投资； 　　3，还要一起合作，共同维护开放型世界经济。 　　尤其是第三点，在美国发动全球贸易战的大背景下，更有着特殊的意义。 　　作为世界第二和第三大经济体，中日关系改善，必然影响到地缘政治格局。中日如果真在贸易上展开合作，也必然对世界贸易体系产生深远影响。 　　当然，对于日本，我们要争取，但也不能太过乐观。 　　但一句话，经历7年的风风雨雨后，中日关系正在发生重大而深远的变化。 　　中日在走近，那边厢，特朗普则是喜忧参半。 　　喜的是，土耳其还是“怂”了。10月12日，土耳其法院当庭释放了美国籍牧师安德鲁·布伦森。 　　当然，释放也颇有“艺术”。法庭的判决是，布伦森犯有加入恐怖组织罪，因此要服3年零1个半月监禁。但由于布伦森2年前已经入狱，健康不好，正处于软禁状态，所以干脆就放了他。 　　作为推特驻白宫首席记者的特朗普，立刻在推特上欢呼，布伦森你赶紧回家。 　　为了抗议土耳其逮捕布伦森，特朗普对土耳其进行了制裁，导致土耳其股市暴跌，更引发货币危机，但随着布伦森的获释，美土关系开始转圜。 　　但特朗普应该也高兴不起来，除了国内股市也跌成狗意外，虽然与土耳其关系开始调整，但与沙特的关系却到了十字路口。 　　这跟土耳其也多少有点关系，《华盛顿邮报》沙特籍记者卡舒吉，不久前进入沙特驻土耳其伊斯坦布尔领馆后，就再也没能走出来。 　　据报道，一支15人组成的“暗杀”小队，就同一天出现在了沙特领馆。土方据说还掌握了领馆内杀人的视频。 　　美国报纸记者竟然这样被杀了？ 　　美国上下一片愤怒，22名参议员向特朗普发出联名信，要求立刻就此展开调查，如果确凿，必须在120天内予以制裁。 　　要知道，特朗普上台后，第一个出访的对象国，就是沙特；在沙特，他一举拿下了1100多亿美元的史无前例军售大单。 　　因此，对于要求对沙特军火禁售的呼声后，特朗普大声说不了，按照媒体的报道，特朗普的意见也很直白： 　　我们不喜欢这个国家，我们甚至难生爱意，但我们是否就该因此停止与这个国家达成的1100亿美元的军售项目呢，就我所知它们至少有四或五个替代者，其中两个是还非常好的替补，所以放弃它们对我来说是不可接受的。 　　让我们有工作，让我们的国家正在发生变化，我们国家如今的经济状况可能比以往任何时候都好。其中的部分原因就是我们的军火商很给力，坦率地说，许多国家都想要我们的产品，所以我们还是艰难的吞下这个药丸吧。 　　意思也是很明确的： 　　1，不管道义不道义，但军火还继续要卖，这对美国好处很大的。特朗普说得确实很直白。 　　2，如果美国不卖，其他国家将很快填补。如果没猜错的话，特朗普肯定指俄罗斯和中国。 　　一句话，在特朗普眼里，赚钱最重要，其他统统给我靠边站。 　　（三） 　　那如此说来，他对印度很生气，也是因为本该落入美国腰包的钱，最终又了俄罗斯的口袋。 　　不久前，普京到访印度，莫迪热情迎接，双方更签下价值54.3亿美元的军售大单。按照合同，印度将购买5套S-400防空导弹系统。 　　要知道，此前为了拉拢印度，特朗普大笔一挥，主动开放限制，除战略武器比如战略核潜艇、战略轰炸机等外，所有武器都可以出售给印度。按照印媒的说法，美国将印度当作了一个准盟国。 　　但这个印度不知好歹，刚从美国拿各种好处，转头又投向俄罗斯拥抱了。 　　美国的军火商很失望，特朗普更失望，更何况，现在美国现在还对俄罗斯制裁，印度却又去拉拉扯扯。 　　于是，10月10日，特朗普公开表示：印度很快就会知道，你们很快也会看到，时间要比你们想象的更早。 　　3，制裁，而且要比印度你们想象的还要早。 　　但特朗普其实真有点骑虎难下。 　　美国需要印度。在美国的印太战略中，印度是美国制衡中国的一个重要棋子，所以，过去一段时间，美国和印度似乎还处于蜜月中。 　　但印度毕竟是一个大国，平时总以独立外交标榜，也不可能一边倒在美国怀里。但不对印度制裁，美国面子朝哪儿搁，而特朗普又是特别注重面子的。 　　如果真制裁了，昨天的文章已经说了，以印度的个性，那印度和美国真可能要翻脸。美印俄中大国关系将会出现微妙变化。 　　那边，俄罗斯也还生怕事情闹不大，俄官员公开表示，S-400协议是俄印军事技术合作史上“最大的合同”，印度很大，“不会害怕任何人”。</content>
</page>
<page>
  <id>103</id>
  <date>2018年10月13日 01:10</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-13/doc-ifxeuwws3704945.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>距俄罗斯仅200公里 北约大批战机军舰即将开火</title>
  <content>　　原标题：距俄罗斯仅200公里，北约大批战机军舰即将开火 来源：俄罗斯卫星通讯社 　　海外网10月13日电 据俄罗斯卫星通讯社当地时间12日报道，芬兰国防部发布消息称，北约“三叉戟接点”（Trident Juncture）军事演习期间，将动用距离俄罗斯边界200公里的该国罗瓦涅米空军基地。 　　报道称，10月25日至11月7日将在挪威举行北约近年来规模最大演习“三叉戟接点2018”军事演习，预计出动约1万辆车辆、130架飞机和70艘军舰。主要演练项目将在挪威和瑞典境内进行。演习期间，芬兰将出动9架大黄蜂战斗机和160名官兵。 　　除了挪威空军基地外，还将动用芬兰的罗瓦涅米空军基地和瑞典的卡拉科斯基地。挪威武装力量雅各布森中将（Rune Jacobsen）在北约新闻发布会上称，非北约成员国的瑞典和芬兰将为此次演习参演国部队开放领空。 　　当地时间9日，北约官员表示，美国航母“杜鲁门号”也将加入演习。“杜鲁门号”航母以美国第33任总统名字命名，是世界上最新建造的几艘超大型作战用船舰之一。 北约“三叉戟-2015”军演 （图源：法新社） 　　据报道，北约将在这场大规模军演中演练所谓“联盟情况”，即当北约29个成员国中的一个或多个国家受到攻击，联盟其他成员国必须快速提供援助。北约总部还强调，“三叉戟接点”演习并非具体针对俄罗斯发动打击这一预设情况。北约发言人说，军演旨在演练共同防御某一假想敌，“演习不针对某一特定国家”。 　　据俄罗斯卫星通讯社消息，俄罗斯外交部副部长格鲁什科表示，俄方愿意与北约开展严肃对话，然而北约尚不愿与俄方恢复正常的军事接触。格鲁什科对记者说：“我们从未放弃过对话，但我们一向认为，俄罗斯-北约理事会是个举行坦率对话的平台。” 　　他补充说：“我们愿意开展严肃对话。不但如此，我们还制定了具体的建议，如能被采纳，本可改善欧洲的军事形势。然而，令人遗憾的是，北约不仅不肯具体讨论我们的想法，也没有做最需要做的，即恢复军方的正常工作接触。” 　　据悉，“三叉戟接点”演习在北约一直扮演着“记录创造者”的角色。在2015年举办时也曾号称“近十年来最大规模军演”，演习地域涉及西班牙、意大利、葡萄牙以及地中海和大西洋，参演人员达3.6万。（海外网 朱箫） 责任编辑：张玉</content>
</page>
<page>
  <id>104</id>
  <date>2018年10月13日 18:04</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-13/doc-ifxeuwws3925788.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美媒：对华贸易逆差创新高 特朗普要输</title>
  <content>　　[编译/观察者网王恺雯] 　　海关总署12日公布的数据显示，中国9月对美国贸易顺差为341.3亿美元，创下新高。 　　美媒VOX新闻网站12日发文称，中国对美国创纪录的贸易顺差表明，特朗普的战略“正在失败”。削减贸易逆差是特朗普政府挑起贸易摩擦的主要目标，但就目前来看，他的计划似乎并没有起到作用。且对特朗普来说，他也可能为此付出高昂的政治代价。</content>
</page>
<page>
  <id>105</id>
  <date>2018年10月12日 07:27</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-12/doc-ifxeuwws3365281.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>考验特朗普的时候到了 三个新危机正一起袭来</title>
  <content>　　第一个风暴或危机，毫无疑问，来自华尔街。 　　黑色星期三之后，是黑色星期四。 　　10月10日，道琼斯指数大跌831.83点，创下八个月来最严重的跌幅；11日，道指再接再厉，又跌去了500多点。 　　标准普尔500种股票指数则连续第六天下跌，上次六连跌，还是特朗普上台前的2016年。 　　美国股市向下俯冲，美国人欲哭无泪，全球股市也只能无奈共此凉热。当然，期望我们大A股能不继续疲软，肯定也是百分百不现实的。 　　但别忘了，此前美股上涨，特朗普一直当做政绩各种标榜的；但突然间，这个说好的政绩，竟然就这样要飞了，那说什么好？ 　　特朗普有的是办法，他立刻将矛头对准了美联储。 　　他宣称，之所以股市大跌，是因为美联储加息太荒唐，“美联储已经疯了”。 　　尽管全世界都认为，美国股市突然下滑，肯定也与贸易战引发的恐慌有关，毕竟，贸易战没有赢家，恶果正在显现。 　　但特朗普则主动辩解，股市问题与对华贸易战无关，“我不满意的是美联储，他们失控了，一直在加息，简直是荒唐”。 　　他还“宽慰”美国人：这是我们期盼了很久的一次回调…… 　　一句话：涨了是自己政绩，跌了就是市场回调，肯定跟贸易战无关，特朗普确实挺会说话。 　　但市场会不会给特朗普的面子呢？ 　　中期选举在即，一天之内，至少谈了三次股市，特朗普看来也真有点急了。 　　第二个风暴，很意外，来自沙特。 　　特朗普上台后，怼加拿大，怼墨西哥，怼德国，怼俄罗斯，怼中国……安倍也没少被戏弄，特雷莎·梅也没被少揩油。 　　但有一个国家，特朗普却格外欣赏。这个国家，就是沙特。 　　特朗普第一次出访，目的地就是沙特；在沙特，他一举拿下了1100多亿美元的史无前例军售大单。 　　但现在，好关系可能真要到头了。 　　因为沙特卷入了一场跨国谋杀。按照媒体的报道： 　　1，沙特记者、《华盛顿邮报》撰稿人卡舒吉，2日在进入沙特驻土耳其伊斯坦布尔领馆后，就再也没能出来。 　　2，土耳其方暗示，卡舒吉已在领馆内被杀，土方发现，一支15人组成的“暗杀”小队，同一天出现在了沙特领馆。 　　3，土耳其官方透露，土方已掌握卡舒吉被害的录像。录像是沙特人为保留证据自己拍摄的，但后来被土情报部门获得。 　　事件引发轩然大波，特朗普政府一度的沉默，更遭到国内的强烈批评。 　　22名参议员向特朗普发出联名信，要求立刻就此展开调查，如果确凿，必须在120天内予以制裁。美国报纸更强烈指责特朗普只看重金钱，不顾起码的国际道义和责任。 　　重压之下，特朗普不得不采取行动，他说他曾“不止一次”在“最高层面”与沙特伙伴对话。 　　他并且承诺：“我们对事态的发展非常失望。我们不喜欢这样。我们要调查到底。” 　　为平息舆论指责，特朗普已经说了，他和妻子将很快在白宫会见卡舒吉的未婚妻。 　　但如此一来，美国与沙特的关系，就真可能要生变了。 　　第三个风暴，则在意料之中，美国和印度要翻脸了。 　　不久前，普京到访印度，莫迪热情迎接，双方更签下价值54.3亿美元的军售大单。 　　其中，最引人注目的，印度将购买5套S-400防空导弹系统。俄罗斯将在2020年10月开始交付。印度也成为继中国和土耳其之后，第三个采购S-400系统的外国客户。 　　这边印度买买买，那边特朗普发飙了。 　　10月10日，他在回答记者提问时这样表示：印度很快就会知道，你们很快也会看到，时间要比你们想象的更早。 　　意思也很明确的： 　　1，印度，你别不把美国的警告当一回事； 　　2，我们肯定会对你们进行制裁； 　　3，制裁，而且要比印度你们想象的还要早。 　　美国制裁的依据，就是特朗普2017年夏天签署的《以制裁反击美国敌人法案》，既然把俄罗斯定为美国的敌人，那与敌人做生意的，也要被制裁。这也是美国霸道的一种表现。 　　但以印度的个性，美国真制裁，那美国和印度关系真可能会玩完。 　　要知道，此前为了拉拢印度，特朗普也没少下功夫，印度也是美国军售的大市场；但现在，印度又和俄罗斯热乎，特朗普也真有点骑虎难下了。 　　制裁，印度很可能就翻脸；但不制裁，美国面子朝哪儿搁，而特朗普又是特别注重面子的。</content>
</page>
<page>
  <id>106</id>
  <date>2018年10月10日 22:32</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-11/doc-ifxeuwws2935698.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>全球变暖留给人类只剩12年 90后五险一金白交了？</title>
  <content>　　世界都要没了。。。。。。 　　就在昨天，联合国气候变化专门委员会（IPCC）甩出一记重磅警告： 　　全球升温幅度需控制在1.5摄氏度，否则地球在2030年之后会迎来毁灭性气候。 　　简单来说，留给我们的时间只有短短12年了。 　　到底是怎么回事呢？ 　　这就要说到今年的夏天，北半球就没有消停过。 　　先是北极圈内出现罕见高温，气温一度超过30℃。冰川崩裂，积雪消融，无家可归的北极熊不得不跋涉更远的距离去寻找食物。 　　一位摄影师在位于北极圈内的加拿大巴芬岛上捕捉到了令人唏嘘不已的画面： 　　饿得瘦骨嶙峋的北极熊拖着沉重的脚步，跋山涉水寻找食物，最后只能从一个汽油桶中扒出来一点点残渣来填饱肚子。 　　气温升高，冰川融化，海平面上升… 　　种种极地气候的极端变化，如同多米诺骨牌一般，殃及到了北半球其他地方，一发不可收拾。 　　首先，最明显的就是极端高温： 　　然而更糟的是，根据CNN报道，这1.5摄氏度的升温额度，已经被用掉了三分之二。 　　新报告表明：全球气温升高有望在2040年左右突破1.5度大关。 　　要避免“世界末日”的到来，只有在2030年前，将导致气候变化的主因二氧化碳的排放量，降到2010年45%左右的水平。而这显然会触动很多国家和行业的利益。 　　作为全球第二大温室气体排放国，美国就在今年6月1日国际儿童节这天，给地球以及人类的未来送上了一份惊天“大礼”：美国正式退出《巴黎协定》！ 　　*科普时间：什么是《巴黎协定》？ 　　《巴黎协定》于2015年签署，2016年获美国及194个缔约国确认并于2016年11月正式生效。根据协定，各方以自主贡献的方式参与全球应对气候变化行动；发达国家继续带头减排，并加强对发展中国家的资金、技术和能力建设支持以帮助它们减缓和适应气候变化。 　　美国总统特朗普称：“巴黎协定将使美国损失利益，并让其它国家如中国及印度获益。。。。。。这是将美国利益转给其它国家的协定，使美国处于不利竞争地位。这样的事情，只要我在位一天，就不容许它的发生，对不起了。 　　同时，特朗普还提出停止向一些联合国应对气候变化项目拨款，并大幅削减美国环保局的预算。 　　特朗普等美国国内一部分人始终认为“气候变暖危机其实就是一场骗局，一场想要美国掏钱的骗局”。他们认为减少排放会损害美国经济发展，削弱美国的竞争力。 　　然而，自诩是食物链顶端的我们，似乎忘记了自己并非地球的主人。 　　中国科学院副院长丁仲礼在接受采访时就说过： 　　经常看到有人说“我们人类要拯救地球”，但地球并不需要人类去拯救！ 　　地球已有44~46亿岁，经历过很多不同的时期。但无论是哪个时期，无论地球曾经遭受过何等巨大灾难，无论是否有人类存在，地球都是地球。 　　所以，当有一天人类把地球的资源耗尽，把地球变得很热，海平面升高百米，即使人类会像恐龙一样消亡，地球还是地球。 　　今天，我们需要拯救的不是地球，恰恰正是我们人类自己。 　　不然，等到2040年，90后就要亲眼看见世界灭亡了。。。。。。 　　@文文clo_2px：2040年我房贷还没还完呢，世界就不行了？ 　　@要从容面对生活呀：90后顶着脱发的压力生活工作，2040年好不容易混的差不多了又要见证世界灭亡了？ 　　@烂仔：那时我才44岁，算英年早逝么[泪] 　　@瑶瑶酱是大魔王：这真的是90后见过最大的场面！ 　　@拥有的快乐就算只是空欢喜喔：能给确定一下时间不~我就懒得缴社保啥的了 　　@卖蠢萌的小茉莉：不！！我要活着，要不然这么多年的五险白交了</content>
</page>
<page>
  <id>107</id>
  <date>2018年10月08日 04:00</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-08/doc-ifxeuwws1873326.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>“东京厨房”搬迁数万老鼠成灾 民众惶恐喂养野猫</title>
  <content>　　原标题：“东京厨房”搬迁，数万老鼠成灾 　　[环球时报综合报道]美国有线电视新闻网6日称，日本著名海鲜水产市场、有“东京厨房”之称的筑地市场当天结束了长达83年的经营，准备迁至位于东京丰洲的新址，预计本月16日正式开业。由于搬迁工作的时间紧、任务重，筑地市场原址留下的鼠患问题近日引发当局高度关注。 　　东京筑地市场旧址占地9万多平方米，它不仅是世界上最大的海鲜水产批发市场，也是最大的食品批发市场之一。由于市场区域拥有非常复杂的污水处理系统，存在太多“卫生死角”，大批老鼠在此处栖身。而市场上的海鲜“下脚料”，又成了它们取之不尽的食物来源。据专家估计，筑地市场的老鼠数量高达数万只。如今海鲜市场突然迁址，这些饿极了的老鼠一旦流入市区，将会造成十分棘手的卫生问题。 　　此前，市政部门已经针对筑地市场展开了大规模的灭鼠运动。工作人员将使用铁皮板将排污系统的出入口全部堵死，并将在“围城”之内投入大量灭鼠药。不过，附近仍有不少商铺对潜在的鼠患表达了担忧，有民众已经开始下意识地喂养在周边区域活动的野猫。也有专家建议称，市场搬迁期间，附近商铺住宅要时刻保持房门紧闭，以免老鼠乘虚而入。（陆家成） 责任编辑：余鹏飞</content>
</page>
<page>
  <id>108</id>
  <date>2018年10月13日 03:08</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-13/doc-ifxeuwws3710311.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>这个国家很“特殊” 骂遍全世界的特朗普不敢骂它</title>
  <content>　　原标题：原来，这世界上还有特朗普不敢骂的 　　一位曾多次撰文批评沙特现今的实际掌权人王储萨勒曼，称其“暴君属性”越来越明显的美国《华盛顿邮报》沙特籍记者贾迈勒·卡舒吉10月2日在沙特驻土耳其伊斯坦布尔领事馆离奇失踪，引发世界关注。 　　美国华盛顿邮报周三报道称，根据美国情报部门对沙特阿拉伯官员的调查显示。沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼亲自下令采取行动，将专栏作家贾迈勒·卡舒吉从他在美国弗吉尼亚州的家中诱骗回沙特阿拉伯然后扣留了他。 　　美国国会参议院外交关系委员会主席鲍勃⋅科克10日表示，他查阅了美国情报机构就沙特阿拉伯籍记者贾迈勒⋅卡舒吉“失踪”一事所获信息，卡舒吉“大概率”在进入沙特驻土耳其伊斯坦布尔领事馆当天遇害。 　　对于这位沙特异见者的离奇“失踪”，美国各界表示强烈关切，美国参议员克里斯⋅墨菲说，如果沙特确实诱杀了一名在美国居住的居民，美国需要重新考虑与沙特的关系。而参议员兰德⋅保罗则开始“带节奏”表示，如果证据表明卡舒吉遇害且沙特涉嫌，他将力阻美国对沙特军售。 　　而先前一直对这件事态度“暧昧”的美国总统特朗普在听到国内有人主张美国对沙特军火禁售的呼声之后，赶紧站出来表态：我不接受这个建议，这样做会让这个“大户”的订单流向俄罗斯或者中国，所以我强烈反对！ 　　特朗普是在周四做出这番表态的。他在白宫的总统办公室对记者说，如果大家要采取其他的制裁行动我就不拦你们了，但主张对沙特武器禁售，这不得不让我怀疑你们的智商。特朗普称，沙特阿拉伯可能由此转向俄罗斯或中国，这将“伤筋动骨”，彻底损害美国军火巨头的利益。 　　特朗普当场诘问众人，“这么干对我们到底有什么好处？” 　　此前，特朗普当上美国总统的首次出访就选择了沙特，在那次出访中，沙特国王萨勒曼向特朗普授予了沙特最高级别勋章——阿卜杜勒阿齐兹勋章，而特朗普则与沙特签署了高达1100亿美元的军售协议。 　　而据华盛顿邮报报道称，特朗普之前在接受美国福克斯新闻采访时为回应汹涌的民意表示，“我们不喜欢这个国家，我们甚至难生爱意，但我们是否就该因此停止与这个国家达成的1100亿美元的军售项目呢，就我所知它们至少有四或五个替代者，其中两个是还非常好的‘替补’，所以放弃它们对我来说是不可接受的。”</content>
</page>
<page>
  <id>109</id>
  <date>2018年10月10日 07:26</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-10/doc-ihkvrhpt4319456.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美国“施压”后 这些亚洲国家将走向“空前”团结</title>
  <content>　　原标题：趋势 | 美国“施压”后，这些亚洲国家将走向“空前”团结—— 　　香港《南华早报》网站近日刊载题为《美国贸易战和日本的推动提升中国支持的亚洲自贸协定的前景》的文章称，在贸易谈判代表们表达了对在11月份达成一项广泛协议的高度期望之后，分析人士近日称，美国发动贸易战和中日关系的解冻正在提升世界最大规模的区域性自由贸易协定的前景。 ▲香港《南华早报》网站报道截图 　　文章称，新加坡贸工部长陈振声称，来自可能签署获得中国支持的《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）的16个国家的谈判代表近期在新加坡一次会议上商定了协定的关键要素，一项广泛协议很可能在这些国家领导人今年11月在这个城市国家参加会议时达成。 　　文章援引陈振声的话说：“我们期待当领导人们在年底会晤时，能够达成这样一项广泛协议，能够到达这样一个里程碑，也就是取得我们称之为的重要结果。” ▲新加坡贸工部长陈振声（新华社） 　　文章还称，这项16国自贸协定——成员包括10个东盟国家以及中国、日本、澳大利亚、印度、新西兰和韩国——将大约覆盖全世界人口的一半和GDP总额的1/3。有关谈判已经进行了多年，但迄今尚未达成协议。 　　文章指出，对于达成协议的预期当前有所上升，日本媒体《产经新闻》援引日本首相安倍晋三的话说，日本与中国的关系已经重返“正常轨道”。 　　文章称，据知情人士透露，中国面向地区寻求经济机遇，迫切需要在RCEP协定方面取得突破。 　　文章认为，谈判在每个国家应准备在多大程度上向外来商品、服务和投资开放本国市场的问题上陷入了停顿。一些国家如日本等要求各国高度开放市场，但印度等国家则反对这项要求。但有业内人士认为，临时性安排会让逐步开放市场成为可能，目前的当务之急是达成协定。 　　文章称，分析人士表示，协议的任何进展都将取决于世界第二和第三大经济体中国和日本之间的合作。有学者称：“日本过去往往持消极态度，但现在对于RCEP协定已经变得积极很多了。”美国退出《跨太平洋伙伴关系协定》（TPP）、日本与欧盟贸易协议的圆满达成以及日本自身对于区域自贸协定的需求，已经促使东京转而关注这项得到中国支持的协定。 　　文章还认为，日本是TPP成员国。TPP是一项由美国主导的贸易协定，但华盛顿在2017年退出了该协定。今年7月，安倍曾呼吁尽快就RCEP达成协议。他说：“当我们面对保护主义在全世界抬头的担忧时，我们亚洲的所有国家必须团结起来。” ▲日本首相安倍晋三（美联社） 　　文章称，与此同时，随着日本更加愿意与中国就北京的议程展开合作，中日关系已经被注入了新的生机。学者说：“区域贸易合作是中日关系改善之后两国可以共同努力的一个领域。” 责任编辑：张迪</content>
</page>
<page>
  <id>110</id>
  <date>2018年10月07日 17:44</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-07/doc-ifxeuwws1776515.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>副总统刚对中国放重炮 这个美国市长就唱反调</title>
  <content>　　原标题：副总统刚对中国放重炮，这个美国最发达地区市长就唱反调了！ 　　美国加州兰卡斯特市市长帕瑞斯谴责了特朗普发动贸易战的“愚蠢”行为，并呼吁华盛顿官员能到当地调研，改变对华错误政策。 　　10月5日，美国副总统彭斯在美国保守派智库哈德逊研究所发表“檄文”式演说，对中国进行全面批判，全球舆论哗然。就在第二天，中国网络名人环球行——美洲站代表团一行人来到了美国经济最发达的加利福尼亚州工业重镇兰卡斯特，走访了中美经济合作共赢的样板项目——比亚迪电动大巴工厂，并与当地官员、专家学者进行了交流。 　　兰卡斯特市长帕瑞斯、比亚迪兰卡斯特电动大巴工厂领导与中国网络名人环球行团员。 　　与特朗普和彭斯对华张牙舞爪的态度截然不同，兰卡斯特市市长帕瑞斯亲自向代表团介绍了比亚迪项目对当地经济生活的重要改变，旗帜鲜明地谴责了特朗普发动贸易战的“愚蠢”行为，并呼吁华盛顿官员能到当地调研，改变对华错误政策。 　　能够吸引中资的秘诀是市长本人 　　前往比亚迪位于兰卡斯特市的工厂，要从洛杉矶城区开车近两个小时。为什么这个很多中国人闻所未闻的小城市，能够获得比亚迪的“青睐”呢？背后的秘密之一就是兰卡斯特市长帕瑞斯。 　　“我是从旧金山市和洛杉矶市手中争取到比亚迪投资的机会的”，兰卡斯特市长帕瑞斯面带微笑、语气略显自豪地向在座的中国网络名人叙述如何“孔雀开屏”般吸引比亚迪的。 　　在一次中美政商人士参与的论坛上，帕瑞斯得知比亚迪有意向在美投资建设汽车厂开始，就从未停歇地抛出“橄榄枝”。他开始频繁地往返于美国和深圳，“上门”推销兰卡斯特市。比起有名的“天使之城”洛杉矶和大湾区的旧金山，兰卡斯特显得寂寂无名，一开始的积极推销也让人招架不住。帕瑞斯自嘲道：“（尽管如此）因为我是市长，他们（比亚迪）还得尊重我。” 　　为了方便比亚迪在美国的投资建厂，帕瑞斯也是一路大开绿灯：为比亚迪建厂寻找厂房制造商；取消所有投资建厂的政府手续费用；由政府人员帮助比亚迪协调相关问题，探索解决行政方面的手续困难；由政府出面，与比亚迪和厂房制造商达成三方合作，为未来合作扫平更多障碍。 　　这在美国是非常少见的，就连比亚迪集团董事长兼总裁王传福在与帕瑞斯通话中都不禁说到：“你简直疯了。” 　　但是帕瑞斯并没有疯，对于一个已经在兰卡斯特市担任市长10年的政客，他知道他的民众想要什么，也知道什么才是执政的真正根基。 　　“比亚迪到来后，犯罪率下降40%， 　　失业率从24%降为4%。” 　　2013年从比亚迪开始建设兰卡斯特工厂，到2017年宣布竣工，兰卡斯特工厂已经成为北美地区最大的电动大巴工厂。兰卡斯特市长和比亚迪的合作和努力，取得了经济上和民生上的双重胜利。 　　凭借着兰卡斯特工厂的建成，比亚迪实现了北美地区的三个第一：电动大巴领域技术第一、市场占有率第一、销量第一。目前工厂每年生产1500台电动大巴，即使马力全开也是供不应求。比亚迪在北美的客户也遍及美国三十余州，从交通运输局到斯坦福大学、Facebook等，都是比亚迪忠实的合作伙伴。比亚迪已经从1999年进入美国推广手机电池的小厂，一跃成为美国穿电动大巴市场的主导者。 　　而帕瑞斯也为兰卡斯特争取了税收和超过800个优质就业岗位。兰卡斯特市比起加州其他发达城市，虽然城市规模以及商业发展程度相对落后，但是其干燥的气候、丰沛的太阳能以及广阔的场地，成为很多美国高科技产业和军工企业建厂的选址之一。在比亚迪厂房的附近，就有生产F35隐形战斗机的波音工厂和和“钢铁侠”马斯克的SpaceX工厂。 　　但是，即便选择兰卡斯特的品牌都如雷贯耳，但是由于很多美国公司采取订单合同制，当地民众的就业依然是问题。所谓订单合同制是指美国很多工厂接到订单后才开始招募员工，并和员工签订短期合同。订单结束后，员工随即被解雇。 　　与这样短期的、不稳定的工作、时有时无的薪资相比，比亚迪能够提供的则是长期、稳定的工作。也因此，很多在波音、SpaceX的熟练员工也纷纷跳槽，选择到比亚迪工作。 　　帕瑞斯说，比亚迪在此建厂后，兰卡斯特的早上7点到下午4点的犯罪率下降了40%，失业率也从原来的24%下降为4%。 　　说到这里，帕瑞斯讲到了一个例子。有一次，他和妻子一同在洛杉矶的机场等候乘机，一名男子走到他面前，向他表示了由衷的感谢。这名男子说道，因为帕瑞斯大力吸引比亚迪在兰卡斯特建厂投资，他才有机会为比亚迪工作。目前，他的两个儿子也都在比亚迪供职，其中一人还刚刚买了自己人生中的第一套房子。 　　帕瑞斯说道这里有些感喟，他不由自主地再次感谢比亚迪选择兰卡斯特。并打趣道：“也就是这种时候，我的妻子才会敬佩身为市长的我。” 　　帕瑞斯还有很多计划，希望能够和这家来自中国的企业一道实现。比如，帕瑞斯希望能将兰卡斯特打造为全球第一个零排放城市。帕瑞斯说：“说如果要举例，有两个不同文化的国家建立了一个让人值得骄傲的合作，那比亚迪就是最好的案例。” 　　在参观比亚迪工厂期间，帕瑞斯还拿着环球网的吉祥物——熊猫环环，站在镜头前向中国的网友和投资上喊话：欢迎到兰卡斯特投资！ 　　无论特朗普作出怎样的决定， 　　他依然有自己的坚持。 　　对于愈演愈烈的中美贸易战，帕瑞斯表示他也很担心美国政策的变化会影响兰卡斯特和比亚迪的合作。但是，帕瑞斯也说，目前在华盛顿议院有一名来自于兰卡斯特地区共和党的发言人，他也非常支持比亚迪，并将持续为比亚迪发声。</content>
</page>
<page>
  <id>111</id>
  <date>2018年10月11日 02:24</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-11/doc-ifxeuwws2970642.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>不想花10亿保护富国？特朗普曾下令从韩撤回萨德</title>
  <content>　　原标题：不想花10亿保护“富国”？特朗普曾下令将“萨德”从韩撤回 　　[环球时报特约记者 王伟]韩国SBS电视台10日报道称，当地时间9日，美国总统特朗普在艾奥瓦州公开承认，曾下令将“萨德”系统撤回美国本土部署。报道说，特朗普当天在康瑟尔布拉夫斯市举行的共和党中期选举造势大会上表达不满称，美国为保护富国（指韩国），花费10亿美元在那里部署武器系统。 　　当时，特朗普正讲述此前听取美军高层汇报“萨德”花销的往事。他没有提及具体时间，但透露说，他曾向在场的将军们提问：“我们为保护韩国而部署的萨德系统花费有多少，由谁出？”韩国SBS电视台报道称，当听到美国要为此支出10亿美元时，特朗普惊讶地发出“呜嗷”的声音，并立刻表示应该把“萨德”撤回美国部署。对此，现场的美军方高层异口同声表示反对，解释说这是奥巴马政府时期已与韩方达成的协议，但特朗普再三强调“我不管”。 　　韩国SBS电视台称，特朗普的上述言论与《恐惧：特朗普在白宫》披露的内容大致相同。书中说，特朗普在从国家安全事务助理那里听到部署“萨德”的相关情况汇报后，直接要求“应该将萨德从韩国撤出，部署在波特兰”。 　　据报道，特朗普在造势大会上还刻意凸显韩国的“富国”地位，称自己此前多次购买三星和LG的电视。他说：“我们很喜欢韩国，我们在那里驻扎大量军队，但他们没有交钱。”韩媒称，这实际上是主张韩国“安保免费搭车论”。 责任编辑：张义凌</content>
</page>
<page>
  <id>112</id>
  <date>2018年10月12日 02:40</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-12/doc-ifxeuwws3340793.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美第一夫人：可以说我是世界上最受欺凌的人之一</title>
  <content>　　原标题：梅拉尼娅：可以说，我是世界上最受欺凌的人 　　[环球时报综合报道]“可以说我是世界上最受欺凌的人。”美国广播公司11日报道称，该国第一夫人梅拉尼娅在接受采访时表示，自己至少是最受欺凌的人之一，这是她发起反对网络霸凌项目的原因之一。此前访问肯尼亚时，梅拉尼娅的服装引发殖民主义联想，被网民嘲笑像奴隶主。 责任编辑：张义凌</content>
</page>
<page>
  <id>113</id>
  <date>2018年10月12日 22:20</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-12/doc-ifxeuwws3671552.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>国际阅舰式韩国挂“抗日旗” 日本坐不住了</title>
  <content>　　原标题：国际阅舰式韩国挂“抗日旗”日本坐不住了 　　韩国主办的国际阅舰式昨天（11日）举行，由于韩国事先通知各参加国不要悬挂军舰旗，日本决定不派舰参加，但日本看到韩国舰艇悬挂象征“抗日”的旗帜，已通过外交渠道提出抗议。 　　日本政府日前决定不派遣海上自卫队舰艇参加韩国主办的海上阅兵仪式，主要是因为韩国要求日本不能在舰艇上悬挂自卫舰旗“旭日旗”，遭到日本拒绝。 　　“旭日旗”过去曾被旧日本海军用作军舰旗，目前则是海上自卫队拿来当作自卫舰旗。韩国媒体及专家认为“旭日旗”象征侵略与军国主义，所以对海上自卫队把“旭日旗”当成自卫舰旗强烈不满。 　　日本放送协会（NHK）12日报道，日本外务省认为，韩国不同意日本舰艇悬挂自卫舰旗，却做出违反自己当初所要求各国的行为，令人感到遗憾。外务省今天（12日）已向位于东京的韩国大使馆及韩国外交部，提出抗议。 　　日本产经新闻报道，韩国11日在总统文在寅所搭乘的驱逐舰左舷，悬挂被视为抗日英雄的朝鲜王朝名将李舜臣旗帜。 　　韩国政府要求参加海上阅兵的国家只能悬挂自己的国旗与韩国国旗，结果却做出与自己要求相违的行为，日本政府已通过外交渠道，向韩国表达抗议与遗憾。</content>
</page>
<page>
  <id>114</id>
  <date>2014年03月17日02:35</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2014-03-17/023529722302.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩国欲抢先为“暖炕”申遗 称最大障碍来自中国</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 韩欲将暖炕技术申遗 向前 向后 　　【环球时报驻韩国特约记者 张涛】要抢在中国前面，将暖炕申请世界文化遗产。16日，韩国媒体报道称，拥有火炕生产技术的中国有可能成为韩国申遗的主要障碍，为“抢得先机”必须加快进程。 　　韩联社16日报道称，韩国国土海洋部当天表示，在听取专家和相关协会的意见后，拟将暖炕技术申请世界文化遗产。该部相关人士表示，根据相关调查，专家们得出暖炕技术具有值得为人类保护的世界遗产价值，因此决定启动申请程序。如果专家的事先调查认为暖炕申遗具有可操作性，那么韩国国土海洋部将在今年下半年单列相关预算，最快明年正式启动暖炕申遗工作。 　　暖炕技术是传统住宅建设技术中唯一流传至今使用的技术，韩国地热采暖技术实际上是来自于此。使用地热供暖方式与使用空调或电暖器等进行加热的方式有很大不同，人们在暖和的地面上躺下时，有蒸桑拿的效果，因此对缓解人体紧张很有效果。韩国国土部相关人士称，传统的暖炕采取燃烧树枝或木炭取暖，这比起使用石油、煤炭等燃料“更加环保”。报道称，由于中国也认为地热采暖是自己的固有技术，因此从抢先的原则韩国必须要加快申遗速度。 　　韩国《朝鲜日报》16日特别强调说，韩国固有的暖炕技术打算申遗，但最大障碍来自中国。韩国政府已经启动相关学术研究，特别是同样有暖炕文化的中国，也声称这是本国固有技术，因此从抢占先机的原则必须加快暖炕技术申遗。韩国《每日经济》也报道称，考虑到有可能被中国夺走，正在申请世界文化遗产”。事实上，韩国所谓的暖炕跟中国北方农村使用火炕的原理差不多。 　　韩国国土海洋部将与韩国文化财产厅协商，在将暖炕技术申遗前，先将国内的暖炕技术登记为非物质文化遗产。韩国国土海洋部相关人士称，如果暖炕技术成为世界文化遗产，那么地热采暖的独创性和优越性将广为人知，这对相关产业的扩大出口和未来发展大有好处。</content>
</page>
<page>
  <id>115</id>
  <date>2014年03月15日23:33</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2014-03-15/233329716704.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>安理会乌克兰问题决议草案被否 中方弃权俄反对</title>
  <content>　　人民网联合国3月15日电 (记者吴云 李秉新 丁小希)因遭到俄罗斯的否决，安理会未能通过美国提议的乌克兰问题决议草案。中国投了弃权票。 　　俄罗斯代表丘尔在表决前的发言中表示，俄罗斯已多次表示将否决该决议草案，因为俄罗斯不同意该决议的基本内容，即认定3月16日克里米亚公投为非法，俄罗斯将尊重克里米亚人民在3月16日公投中的意愿。 （编辑：SN095）</content>
</page>
<page>
  <id>116</id>
  <date>2014年03月17日06:50</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2014-03-17/065029723233.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>普京称克里米亚公投符合国际法 前有科索沃先例</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 普京称公投完全合法 play 普京：尊重克人民选择 play 初步结果:95%支持入俄 play 克人民公投后唱俄国歌 向前 向后 　　中新社莫斯科3月17日电 (记者 贾靖峰)俄罗斯总统新闻局17日凌晨证实，应美方提议，俄总统普京与美国总统奥巴马通电话，继续就乌克兰危机进行多方面磋商。普京强调关注乌克兰仍存在的极端民族主义和激进势力的活动，并提议将欧洲安全与合作组织(欧安组织)使团的监测扩大到乌克兰全境。 　　普京指责乌克兰现当局“无能且不愿遏制本土猖獗的极端民族主义和激进组织，这些人破坏局势稳定、恐吓平民，其中包括俄语居民及俄罗斯同胞”，鉴于此，应考虑向乌克兰派遣欧安组织监测使团，并且欧安组织的监测活动应该扩大到乌克兰全境的所有地区。 　　关于克里米亚16日举行的全民公投，普京重申，公投的举行完全符合国际法和联合国宪章，尤其是历史上已有了科索沃的先例。因此，克里米亚半岛居民的自由意志和自决权应当得到保障。 　　据俄总统新闻局信息，两国领导人同意，尽管双方对乌克兰局势持不同评价，但仍必须共同为该国局势稳定寻求援助途径。(完) (原标题：普京与奥巴马通话提议由欧安组织监测乌全境) （编辑：SN010）</content>
</page>
<page>
  <id>117</id>
  <date>2014年03月18日21:07</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2014-03-18/210729738113.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>普京发言感谢中国支持俄克里米亚立场</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 普京赞扬中国态度 play 讽西方竟还记得国际法 play 与克签署入俄条约 向前 向后 　　【环球网报道 记者 翟潞曼】据俄罗斯《报纸报》3月18日消息，俄罗斯总统普京在有关克里米亚问题的演讲中提到，感谢中国在克里米亚问题上支持俄罗斯的立场。 　　当地时间18日15时(北京时间19时)，俄罗斯总统普京在克里姆林宫就克里米亚问题发表讲话。他在讲话中提道，感谢所有在克里米亚问题上理解俄方立场的国家，感谢中国人民，感谢那些全面考虑过以及正在考虑克里米亚局势问题的领导人。 （编辑：SN064）</content>
</page>
<page>
  <id>118</id>
  <date>2014年03月15日18:05</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/p/2014-03-15/180529715783.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>马航客机最新失联位置示意图</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 失联客机示意图 向前 向后 马航客机最新失联位置示意图 马航失联客机往哪飞了 【马航客机最新失联位置示意图】CNN刚刚在直播中展示了一张地图，根据马航失联客机与卫星的最后一次联系的数据，飞机的最后失联位置可能是地图中两条红线上的任意一点。另据现在在马来西亚的BBC记者称，马来西亚官员相信飞机最有可能的位置是中国和吉尔吉斯斯坦边境。 （编辑：SN064）</content>
</page>
<page>
  <id>119</id>
  <date>2014年03月14日16:53</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2014-03-14/165329709195.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>路透社:MH370蓄意偏离航道飞往印度安达曼群岛</title>
  <content>安达曼-巴科巴群岛 　　【路透：MH370蓄意偏离航道，飞往印度安达曼群岛】消息人士：雷达追踪数据显示，失联马航飞北京飞机蓄意偏离航道，经人为操作，飞往印度安达曼群岛。 （编辑：SN098）</content>
</page>
<page>
  <id>120</id>
  <date>2014年03月20日07:45</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2014-03-20/074529750352.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>奥巴马称不会军事介入乌克兰:与俄冲突不合适</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 美不会军事干预乌局势 play 乌克兰士兵被赶出总部 play 乌台长被殴打逼辞职 向前 向后 　　人民网旧金山3月19日电 美国总统奥巴马19日向媒体表示美国不会对乌克兰局势进行军事干预，强调通过外交途径解决与俄罗斯的僵局。 　　奥巴马在加州圣地亚哥接受美国全国广播公司的采访时称，美国将通过外交方面的努力来向俄罗斯施压，以使其放松对克里米亚的控制。 　　“我们不打算对乌克兰进行军事干预。”他说。 　　“我认为即便乌克兰方面同意我们军事介入，但与俄罗斯发生冲突是不合适的，而且对乌克兰也没有好处。”奥巴马强调美方认为存在更好的解决方案。 　　奥巴马称普京的做法暴露出其内心的弱点而不是力量。“普京对那些试图与克里姆林宫疏远关系的国家感到不舒服。”他说。 　　舆论认为白宫方面将通过有限的军事援助、更严厉的制裁以及经济压力对俄罗斯施压。 　　17日，美国对11名俄罗斯和乌克兰高官实施了资产冻结和签证禁止的制裁措施。(李牧) （编辑：SN095）</content>
</page>
<page>
  <id>121</id>
  <date>2014年03月18日20:06</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2014-03-18/200629737677.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>普京签署克里米亚加入俄罗斯文件</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 普京签克入俄文件 play 普京发表讲话 play 普京笑西方记得国际法 向前 向后 　　据法新社报道，北京时间3月18日晚，普京发表演讲称克里米亚是俄不可分割的部分，抨击赫鲁晓夫送克里米亚给乌克兰，并正式签署文件将克里米亚正式加入俄罗斯。 在北京时间19时开始的演讲中，俄总统普京表示，克里米亚独立公投完全符合民主程序和国际法。在克里米亚，有三种平等的语言，俄语、乌克兰语和鞑靼族语。俄乌和克里米亚的精神价值相连，克里米亚是俄罗斯领土，与乌克兰兄弟般的关系对俄一直很重要。 （编辑：SN066）</content>
</page>
<page>
  <id>122</id>
  <date>2014年03月15日12:19</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2014-03-15/121929714600.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美媒称马来西亚官员确认失联客机遭劫持</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 马官员确认客机遭劫持 play 马航客机失联或系人为 play 最后通话记录曝光 play 马方公布航班飞行图 向前 向后 　　【美联社：调查人员确定客机遭劫持】美联社北京时间12时14分报道，一位参与调查的马来西亚政府官员今天表示，调查人员已经确认，有一位或以上拥有资深飞行经验的人员劫持了失联客机，关闭通讯系统，改变航线。劫机人员未说出动机，也未提出诉求，尚不清楚飞机被开往何处。</content>
</page>
<page>
  <id>123</id>
  <date>2014年03月18日12:57</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2014-03-18/125729735384.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>俄军要求克里米亚乌克兰军72小时内投降</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 实拍乌克兰加强战备 向前 向后 克里米亚首府一处乌军司令部 司令部外的俄军特战队 　乌军开始挖战壕 　　【环球时报・环球网赴克里米亚特派记者 邱永峥】3月18日，本网前方记者获悉，俄军即将在克里米亚采取全面行动，将乌军全部缴械，要求克里米亚乌军72小时内投降。 　　记者看到，克里米亚首府一处乌军司令部外，俄军特战队正在巡逻。同时，乌军开始挖战壕，部署T-72主战坦克，并且集中在克里米亚和俄乌交界一线，而补充的40000后备役未来几天内也部署到俄乌边境。 　　3月17日，克里米亚公投最终结果公布，96.77%的选民支持克里米亚从乌克兰独立并加入俄罗斯，最终投票率为83.1%。17日下午，克里米亚议会正式宣布脱离乌克兰独立，申请加入俄罗斯联邦，并称将克里米亚半岛所有乌克兰国家资产“收归国有”。克官方还宣布俄罗斯卢布为第二官方货币，民众可继续使用原乌克兰货币格里夫纳至2015年底。此外，克里米亚将从3月30日起使用莫斯科时间。克里米亚将派代表团前往莫斯科，与俄商讨下一步举措。 (原标题：俄军将要求克乌军72小时内投降 乌军开挖战壕)</content>
</page>
<page>
  <id>124</id>
  <date>2018年10月15日 22:33</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4638630.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美反华政客为遏制中企 连这个国家的内政都干涉</title>
  <content>　　几乎已成反华急先锋的美国参议员卢比奥近日又开始对中国与其他国家的事务大放厥词。他与美国参议院情报委员会副主席、民主党议员华纳向加拿大总理特鲁多致信，敦促其跟随美国与澳大利亚，禁止华为参与加拿大5G建设，因为这可能影响加拿大与盟友共享敏感信息。复旦大学美国研究中心副主任信强14日接受《环球时报》记者采访时表示，不要说是两名议员，即便是美国政府高官对其他国家的内部事务决策指手画脚，甚至进行威胁和恫吓，以求改变对方的立场，这都是干涉他国内政的举动。</content>
</page>
<page>
  <id>125</id>
  <date>2018年10月15日 22:32</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4638852.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普这个票仓叛变：自称中国老朋友 访华求贸易</title>
  <content>　　原标题：这个特朗普的大票仓“叛变”了：专程访华求贸易，自称中国的老朋友！ 　　在美国联邦政府对华贸易战不断升级之际，美国州级政府和美国地方企业表示，仍有强烈意愿继续与中国做生意。来自特朗普共和党票仓——犹他州的州政府和商界代表近日告诉环球时报记者，他们敦促特朗普政府和国会改善与中国的经济关系，不使关税进一步升级。 美国犹他州政府 　　在贸易战的节骨眼上，一个由犹他州商界和州政府官员组成的高级代表团于10月8日到13日访问中国。该代表团在上海会见了嘉定区、上海港的政府代表，一些在沪的美国企业、中国企业；在北京，他们会见了贸易、商业、教育和文化领域的官员和商界人士。 　　该代表团表示此行目标是继续架设桥梁，向中国表明不管白宫的态度如何，犹他州和中国之间的关系是牢固并且不断发展的。 　　犹他州众议院议长格雷格·休斯（Greg Hughes）表示，此行要向中国传递一个信息：“犹他州不像华盛顿特区。犹他州是中国的朋友，源远流长的老朋友。” 　　休斯告诉环球时报记者，该州的一些企业已经切身感受到了关税和中美关系的变化，感受到在中国做生意的成本变得更高了。“人们真的很关心这个问题。我们希望改善这种状况”。 　　纵观美国，犹他州并不是唯一一个表现出强烈意愿想与中国继续做生意的。加利福尼亚、密歇根、堪萨斯等其他州也曾公开表示过反对特朗普政府和中国打贸易战。据报道，加利福尼亚州议会在8月30日通过了一项积极支持对华贸易的法案，敦促美国总统和国会支持加强两国之间的经济联系。 　　休斯指出，通过州级层面的努力，犹他州将向特朗普政府展示一种不同、更为有效的（和中国合作的）方式。 　　他说： “我们认为犹他州可以成为一个很好的例子，来向其他州、以及联邦政府表明，我们和中国有许多共同的利益，需要携手合作。” 　　休斯作为州政府代表，在过去几年内曾多次访问中国。他认为，此次代表团与中国省级政府代表、企业代表的会晤是非常有成效的。他特别高度评价了与上海港的会晤，认为“与上海港的会谈对我们非常有价值。” 　　犹他州正在打造一个连接机场、高速公路系统和铁路枢纽的内陆港口，其目标是把犹他州置于世界贸易的中心。“全球供应链对我们来说非常重要。犹他州对此非常重视。能和中国保持长期而良好的关系，对于犹他州来说非常重要。” 　　多年以前，犹他州以农业、采矿业为支柱；现在，犹他州的经济多样化程度在美国名列前茅，拥有信息技术、生物技术、生命科学、航空制造业等强项。对犹他州来说，中国是一个巨大的出口市场。根据犹他州世界贸易中心的分析，关税将对该州的经济造成冲击，还会影响到其出口、大宗商品价格以及犹他公司进入新兴中国市场的机会。 　　其中受影响最大的行业还是铝回收、农业、牛肉加工、塑料制造等。同时，如果失去了中国这个世界上增长最快的航空市场，犹他州的航空制造业也将失去它的优势地位。 　　休斯介绍说，中国和犹他州之间在文化和教育方面的交流也在加强。随着在学校中推行双语浸入式教学项目，犹他州学习汉语的学生人数居全美各州之首。 　　犹他州世界贸易中心总裁兼首席执行官迈尔斯·汉森（Miles Hansen）表示，犹他州经济中有三个关键领域可以为中美构建新的贸易合作机会和投资机会——生命科学、信息技术和矿业。 　　汉斯表示各方都为贸易战付出了代价。犹他州的一些公司，供应链依赖于从中国进出口，他们在这期间遇到了不少困难。他说：“我们认为中美应该在广泛问题上都持积极态度，并发展牢固的关系。” 　　企业代表也表达了相同的态度。如新企业集团（Nu Skin Enterprise）副总裁达启兴（Richard Hartvigsen）告诉环球时报记者，这次他从中国企业和潜在合作伙伴那里得到了“非常积极的”信息。 　　他说：“在联邦层面，人们听到的信息多是关于冲突的。但是，当你深入到公司的层面时，会发现我们与中国保持着极好的关系，在中国做生意的公司都希望看到紧张的贸易局势能消失。” 　　中国是该公司最大的海外市场，每年的产品销售额约为10亿美元。他说：“从任何意义上讲，我们都不可能支持贸易战。” 　　他表示，虽然公司生意目前只受到了间接影响，但是他认为，贸易争端如果进一步升级，将会对所有中美公司产生负面影响。 　　根据美国商会中国（AmCham China）和其上海分会（AmCham Shanghai）最近对会员公司进行的一项调查，关税带来的负面影响非常明显且深远，其中成本的上涨是最令人关切的问题。超60%受访者表示，最初美国对从中国进口的约500亿美元商品加征的关税已经对他们的公司产生了负面影响；而预计将受到第二轮关税负面影响的公司比例也大幅度上升。这其中对企业经营造成的三个最大影响是：制造成本上升（47.1%）、产品需求下降（41.8%）和产品价格上涨（37.1%）。 　　达启兴表示大部分美国企业都希望双边继续保持积极的贸易关系，而不是让关税升级。 他认为，与特朗普的贸易政策相比，有更好的方法能解决中美之间可能存在的任何贸易问题。毕竟，这两个经济体“对于对方来说都太重要了，不能让这种争端把我们分开。” 　　他说，合作和对话才是解决问题的更好的方法。他说：“公司一直公开表示反对贸易争端的升级。我们一直就有关话题与美国政府沟通。我们不支持这种坚决争端的方式。” 　 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>126</id>
  <date>2018年10月15日 21:47</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8463299.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>看不上中国游客的韩国人 这次却被日本人嫌弃了</title>
  <content>　　原标题：一条鄙视链正在中日韩生成吗？ 　　看不上中国游客的韩国人又被日本人嫌弃了。 　　乱丢垃圾、高声喧哗，韩国游客近日因一系列不文明行为在邻国日本遭到嫌弃。在紧邻韩国的日本对马岛，日本市民设立韩语标识牌提醒游客保持安静。 　　据韩国《亚细亚经济》网站14日报道，日本对马岛作为距离韩国最近的外国领土，近来成为韩国民众的热门旅游目的地。游客从釜山搭乘快艇，只需1小时10分钟就可抵达对马岛。去年从釜山乘船前往对马岛的韩国游客多达74万人次，比2014年猛增90%以上。今年前8个月，该数字已达54.5万，全年超80万应该不成问题。然而，韩国游客过多却令对马岛居民不满。 　　对马岛本是老年人口接近30%的安静岛屿，但韩国游客抵达后不分场所的大喊大叫影响了当地人日常生活，令双方产生摩擦。在对马岛的着名景点，经常可以看到用韩语书写的要求保持安静的标语牌。对马岛当地人表示，韩国游客随地乱扔垃圾；不管客车是否到达，都蜂拥在道路上等待、甚至阻碍交通。当地人针对这些问题的举报越来越多。去年还曾有韩国游客深夜在江边酒后高声喧哗，吵得当地居民无法休息。 　　这已不是韩国游客第一次在日本遭嫌弃。据韩国SBS电视台报道，2017年11月，一对韩国恋人在日本福冈塔不顾当地日本导游的劝阻，强行在塔上用韩文写上“到此一游，爱你”。福冈塔有专门区域供游客留言和悬挂爱心锁，直接在塔上乱写乱画的行为让当地人非常不满。2016年8月，日本奈良的国宝东大寺法华堂内发现用韩文书写的个人名字。此外，在中国的长城上也曾发现韩国人的乱写乱画。 　　在《亚细亚经济》14日的报道下面，韩国网民的跟帖评论多达3200余条。不少网民表示：“随地吐痰也是韩国人的陋习，但很多人根本认识不到这点”，“韩国媒体上都是笑话中国游客无秩序和素质不高（的报道），但现在韩国人应该反省自己”，“不知道为何要大声喧哗，看看公共场所，打个电话连喊带叫的人还真是不少啊”……</content>
</page>
<page>
  <id>127</id>
  <date>2018年10月15日 21:31</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8439763.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>为了不干这件“蠢事” 特朗普用中国做“挡箭牌”</title>
  <content>　　原标题：锐参考 | 为了不干这件“蠢事”，特朗普居然用中国和俄罗斯做“挡箭牌”—— 　　“如果我们那样做，就是在惩罚自己！” 　　10月13日，美国总统特朗普在白宫接受媒体采访时情绪激动地说道。 　　这几天，特朗普正面临着来自国内外的重重压力，多方势力发出呼吁，要求美国停止对沙特军售，而特朗普并不愿意这样做。 ▲特朗普接受美国媒体专访。 　　特朗普有他充分的理由：作为美国在中东地区的坚定盟友，沙特一向是美国军火的“大买家”。2017年5月，特朗普就任总统后的首次出访，目的地正是沙特，当时两国签署的1100亿美元天价军售协议，更让特朗普喜不自胜。 　　不料短短一年之后，特朗普的这项“重大业绩”就面临夭折的风险。 　　而为了保住这笔订单，特朗普使出的“看家本领”则是——拿中俄做“挡箭牌”：称如果美国退出，就相当于给了俄罗斯和中国向沙特出售武器的机会…… 　　沙特记者失踪将毁掉美国“千亿大单”？特朗普急了 　　尽管特朗普情急之下拉出中、俄说事儿，但他所面临的复杂局面，归根到底还是美国与沙特这个关键盟友之间的关系。 ▲资料图片：2017年5月，美国总统特朗普访问沙特时，签署了价值高达1100亿美元的军售协议。 　　而此番美沙关系间的暗涌与嫌隙，则要从一名沙特籍美国媒体记者的离奇失踪说起…… 　　10月2日，沙特记者贾迈勒·卡舒吉进入沙特驻土耳其伊斯坦布尔领事馆办理结婚手续，此后失联。 　　卡舒吉特殊的身份和分外离奇的案情，很快将美国、沙特和土耳其三方扯入舆论漩涡：卡舒吉是沙特政府直言不讳的批评者，同时还是美国《华盛顿邮报》等西方媒体的撰稿人。而目前沙特官方声称卡舒吉是在平安离开领事馆后失踪，而土方官员则表示卡舒吉是在领事馆内遇害…… 　　“沙特记者的命运，正在考验美国与沙特的关系。”路透社11日以此为题进行了报道。 　　文章称，在国会的压力之下，特朗普政府现在正面临两难的困境：如何在对沙特记者失踪案作出回应的同时，确保不因制裁而疏远与沙特的盟友关系。 ▲路透社报道截图 　　特朗普面临的最直接压力，来自国会。据美国《时代》周刊14日报道，民主与共和两党的参议员已达成跨党派共识，20多名参议员联名上书特朗普，要求美国对沙特作出强硬回应。 　　美国参议院外交关系委员会委员马尔科·鲁比奥等也已放出风声，称如果特朗普不肯对沙特作出回应的话，国会就准备迅速而坚定地出手。 　　而停止对沙特军售，正是鲁比奥心仪的行动选项之一。根据美国法律，国会有权阻止对外国的军售。 　　鲁比奥表示，“武器销售很重要，但并不是因为钱，而是因为其提供了一个影响对方未来行动方向的杠杆。” ▲美国《时代》周刊网站报道截图 　　但在特朗普看来，钱非常重要。 　　13日在白宫接受美国哥伦比亚广播公司（CBS）专访时，特朗普表示，沙特这份军售协议是“迄今签订的最大订单”，足以支撑美国国内45万个就业岗位。 　　“我不想伤害就业，我不想失去这样一份订单。”特朗普说。 　　为了让自己显得更有说服力，特朗普搬出了中国和俄罗斯：“如果他们不从我们这里购买，他们就会从俄罗斯购买，或者从中国购买。想想吧，1100亿美元，他们将要做的所有事就是把订单给其他国家，我认为（美国）这样做将是非常愚蠢的。” 　　“还有其他方式可以惩罚沙特，我们有很多手段，惩罚将会非常严厉。”特朗普言之凿凿地说。 　　美国与沙特频频“互怼”背后，藏着特朗普的“小心思” 　　而沙特方面显然也没有示弱。 　　据美国福克斯新闻网15日报道，沙特通讯社日前发布了一份声明，在该声明中，沙特阿拉伯王国政府表示，“拒绝接受任何威胁和破坏，无论是经济制裁、政治施压还是重复的虚假指控”。 　　“沙特还申明，如果遭遇任何行动，政府都将以更大行动回击，沙特的经济具有影响力，在世界经济中至关重要。”声明继续说道。 ▲美国福克斯新闻网报道截图 　　事实上，这已经不是沙特第一次与美国针锋相对了，就在前不久，两国刚经历过一次“互怼”。 　　在10月2日于密西西比州举行的一场竞选集会上，特朗普对台下观众透露，自己曾“警告”沙特国王：如果没有美国的保护和支持，他的王位将“撑不过两周”，并且表示沙特应该为美国的军事支持埋单。 　　沙特王储萨勒曼则对此说法表示不屑，他在5日接受美国彭博社采访时回应说，沙特在美国独立之前就已存在，而且沙特为所有从美国获得的武器付了钱，并不是免费的，所以无需付出更多代价。 　　“自从沙特和美国之间的关系开始以来，我们一直用钱购买每样东西。”萨勒曼说。 　　在这场对话中，萨勒曼还谈到了石油问题。在国际石油价格上涨至80美元后，特朗普屡次要求沙特提高石油产量以降低油价，但萨勒曼表示无能为力。 ▲沙特阿拉伯王储萨勒曼 　　值得一提的是，美国和沙特关于石油产量的博弈，被外界认为是特朗普发出上述“警告”的真正原因。 　　英国《金融时报》15日报道称，特朗普在过去几周一直寻求对沙特施加压力，促使其提高石油出口量，因为沙特是唯一还有大量剩余石油产能的国家。 　　文章分析称，特朗普此举是为了在中期选举到来前抑制美国国内油价上涨，并为制裁伊朗石油出口做好准备，但沙特的表现让特朗普“感到沮丧”，所以选择在竞选集会上“敲打”沙特。 　　据美国《福布斯》杂志网站报道，美国国内油价已涨至4年来最高水平。 　　报道称，在此情况下，沙特没有听从美国指挥增产石油，是一个危险的举动，因为沙特对美国相当依赖。 　　中东战略受到重创，特朗普的难题还在后头…… 　　与其说是沙特依赖美国，倒不如说美国与沙特相互依赖。CNN在15日的报道中提醒特朗普，沙特持有大量美国国债，投资了很多美国大企业，更关键的是他们手里掌握着石油产量的阀门，如果沙特真的想反击，只需调低石油产量即可。 　　“石油和投资是沙特最强大的武器”，彭博社援引分析人士的话说。 　　这些“武器”给了沙特反制美国“惩罚”的底气，而沙特手里还有更多牌可以打。 　　据“华盛顿观察家”网站14日报道，沙特已有当地媒体发出警告，如果美国施加制裁，俄罗斯将填补真空，或将有机会在沙特境内建立军事基地。 ▲美国“华盛顿观察家”网站报道截图 　　而这一威胁所道出的，无疑是特朗普最不想面对的局面。 　　“特朗普其实非常亲沙特，将其放在中东战略的头号地位，”中国人民大学国际关系学院教授时殷弘告诉小锐，“这次沙特记者失踪后，美国国内企业界、政治界反弹非常强烈，特朗普表态要惩罚沙特也是迫不得已。” 　　在时殷弘看来，鉴于特朗普主张强军、卖美国货，与沙特的大单正好符合这两项要求，因此停止对沙特军售是他最不想看到的一幕，目前对制裁沙特的表态也都非常勉强，“拿中国和俄罗斯说事儿，也是为了辩解”。 　　他指出，“通俄门”现在是特朗普的重大政治负担，正好在此时把俄罗斯拿出来说，“其实是违心的”。 　　但时殷弘表示，无论特朗普如何补救，美国与沙特之前那种亲密的关系都已经不复存在，美国国内和国际的舆论反弹都会给特朗普带来很大压力。 　　“特朗普的中东战略正在受到重创，想做的事也做不成了。可以说，特朗普在这件事情上很被动。”时殷弘说。 　　就在今天下午，最新消息传来：沙特阿拉伯国王已下令针对卡舒吉失踪事件展开内部调查。 　　而这也意味着，美国和沙特之间的这场缠斗，短期内恐怕不会落幕。 　 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>128</id>
  <date>2018年10月15日 20:11</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8337426.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普办公室添新画:他和林肯罗斯福喝酒聊天(图)</title>
  <content>　　原标题：特朗普办公室添新画：他和林肯尼克松罗斯福…喝酒聊天 　　来源：红星新闻 　　最近，美国总统特朗普办公室新添一幅画作的消息在网络上引发热议。 　　在该幅作品中，似乎经过瘦身处理的特朗普总统，身穿白色衬衣和佩戴红色领带，和多位共和党出身的前任总统坐在一起喝酒聊天谈笑风生，其中包括林肯、尼克松、罗斯福，以及老布什和小布什…… ▲被挂在特朗普办公室的新作 图据美国《时代》杂志 　　画中的这一幕看起来极为魔幻，很不真实，甚至有人质疑这则消息的真假。因为，这样幻想出来的画作，一般只会出现游客礼品店和网上美术馆中，难登大雅之堂。 　　但经美国多家媒体证实，这幅画的确被挂在总统办公室里，而且特朗普对该画极为满意，甚至亲自致电其创作者表达喜欢…… 　　真的挂在白宫！业余批评家称此画“俗气” 　　据美国《时代》杂志报道，该画名为“共和党俱乐部”，图中围坐一桌的共有10位共和党总统。特朗普接受《60分钟》的专访在10月14日播出后，镜头曾短暂地拍摄到这幅画作被挂在其办公室。眼尖的网友发现后在社交网站上贴出，随即引起广泛关注。 　　名为Josh Billinson的网友在推特上贴出两张照片，一张是专访中短暂出现的画面，另一张则为该画作的照片。“我的老天，它真的挂在白宫。”Billinson说道。 ▲网友感叹“它真的挂在白宫”图据美国《时代》杂志 　　随即，这条推特引起网友广泛讨论。不少业余的艺术批评家在社交媒体上对此冷嘲热讽，声称该画“俗气”，“是一种拙劣模仿”，“亵渎”……部分网友还表示，它看起来更像是著名画作《狗狗玩扑克》的政治翻版。 　　但有一个人除外，在听到画作被挂在特朗普办公室后，他却显得异常兴奋和高兴——那就是该画的创作者安迪·托马斯本人。 　　托马斯称，当他得知这一消息时，他正在家里一边看电视一边创作新作。当电话响起、朋友们纷纷打来电话告诉他这个消息，他还以为他们只是民意测验人在询问关于参议院选举之事。随后，妻子Dina打开电脑在网上确认了这一信息。 　　“我狂喜不已。很多时候，礼品是不会被挂起来的，一般只是放在某个橱柜里。当发现它真的被挂在他办公室里，还真是让人开心。”托马斯说。 　　特朗普很喜欢！还亲自致电作者表达感谢 　　托马斯称，这幅画是他的粉丝之一、加州共和党众议员艾沙（DarrellIssa）送给特朗普总统的。艾沙曾告诉他，他会向特朗普展示这幅画作。 　　托马斯并不是一个热衷政治的人，但他几年前曾为艾沙画过一幅画像，因此两人一直保持着联系。大约两周前，在他割完草坪后，妻子告诉他，总统特朗普稍后将打来电话，最好在某个特定时间待在家里等电话。当时，对能接到总统电话这一点，他倍感惊讶。 　　特朗普在电话中表达了他对画作的喜爱和感谢。“他说的内容大概是‘大多数画我的作品，我都不大喜欢’，但对这幅画，他称赞有加。他打来电话就是告诉我他十分喜欢这幅画。”托马斯说，“他是对的，特朗普的确很难画，市面上有很多失败作品。” 　　此外，特朗普还问及托马斯对他担任总统的评价，以及其朋友和邻居如何看待他，以及当下正在进行的参议院竞选等话题。托马斯坦言，他对谈话内容的改变有些惊讶。“我想的是，我就是一个画家，他问我这些干什么。” 　　当时，托马斯不知道，他的画会被挂在白宫。 　　据《每日野兽网》报道，事实上，这幅画只是托马斯一系列美国总统画作中的最新一幅。他的首幅画作完成于2008年，图中来自共和党的前总统们坐在一起玩扑克，而第二幅则是来自民主党的前总统们一起玩桌球。 ▲托马斯此前画作：民主党的美国前总统们聚在一起打桌球 图据安迪·托马斯艺术品官方网站 　　这次，当托马斯决定将现任总统特朗普加进来时，他发现难度很大，因为不论是肤色还是笑容，“特朗普都很难画”，最难画的部分，就是他的笑。 　　托马斯说，有些总统的笑容很自然：比如里根、艾森豪威尔、肯尼迪、奥巴马，但有些总统的笑，比如特朗普，在画作里经常看起来很不自然。 　　为了画好特朗普的笑，托马斯称他看过成千上万张照片。“我不得不找到一张他看起来像是听到一些有趣的事，露出真实笑容的照片。” 　　美国前几任总统办公室所挂画像对比 　　在白宫的椭圆办公室里，悬挂历史上某位前总统的画像，并不罕见。但稀奇的是，很少有人将包括自己在内的总统画像挂在办公室里。 　　2017年，当新任总统特朗普入主白宫时，美国《大西洋月刊》曾做过一篇文章对比几任美国总统办公室内的画像。 　　特朗普上任后，将办公室装修一新，并换上美国第七任总统安德鲁·杰克逊的画像。而在此之前，前任总统奥巴马在办公室内悬挂的，是华盛顿的画像。 ▲特朗普上任后装修白宫办公室，换上了美国前总统杰克逊的画像 图据美联社 　　并非所有总统都会在墙上悬挂画作。先来看个极端案例，美国第32任总统罗斯福的办公室：内部装饰简单，桌上摆放着一艘舰艇模型。 ▲图据美国国会图书馆 　　再来看艾森豪威尔的办公室： ▲图据总统图书馆 　　肯尼迪的办公室： ▲图据美联社 　　再来看一看其他总统办公室和特朗普办公室的对比图。 　　里根VS特朗普： ▲图据白宫历史协会 　　克林顿VS特朗普： ▲图据白宫历史协会 　　小布什VS特朗普： ▲图据白宫历史协会 　　最后是奥巴马VS特朗普： ▲图据白宫历史协会 　　红星新闻记者丨王雅林 编译报道 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>129</id>
  <date>2018年10月15日 18:33</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4582222.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>当总统心里苦？特朗普：美国政坛是最恶毒世界</title>
  <content>　　原标题：当总统心里苦？特朗普：美国政坛是“最恶毒世界” 　　央视网消息：10月14日，特朗普接受访问时被问及从政感受，特朗普称曾认为商界人心险恶，现在看来那都是“小儿科”，并直言美国政坛是“最具欺骗性、最恶毒的世界”。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>130</id>
  <date>2018年10月15日 18:14</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4570353.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>面对女主播逼问 特朗普又爆出惊人言论</title>
  <content>图为特朗普接受CBS的采访（图片来源：视频截图） 　　海外网10月15日电 周日（14日）晚上，美国总统特朗普在接受哥伦比亚广播公司（CBS）主播莱斯利·斯塔尔直播采访时，上演了一场激烈的“唇枪舌战”，在被追问不喜欢的问题时，特朗普对采访他的女主播爆出惊人言论：“我是总统，但你不是”。 　　据今日俄罗斯报道，在采访中，特朗普渴望大讲他喜欢的话题，例如主流媒体的不诚实等问题，然而主播斯塔尔却时不时地打断特朗普的话，并要求特朗普用“是”或“否”来回答一些有关移民家庭“骨肉分离”、内阁改组可能性的问题。 　　此前，特朗普一再否认下令撤换调查“通俄门”的特别检察官罗伯特·穆勒的传言；民主党也曾经警告特朗普，如果解雇特别检察官穆勒，将会触及弹劾红线。然而在这次直播采访中，主播斯塔尔则更进一步，要求特朗普发誓不会下令停止对“通俄门”的调查。 特朗普说：我为什么要向你发誓？（图片来源：推特） 　　面对主播的“逼迫”，特朗普回应称他不会就任何事情发誓，他“不打算这样做”，然而斯塔尔一再要求特朗普给出一个确定的答复，特朗普则直言“我不想发誓，我为什么要向你发誓？我没有必要向你发誓”。 特朗普对主持人说“我是总统，但你不是”。（图片来源：视频截图） 　　特朗普之后指责斯塔尔采访的方式，两个人的交流变得非常激烈。特朗普称斯塔尔只是想让他看起来有罪，并在他指出政府只是在延续奥巴马时代的移民政策时打断他。主持人虽然不同意这一点，但还是做出让步，说自己不想“卷入一场打架”。特朗普则回应道：“莱斯利，这没关系；同时，我是总统，但你不是”。 　　特朗普这句话在推特上“炸开了锅”。有美国网友表示“惊掉下巴”，还有网友评论道，“什么样的总统会这样说话？”“这是小孩子才会说的话”。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>131</id>
  <date>2018年10月15日 18:04</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8046764.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>一国领土隔海相望几十年 直到中国人来了</title>
  <content>　　原标题：关注 | 一国领土隔海相望几十年，直到中国人来了。。。。。。 　　美国《纽约时报》网站近日刊载题为《对中国来说，亚得里亚海上的一座桥是通往欧洲之路》的文章称，由于历史和巴尔干战争的原因，克罗地亚的一个角落与该国其他地区被属于邻国波斯尼亚的一块长12英里（约合19.3公里）的土地隔断。克罗地亚长期以来一直希望搭建一座桥梁来将这块分离的滨海之地与本国其他地区连接起来。 ▲隔海相望的克罗地亚国土将被新建的大桥连接起来。（《纽约时报》网站） 　　几十年来大桥工程没有取得多大进展，只有废弃的水泥桥塔和两座天使青铜像俯瞰着波光粼粼的亚得里亚海。直到今年夏天，中国人来了。 　　随着钻机轰鸣和每天都有工程师抵达，中国的一家国有建筑公司成为最新一家接手该项目的公司。 　　对许多克罗地亚人来说，仅仅是等待已久的大桥项目存在竣工的可能性就值得庆祝。 　　这座大桥将横跨隔开分离地区的一个半岛与克罗地亚其他地区的一片海域。这是中国企业首次赢得一个主要由欧盟出资的项目。 ▲佩列沙茨跨海大桥设计图 　　文章认为，对2013年加入欧盟的克罗地亚来说，这个项目已经成为巴尔干地区一个一度无法解决的问题的干脆利索且相对便宜的解决方案。 　　克罗地亚领土的裂痕是在南斯拉夫解体后出现的，它原来的两个共和国之间的边界变成了国际边界。涅姆走廊是波斯尼亚海岸线上的一条将克罗地亚一分为二的狭长地带，是波斯尼亚进入亚得里亚海的唯一通道。就目前的情况而言，从克罗地亚南部沿海来的人必须经过四个边境检查站才能到达该国其他地区，这可能意味着要耽搁几个小时的时间，对该国的主要经济驱动力之一旅游业影响很大。 ▲佩列沙茨大桥位置示意图（中国一带一路网） 　　2017年6月，欧盟宣布拨款3.57亿欧元（约合28.6亿元人民币）——约占大桥成本的85%——并进行少量宣传。 　　最近的一个下午，在施工现场，土木工程师耶罗斯拉夫·舍盖丁参观了项目的早期进展。作为与中国公司签订合同的克罗地亚道路公司的代表，舍盖丁强调了这座桥梁的重要性。他说：“这对克罗地亚和该地区意义重大。它将成为克罗地亚的国家象征。” 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>132</id>
  <date>2018年10月15日 17:44</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4561592.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>伊朗副总统：已找到新的石油买家 美国不会得逞</title>
  <content>　　原标题：伊朗副总统：已找到新的石油买家，美国不会得逞 　　[编译/观察者网谷智轩] 　　自特朗普政府5月宣布美国退出伊核协议后，美伊两国关系再次陷入僵局。美国企图将伊朗的石油出口“降至零”，并宣称其他国家若不在11月4日前停止从伊朗购买石油，将面临美国制裁。 　　面对美国在能源方面的威胁，伊朗副总统艾沙格•贾汉基里（EshaghJahangiri）日前表示，已找到新的合作伙伴，准备购买伊朗的石油，美国的计划不会得逞。 　　据俄罗斯卫星通讯社14日报道，尽管美国宣称要惩罚从伊朗进口石油的国家，但伊朗方面探索了多种方法，以避开美国的制裁。 　　伊朗伊斯兰共和国广播电视台（IRIB，伊朗国家电视台）消息称，该国副总统贾汉基里表示，“虽然一些国家已经停止从伊朗购买石油，但我们已经找到了新的合作伙伴。此外，我们还与现有的合作伙伴进行了会谈。” 　　根据这位官员的说法，即使是那些已经停止购买的国家，也在寻找可以继续间接进口伊朗石油的变通办法。在谈到美国的制裁威胁时，他强调，美国“肯定无法将伊朗的石油出口削减至零。” 　　“美国认为沙特阿拉伯可以取代我们的石油，但是目前伊朗的石油已达到（每桶）80美元以上，因此就算只有原来一半的出口量，我们还是能够获得和之前同样的收入。”贾汉基里称。</content>
</page>
<page>
  <id>133</id>
  <date>2018年10月15日 17:10</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4570159.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：日本计划在非洲建设首个永久性军事基地</title>
  <content>　　原标题：日媒：日本计划在非洲建设首个永久性军事基地 资料图 （图源：视觉中国） 　　海外网10月15日电日本防卫省消息人士称，日本计划在非洲建立首个永久性军事基地。分析人士认为，日本可借助在吉布提的军事基地，实现从海外派兵到海外驻军的重大突破。 　　《产经新闻》援引日本防卫省消息人士的话称，日本计划在海外建立首个永久性军事基地，地点位于非洲东北部的吉布提。目前日本在吉布提设有一个临时据点，部署着一艘驱逐舰和两架巡逻机。东京希望向吉布提当局租用大约12公顷的土地，建设营地、行政设施及仓库。 　　对于日本为何要设立吉布提基地，负责此项工作的日本海上自卫队上校北川敬三此前曾解释说：“日本在这里部署基地，是为了打击海盗，也是为了自卫。日本是个海洋国家，亚丁湾海盗日益猖獗令人担忧。每年有两万艘船只经过这个海峡。经过亚丁湾的船只当中有10%来自日本，日本出口有90%依赖这个重要的航道。” 　　吉布提地处亚丁湾西岸，扼守红海进入印度洋的战略要道曼德海峡，是目前世界上外国军事基地数量最多、外国军人驻扎最为密集的国家。 　　据《中国青年报》早前报道， 作为二战战败国，日本《和平宪法》规定“禁止向海外派驻武装力量”。但2009年3月，日本派遣海上自卫队以打击海盗的名义到达索马里海域，在美国的协调下，吉布提同意其军舰在当地进行补给休整。 　　2010年，日本租下了吉布提12万平方米的军事设施用地，并投入4000万美元用于基地设施建设。2011年7月，日本驻吉布提基地正式启用，该基地编制自卫队员额180人，每4个月轮换一次，有两架P-3C反潜巡逻机常驻该基地。正是借助在吉布提的军事基地，日本实现了从海外派兵到海外驻军的重大突破。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>134</id>
  <date>2018年10月15日 22:59</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8553254.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>菲律宾军方：菲共谋划12月颠覆杜特尔特政府</title>
  <content>　　原标题：菲律宾军方：菲共谋划12月颠覆杜特尔特政府 　　据“中央社”10月15日报道，菲律宾军方今天（15日）透露，菲律宾共产党在“红色十月”行动失败后，仍继续谋划颠覆杜特尔特政府，并有可能在12月发动新一波的计划。 　　菲律宾军方发言人阿雷法罗下午在广播节目中说，菲共现打算于12月庆祝建党50周年时，发动新一波推翻杜特尔特总统的计划。阿雷法罗补充，菲共策划的是“滚动式”的计划，从10月分阶段延续到12月。 　　菲律宾军方以及杜特尔特本人9月间就引述情报，披露了所谓的“红色十月”行动，指称菲共打算模仿俄罗斯的“十月革命”历史事件，在菲律宾勾结反对派阵营发起群众运动，推翻杜特尔特。 　　阿雷法罗指称，所幸军方及早发现这项阴谋，并通过媒体广为周知，让民众有所警觉，致使菲共不得不放弃“红色十月”，转而图谋另一阶段的行动。 　　菲共将于今年12月26日庆祝创党五十周年纪念，依照往年经验，菲共通常会在庆祝建党周年期间，通过旗下的“新人民军”突袭菲律宾军警据点或哨站，以建战功。 　　阿雷法罗未公开更多细节，仅称菲共的“红色十月”行动失败，但军方不会因此松懈，会加强情报搜集以及军事行动，以削弱菲共实力。 　　菲律宾军方最近又公布一份18所大学名单，声称菲共在校园招募学生入党，试图成立“团结阵线”颠覆政府。 　　菲律宾经济目前面临物价高涨、货币贬值的难题，菲总统府发言人罗克此前形容“意图颠覆者”为“权力饥渴分子”，并称杜特尔特有广大民众支持，阴谋不会得逞。 　　据悉，菲律宾自1986年来发生过两次成功的人民革命及多次军事政变及群众运动。近期民调显示，杜特尔特仍获多数菲律宾民众支持。 责任编辑：张玉</content>
</page>
<page>
  <id>135</id>
  <date>2018年10月15日 22:37</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4639366.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>一岁儿童庆生宴突变枪击惨剧 小小争执引发4死1伤</title>
  <content>　　15日，美国德克萨斯州一场为1岁儿童庆祝生日的派对中发生严重枪击事件。 　　德州警方已经逮捕了一名男子，正在追捕他的父亲。在这一为仅有1岁的儿童举办的生日聚会上，一名62岁的男子和他的三个20多岁的孙子遭到致命枪击。德克萨斯州公共安全部发言人布兰德利已经证实了这一事件。 　　布兰德利说，警方在一所住宅的后院发现四名男子死亡。目击者告诉调查人员，射击始于“对一些非常小的事情进行的争论，并迅速升级到涉及枪击行为。”布兰德利说。 　　他补充说，参加聚会的孩子当时大多在屋内。他说案件涉及一把手枪。被杀害的人被确认为62岁的艾斯皮诺扎，以及他的孙子胡安（20岁）、杰里米（22岁）、尼基（25岁）。</content>
</page>
<page>
  <id>136</id>
  <date>2018年10月15日 22:36</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8531314.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>这才是正能量 韩防弹少年团给中国艺人上了一课</title>
  <content>　　这个由7个阳光大男孩组成的韩国流行乐队差不多算是火遍全球了。但估计大多中国人，尤其是年龄稍大一些的，都不知道他们。 　　不久前，他们登上了纽约联大会场发表演讲，成为全球第一个（注意，不仅是韩国第一个，是全球第一个）登上联大会场演讲的流行音乐团体，由此也进入刀哥刀姐的视野。 　　“防弹少年团”的魅力来自哪里呢？ 　　“爱国” 　　10月11日，“防弹少年团”登上最新一期美国《时代》杂志的封面，封面说明是“nextgenerationleader（下一代领军人物）”。 　　“甚至比我们自己这一代人还要为我们所作的事感到骄傲”。 　　大大方方地、自然而真诚地表达了对祖国的热爱，对父辈的感情，这几个大男孩在不经意间就打动了很多人，让大家情不自禁地喜欢他们，尊重他们背后的韩国文化。这不就是软实力吗？ 　　他们年龄不大，但清楚他们在外面代表这个国家。他们给自己的定位是韩国文化的传播者，他们肩负着三代韩国人对国家、民族的感情，即便他们是没有过过一天苦日子的幸福一代，面对美国媒体，他们在那么短的采访中没有强调自己为成功付出的努力，而且强调了自己祖父辈和父辈曾经经历的苦难生活。 　　值得一提的是，尽管被英国广播公司（BBC）称赞为“21世纪的披头士乐队”，已经成为世界级青年偶像的“防弹少年团”仍然坚持韩语演唱，“因为我们是韩国歌手，我们觉得继续用韩语唱歌才是最能够表达我们的手段，而我们也有自信做到”。再对比一下中国抓住机会秀英语的艺人，不用英语迎合世界，并非狭隘，这里更是一种自信。 　　“我为我的祖国感到自豪”。为什么这句韩国年轻艺人们挂在嘴边的话，在中国年轻艺人那里，我们却几乎听不到？！在刀姐写这篇稿子时，中国发生了网红直播中嬉皮笑脸篡改国歌的事，还有主播大放厥词，称“如果我是日本人，我也侵略中国”，这引起了极大愤慨。当然他们代表不了中国的演艺圈。 　　但和“防弹少年团”相比，中国演艺圈的确少了一分正气，少了一分真诚，歪风邪气倒是不少。尚存羞耻心的中国艺人，该反思一下了。 　　正能量 　　2013年出道的“防弹少年团”，从默默无闻到2018年专辑获得Billboard（公告牌）专辑榜冠军，成为世界影响力最大的男团组合，成功之路也历经坎坷。而与一般的以爱情、迷茫、无病呻吟为主题的青春乐队不同，“防弹少年团”这些年一直主打的音乐主题，是如何克服青春期叛逆、家庭创伤等成长中的各种问题，坚持积极、温暖、热爱生活的正能量形象，给予全球青少年以慰藉和勇气。 　　刀姐认为，防弹少年团成功的第二个秘决，即正能量。如果说，在刚刚结束的第73届联合国大会上，美国总统特朗普的演讲收获了最多的口哨声；在同一个讲台，“防弹少年团”团长金南俊以青少年问题为主题的演讲则收获了最多的掌声。 　　坚持韩语演唱是一回事，在国际讲台，金南俊的英语演讲十分流利。他在演讲中表示：“不论你是谁、来自何方、你的肤色、你的性取向，大胆说出你自己。” 　　不仅在音乐创作中如此，在社会公益方面也是如此，2014年，尚未走红的“防弹少年团”就捐了10万美元给“世越号”沉船受难者家属。团员闵玧其在其生日时，购买了昂贵的韩牛送给韩国39家孤儿院的孩子。他们还与联合国儿童基金会（UNICEF）一起发起名为“爱我自己”的反暴力行动，筹集的善款已经超过100万美元。 　　一位被圈粉的中国年轻人在网上留帖解释自己为什么喜欢“防弹少年团”：“我可能永远无法成为像防弹少年团这样万众瞩目的人，我只是芸芸众生最普通的一个，考试挂科，考研失败，找工作碰壁，领导老是找我茬。如果有一个团体，像一部热血动漫，用自身的经历告诉我要努力学习，要努力奋斗，告诉我努力就会有收获，沙漠也会变成海洋，我为什么不喜欢他们？” 　　强烈对比 　　跟“防弹少年团”类似，近几年中国青少年偶像组合也如雨后春笋般涌现。如果只是对比照片，相差真的不多：都是十八九岁的年纪，一色清秀的面孔和浅色染发系列。虽然不太被上一代人认可，但却代表了千禧年之后的审美标准。 　　遗憾的是，当“防弹少年团”已经成为韩国外交软实力的时候，中国的青少年偶像组合团体，往往被急于赚快钱的经纪公司绑架，沦为赚钱机器，时不时还爆出“自创歌曲”系抄袭的丑闻。 　　实际上，谁也没有中国艺人挣钱多！近期，有一项统计显示，中国当红明星的收入是日韩当红明星的数十倍甚至上百倍。中国偶像男团至今没有一个在世界音乐榜单或国际影响力方面达到“防弹少年团”的水平，但其中不少人出场费已经达到7位数，演唱会位置好点的票被黄牛炒到2万元。一个仅仅在中国男团“偶像练习生”出道短短20天的18岁男星，在微博上以60元单价出售自己的付费照片，第二天醒来竟有8万人为其付费，一夜总计收入高达480万元！ 　　另一名在中国“偶像练习生”比赛中“C位出道”（指以中央位、大咖位出道，在团体中担任灵魂角色）的年轻艺人，仅他一人在决赛中就获得4000多万张粉丝投票。由该艺人代言的面膜一天就卖出300多万元人民币。 　　韩国2017年统计的全国人口是5140万。正是得益于中国庞大的人口基数、迅猛增长的中产阶级，以及甘愿为子女付出一切的父母，中国青少年可能已成为全球购买力最强的群体之一，而中国艺人也成为这个全球第一庞大市场最直接的受益人。 　　就在韩国偶像组合登上《时代》封面的同时，国内某明星逃税事件则在社会引起阵阵波澜，而其他诸如明星吸毒、酒驾等负面新闻也是不绝于耳。其实，艺人和明星们的行为规范和道德修养一直是中国老百姓关注的焦点。在处于经济转型期、各地区发展仍相当不平衡，以及尚未实现全面小康目标的中国，社会舆论在震惊中默默消化着一些明星们奢侈及不检点的生活。老百姓对明星的关注不能简单地以“仇富心理”解释，它关系到一个艺人基本的职业素质，以及与世界第二大经济体相匹配的国民公德。 　　事实上，文娱体育明星往往能够在国际政治中起到四两拨千斤的作用。9日，当姚明出现在平壤的篮球赛场上时，立刻引起了国际媒体关于“中美是否在争夺朝鲜半岛外交主动权”的热烈讨论。《华盛顿邮报》10日更是评论称，当7尺6寸的姚明出现在平壤时，身高6尺7寸、自称是金*正*恩“终生朋友”的罗德曼黯然失色了。</content>
</page>
<page>
  <id>137</id>
  <date>2018年10月15日 21:53</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8471127.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>普京最大政敌获释出狱 扬言将继续对抗克里姆林宫</title>
  <content>　　海外网10月15日电 俄罗斯反对派领袖纳瓦尔尼已于上周日（14日）获释，他曾被视为俄罗斯现任总统普京的最大政敌。离开拘留中心的纳瓦尔尼在接受采访时扬言，自己会继续对抗克里姆林宫。 　　据《美国新闻周刊》报道，14日凌晨，42岁的纳瓦尔尼离开了位于莫斯科南部的一个拘留中心，并扬言将继续对抗克里姆林宫。纳瓦尔尼在接受采访时声称，入狱的这些天，自己看到了更多俄罗斯社会存在的问题，并扬言不会放弃抗争，“如果有人认为逮捕、拘留可以吓唬或阻止我，那他们就想错了。” 　　纳瓦尔尼于9月24日被捕，罪名是8月曾举行非法抗议活动。此前，纳瓦尔尼曾参选2018年俄罗斯总统选举，还扬言“一定会战胜普京，在选举中胜出”。但他曾因贪污罪而被判处5年监禁，而且尚未撤销前科，因而俄罗斯中央选举委员会拒绝将其登记为总统候选人。纳瓦利内对此表示不服，并于大选前夕多次组织非法集会活动表示抗议。在普京赢得2018年大选后仍频繁鼓动俄罗斯民众参加未经批准的集会游行。 　　作为俄罗斯内的反对党领袖，纳瓦尔尼曾多次组织集会被拘，普京曾称纳瓦尔尼是麻烦和动乱的制造者；梅德韦杰夫也曾称纳瓦尔尼为政治骗子。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>138</id>
  <date>2018年10月15日 21:51</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8473212.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>沙特记者失踪案 特朗普：立即派蓬佩奥去见国王</title>
  <content>　　原标题：沙特记者失踪案特朗普发推：立即派蓬佩奥去见国王！ 　　[编译/观察者网谷智轩] 　　沙特知名记者哈苏吉（JamalKhashoggi）在沙特驻土耳其领事馆“离奇失踪”后，各方陷入“口水战”。不但土耳其和沙特对哈苏吉的下落各执一词，连美国总统特朗普日前也罕见地威胁要“严厉惩罚”沙特，毫不给自家“铁杆盟友”留情面。 　　当地时间15日早间，特朗普又在推特上称，已和沙特国王萨勒曼就此事通过电话，并将立即派国务卿蓬佩奥去见萨勒曼。</content>
</page>
<page>
  <id>139</id>
  <date>2018年10月15日 21:44</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8470470.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩警方逮捕6名中日韩毒贩 疑与日本黑社会有关</title>
  <content>图片来源：日本《朝日新闻》 　　[环球网报道实习记者杨璐]日本《朝日新闻》15日援引首尔地方检察厅当天发布的消息称，中国台湾籍、日本籍、韩国籍共6人涉嫌贩毒已被逮捕，称其违反了有关毒品管理的法律。 　　报道称，中国台湾籍嫌疑人于今年7月6日，在从泰国曼谷驶往韩国釜山的船舶上接手一台螺丝制造机，机体内藏有112公斤冰毒。该嫌疑人下船后将这些冰毒取出并保管于首尔市内一家出租屋内，之后分三次将其中22公斤冰毒转手给一名日本人，该日本人又将其卖给一名韩国人。 　　今年8月26日，该嫌疑人察觉到自己已成警方调查对象后，准备潜逃出境时在仁川机场被警方抓获，剩下的90公斤毒品被当场缴获。 　　据关系人士透露，涉嫌走私毒品的2名日本人中，1人已被逮捕，另外1名因为已经离开了韩国。韩国警方认为，日本黑社会组织稻川会的成员也参与了此次贩毒。目前，韩日两国警方正在合作追查贩毒头目。</content>
</page>
<page>
  <id>140</id>
  <date>2018年10月15日 21:33</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4625539.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>德科隆火车站劫持事件嫌犯被捕 一名人质受轻伤</title>
  <content>　　原标题：德科隆火车站劫持事件嫌犯被捕 一名人质受轻伤 　　中新网10月15日电 综合报道，15日，德国科隆火车总站发生了人质劫持事件。据德国警方公布的最新消息，劫持者在与警方进行了数小时的对峙后，最终被逮捕。在该事件中，有一名女子被劫持并受到轻伤，目前，该女子已接受治疗。 　　据报道，嫌犯一直挟持人质躲在火车站内的一家药店中，致使警方出动了大批警力。有德国当地媒体称，在该事件中，至少听到了两声枪声。 　　据此前媒体报道，德国警官舒尔特说，事件发生于当地时间15日下午约12时45分，事件发生后，科隆火车总站的部分区域关闭，该站附近的Breslauer Platz广场也关闭了。 　　德国铁路运营商德国联邦铁路公司在社交网站上表示，该站的一些轨道暂时关闭。警察呼吁人们避开路过该火车站附近区域。 　　据悉，科隆火车总站是德国科隆市的主要火车站，是德国最繁忙的火车站之一。 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>141</id>
  <date>2018年10月15日 21:09</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4619299.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>埃及部长：中国投资没任何威胁 是双赢</title>
  <content>　　原标题：埃及部长：中国投资没任何威胁，是双赢 　　[编译/观察者网 童黎] 　　又有外国官员站出来反驳中国“债务陷阱论”了。 　　据路透社10月14日报道，埃及投资与国际合作部部长萨哈尔•纳萨尔（Sahar Nasr）认为，中国投资没有任何威胁。 　　她在14日表示，埃及只接受中国投资互惠互利的项目，“如果埃及能有更多的中国产业，为我们创造就业机会，减少对某些进口产品的依赖，尤其它们实际上是出口到欧洲再‘回到’非洲的，这就是双赢。” 报道截图 　　据报道，作为“一带一路”倡议的一部分，埃及与中国签署了价值180亿美元的协议。埃及部长在国际货币基金组织巴厘岛会议间隙作出了上述表态。 萨哈尔•纳萨尔 图自《NEW AFRICAN WOMAN》 　　纳萨尔还透露，埃及正考虑让其资金来源变得更多样化，包括同一领域的资金来源，例如中国参与修建铁路，但火车头和车厢却采购自其他国家。 　　近期，外媒一再炒作中国贷款致使多国陷入所谓“债务陷阱”，其中一些报道却连基本事实都未理清。 　　在纳萨尔之前，早有非洲媒体、斯里兰卡总理等国领导人及官员出面驳斥了这一说法。外交部发言人华春莹也在8月31日指出： 　　“同样是资金，怎么西方国家的资金就是香甜的‘馅饼’，而中国提供的就变成了黑暗的‘陷阱’？！这是毫无道理的。希望西方一些国家、人士和媒体能客观、公正地看待中国与有关国家的合作。” 　　新华社消息，13日，在巴厘岛的研讨会上，中国财政部副部长邹加怡也阐述了“一带一路”倡议的内涵，并对国际社会关心的实施规则、债务可持续性、项目标准等问题做了解答，获得与会嘉宾的积极反响。 　　另据路透社报道，目前，埃及最大的外国投资者是欧洲国家及美国。埃及部长纳萨尔称，中国“一带一路”倡议则在能源、铁路、房地产和炼油厂等领域进行了投资。 　　埃及在2018/19财政年度的外来直接投资（FDI）目标为100亿美元，比起上一财年的79亿美元有所上升。 　　纳萨尔同时希望，埃及当地企业能增加投资，因为“如果外国投资者看不到埃及投资者对本国的信心和投资，这将给引进外来直接投资工作带来困难”。 　 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>142</id>
  <date>2018年10月15日 21:01</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4617363.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>加拿大已下葬男子活着现身 警方称将开棺重验</title>
  <content>疑似“死者”库什尼 （图源：星岛日报） 　　海外网10月15日电 加拿大多伦多一名男子被警方和家人认定死亡，并举行了葬礼，但该男子之后竟然活着现身。而已被埋葬的尸体需要重新掘出，以调查死者的真正身份。 　　据《星岛日报》10月14日报道，在今年8月时，多伦多发现一具尸体，死者身上当时没有任何身份证明。警方认为该名死者应该是早前报称失踪的一男子，于是联络家人进行认尸，家人当时“认出”死者，并且为他举行了葬礼。但在10月间，该名“死者”竟然奇迹现身。 　　对此，加拿大安大略省首席验尸官休耶（Dirk Huyer）表示，他们已获悉该宗误认尸体的事件，有关当局正准备掘出尸体，并重新展开调查。休耶表示，除非死者因伤重或其他原因而变得难以辨认，否则警方一般联络失踪者的家人认尸，以确认死者的身份。 　　有人怀疑，死者的真正身分应该是80岁的库什尼（Scott Cushnie）。库什尼是一名乐师，曾经与美国摇滚组合Aerosmith一起演出，有“钢琴教授”之称。根据库什尼朋友的猜测，库什尼可能在今年8月8日早晨因恶劣天气而遭遇意外身亡。库什尼朋友在其失踪三周后向当地警方报案。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>143</id>
  <date>2018年10月15日 20:53</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ihmhafir8379876.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普：将立即派遣蓬佩奥赴沙特与国王会面</title>
  <content>　　原标题：特朗普：将“立即派遣”蓬佩奥赴沙特与国王会面 　　[环球网报道 记者 朱梦颖]据英国“天空新闻”15日消息，特朗普表示，将“立即派遣”国务卿蓬佩奥赴沙特阿拉伯，与沙特国王萨尔曼会面。 　　特朗普在推特上写道：“刚刚与沙特国王聊过，他否认完全不了解任何发生在‘我们沙特公民’身上的事情。他还说，他们正在与土耳其紧密合作，寻找答案。我将立即派遣我们的国务卿去与国王会面。” 　　本月2日，沙特籍记者哈苏吉前往沙特驻伊斯坦布尔领事馆，办理与结婚相关手续，随后“失踪”。哈苏吉现年59岁，上世纪80年代在沙特开始记者生涯，是沙特前情报主管的助理。随着中东多国内乱爆发，哈苏吉对沙特政府的看法开始转变，公开批评沙特政府的政策，并为美国《华盛顿邮报》供稿。 点击进入专题： 沙特记者失踪 特朗普威胁惩罚沙特 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>144</id>
  <date>2018年10月15日 20:03</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4602155.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>德国科隆中央火车站突发劫持人质事件 有人开枪</title>
  <content>　　原标题：德国科隆中央火车站突发劫持人质事件，有人开枪 　　环球网10月15日消息，据“今日俄罗斯”15日消息，德国科隆中央火车站发生劫持人质事件，有人开枪。 　　报道称，事发现场可听到枪声，还有烟雾。目前，科隆警方已封锁事发的中央火车站。 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>145</id>
  <date>2018年10月15日 20:00</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4607472.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>德国科隆一火车站突发劫持人质事件 现场传枪声</title>
  <content>　　原标题：德国科隆一火车站突发劫持人质事件 现场传枪声 　　海外网10月15日电 据美联社等外媒报道，德国警方证实，德国科隆一个主要火车站周一（15日）发生挟持人质事件，大批警员已赶到现场。 　　警方称，挟持事件可能是于周一（15日）12：45在火车站一间药店发生的，“可能有一名女子被挟持，但是目前没有更进一步的信息”。有报道称，现场曾传出枪声。 　　警方称，火车站一些轨道已关闭，警方通知人群避免前往火车站。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>146</id>
  <date>2018年10月15日 19:28</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4593840.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>法国西南部暴雨引发洪水 已造成13人死亡</title>
  <content>　　原标题：法国西南部暴雨引发洪水 已造成13人死亡 　　中新网10月15日电 据外媒报道，15日，法国西南部暴雨引发的洪水已经造成13人死亡，洪水在一夜之间卷走了大量车辆，还淹没了房屋。 　　据报道，此前媒体所报道的死亡人数还为7人。目前，洪水已经导致法国西南部一些河流的水位上升到一个多世纪以来的最高水平，同时还切断了法国南部卡尔卡松大都会区附近的多条道路。 　　据媒体此前报道，法国气象局发布消息称，由于暴雨，奥德省15日宣布天气恶劣条件达到红色最高级预警水平。 　　奥德省政府在社交媒体上称，该省持续发生强烈雷阵雨，降雨量超过180毫米。法国南部卡尔卡松大都会区的学校已停课。 责任编辑：吴金明</content>
</page>
<page>
  <id>147</id>
  <date>2018年10月15日 19:05</date>
  <url>https://news.sina.com.cn/w/2018-10-15/doc-ifxeuwws4589516.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普感到很满意 土耳其这是向美国“服软”了？</title>
  <content>　　原标题：特朗普感到很满意 土耳其这是向美国“服软”了？ 　　美国总统特朗普13日在白宫会见被土耳其释放的牧师安德鲁·布伦森时称，此举为两国关系改善迈出了“巨大一步”，不过他否认与土耳其达成任何秘密协议。 　　分析人士指出，土耳其释放布伦森和美方的回应，使美土紧张关系得到一定缓和，但鉴于两国在叙利亚库尔德人问题、引渡土宗教人士居伦等问题上仍存重大分歧，美土关系是否能因此真正转圜有待进一步观察。 　　特朗普：期待美土关系今后“非常好” 　　据报道，布伦森13日下午在白宫与特朗普的会面中感谢政府为解救自己而做出的努力。 　　被土方当庭释放后，布伦森12日搭乘飞机离开土耳其伊兹密尔市前往德国兰施图尔一家美军医院接受医疗检查，随后他飞往美国首都华盛顿，并于13日与特朗普会面。 10月12日，在土耳其伊兹密尔，美国籍牧师安德鲁·布伦森（左）抵达机场。新华社/路透 　　美国总统特朗普13日通过社交媒体表示，“感谢埃尔多安总统的帮助”，期待美土关系今后发展得“好”、甚至“非常好”。在回答记者提问时，特朗普还表示，美国政府正在为被扣押在土耳其的其他美国人和美国雇员积极活动。 　　此前曾有多家媒体报道，美土就释放布伦森一事达成秘密协议，内容包括美方取消已经或即将对土耳其施行的制裁，布伦森所受指控部分撤销。 　　针对媒体质疑，特朗普在白宫会见布伦森时说：“我们没有和土耳其为安德鲁·布伦森牧师的释放和归还进行交易。我从来不为人质做交易。” 　　美土打开一个心结 还面临更多考验 　　此次布伦森获释可以说解开了美土关系长期存在的“心结”之一，但由于两国之间仍有不少难题尚待解决，美土关系的整体僵局短期内难以得到根本性扭转。 　　尤其值得关注的是，布伦森案的解决为美土接下来在中东其他问题上的合作营造出一种利于妥协的氛围，但双方在美方重启对伊朗制裁、叙利亚局势等问题上的互动，将体现美土关系的真正成色。 10月13日，美国总统特朗普在白宫会见布伦森。 　　中国社会科学院西亚非洲研究所中东室主任唐志超认为，土耳其在美国经济制裁的压力下释放布伦森，特朗普也公开对埃尔多安表示感谢，双边关系中的一个冲突点暂时得到消除，这也是双方相互妥协的结果。 　　不过，唐志超也指出，一个内向化的美国和一个更自主的土耳其利益重合面仍在不断缩小。布伦森案虽得到解决，土美关系依然存在很多问题，如美国支持库尔德工人党、土俄关系、引渡土宗教人士居伦、土银行及高官被美处罚等问题。在这些棘手问题得以解决之前，土美关系紧张局面将不会得到彻底改变。 　　传统盟友的“结构性矛盾” 　　作为北约盟友，美土两国关系在诸多方面面临挑战。尽管此次美国对土采取高压政策成功奏效，但土方如果没有在减轻制裁等方面得到相应回报，美土关系发展今后或将面临更多不确定性。 2017年5月16日，在美国华盛顿，美国总统特朗普与土耳其总统埃尔多安会见记者。（新华社/美联） 　　实际上，当前土美关系存在结构性矛盾，彼此价值观和对外战略冲突增大，相互不信任感难以消除，土美传统战略伙伴关系日益面临深刻挑战。 　　背景链接 　　布伦森现年50岁，来自美国北卡罗来纳州，在土耳其生活了20余年。 　　2016年7月，土耳其发生未遂军事政变，意图推翻埃尔多安领导的政府。平息政变后，土耳其方面于当年10月拘留布伦森，同年12月正式逮捕，指认他关联未遂政变主谋、侨居美国的土耳其宗教人士费特胡拉·居伦和土耳其反政府武装“库尔德工人党”，指控他涉嫌触犯反恐法律和从事间谍活动。 　　该事件引发美国与土耳其外交争端，导致美国对拒绝释放布伦森的土耳其实施制裁，并进而引发土耳其经济危机。 　　土耳其法院本月12日裁定布伦森涉恐罪名成立，间谍罪名不成立，因而判处其3年1个半月监禁。鉴于布伦森已经接受羁押并从今年7月起因为健康原因而改为软禁，法院决定当庭释放布伦森。 责任编辑：张建利</content>
</page>
<page>
  <id>148</id>
  <date>2018年09月17日 04:00</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-17/doc-ifxeuwwr5026118.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>马蒂斯受特朗普冷眼相待 美在中期选举后换防长？</title>
  <content>　　原标题：马蒂斯受特朗普冷眼相待 美将在中期选举后撤换防长？ 　　[环球时报驻美国特约记者闻华鹿文]据美国多家媒体披露，因政见不合、不会“拍马屁”，美国国防部长马蒂斯近期愈发受到总统特朗普冷眼相待。连日来，有关“马蒂斯出局”的流言四起，有舆论认为他在今年的中期选举过后就会离职。 　　据美国《洛杉矶时报》15日报道，知情人士透露称，特朗普与马蒂斯之间的疏远迹象已相当明显：在前者执政早期，马蒂斯经常出入总统办公室，工作结束后被特朗普邀请共同进餐曾是“惯例”。在公共场合，特朗普大方地直呼马蒂斯的绰号“疯狗”，以示对这位 “鹰派”属下的欣赏。现如今，两人“一起吃汉堡”的场景早已不再，日常的电话联络频次也大不如前。据披露，在一个“冲动”的总统手下效力让马蒂斯改变往日风格，变得相对谨小慎微。这令特朗普颇为失望，甚至在马蒂斯背后称他为“一条温驯的狗”，并愈发担忧他其实“心向民主党”。 　　美国《纽约邮报》称，马蒂斯的“审慎”令特朗普对国防部下达的指令贯彻不畅。比如，特朗普前不久曾要求国防部加大针对叙利亚政府军的军事打击力度，但马蒂斯却告诫军方领导人对相关行动要“深思熟虑”。此外，两人在北约问题、韩美联合军演计划，以及美国退出伊朗核协议等诸多问题上均存在重大分歧。 　　除大政方针外，特朗普的个人好恶也直接影响着马蒂斯的地位。据称，特朗普一直希望马蒂斯成为国务卿蓬佩奥那样的属下：不仅在政治上全力支持他，还能时刻捧着他、让他“有面子”。但马蒂斯的前发言人戴维斯表示，马蒂斯根本就不擅长阿谀奉承这一套。此外，美国近期的新闻舆情也非常不利于特朗普和马蒂斯之间的关系。新书《恐惧：特朗普在白宫》中披露马蒂斯诟病特朗普如同一个“五六年级的小学生”，更有不少人怀疑，向《纽约时报》披露白宫内幕的匿名高级官员就是马蒂斯。 　　不过，白宫发言人桑德斯15日否认了“替换马蒂斯”的说法，称“完全不属实”。有分析认为，马蒂斯的去留对特朗普政府意义重大。若特朗普“送走”马蒂斯，或将在2020年大选时失去相当一部分支持者。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>149</id>
  <date>2018年09月12日 14:44</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiixzkm7789304.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>安倍想签和平协议 普京:年底前可以 但需不设条件</title>
  <content>　　原标题：安倍称想签和平协议 普京：年底前可以，但需不设前提条件 　　[环球网快讯 记者 赵衍龙]法新社9月12日消息，针对日俄签署和平协议一事，俄罗斯总统普京同意在年底前签署，但是需要不设前提条件。 　　一夜解决俄日领土争端？普京称安倍想法“天真” 　　此前10日，日本首相安倍晋三抵俄访问，并出席第四届东方经济论坛，在与日本首相安倍晋三举行会晤的时候讨论了和平条约问题，双方愿意寻求俄日两国都能接受的解决方案。 　　安倍在与俄罗斯总统普京会晤时首先表示，他期待讨论和平条约以及发展经济合作， “我还想和你仔细谈谈我们的历史性任务，即签署和平条约问题。” 　　普京总统在结束与安培首相的会谈后说：“会晤期间探讨了和平协议问题。众所周知，这一问题双方已经讨论了几十年，认为一夜间就可以解决，这比较天真。但我们愿意寻求解决方案，寻求俄日两国满意和两国人民都能接受的方案。” 　　此外，普京在同安倍晋三会谈后表示，“今天的会谈氛围很有实用性和建设性，详细讨论了双边关系的主要问题。”普京补充道，双方特别关注扩大经贸和投资合作。 日称北方四岛（即南千岛群岛） 　　俄罗斯和日本关系因悬而未决的领土争端蒙上阴影。日本以1855年俄日签订的双边贸易边界条约为依据，要求归还南千岛群岛四个岛屿--择捉岛、国后岛、色丹岛和齿舞岛，并将归还上述四个岛屿作为与俄方签订和平条约的条件，二战结束以来一直未能签署该条约。莫斯科的立场是，南千岛群岛根据二战结果并入苏联版图，俄方对其拥有无可争辩的主权。 　　安倍，这次被普京放了150分钟的鸽子 　　会晤时，由于普京的迟到，安倍与普京的见面及会谈时间比原计划推迟了2小时30分。 　　报道称，普京在举行会谈时经常会迟到。2018年7月普京在赫尔辛基同特朗普举行的美俄首脑会谈推迟了约50分钟才举行。2016年12月，普京访问日本时，比原计划晚到3个多小时。2014年与德国总理默克尔的会谈，普京让默克尔等了约4个小时。除此之外，普京还让英国的伊丽莎白女王和罗马法王弗兰西斯科等过他。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>150</id>
  <date>2018年09月12日 14:45</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2018-09-12/doc-ihiixyeu6570798.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>阿富汗自杀式爆炸已致68死165伤 塔利班否认犯案</title>
  <content>　　原标题：阿富汗自杀式爆炸已致68死165伤 塔利班否认犯案 　　中新网9月12日电 据俄罗斯卫星网援引阿富汗Pajhwok通讯社报道，该国东部楠格哈尔省11日发生爆炸，爆炸造成的死亡人数已上升至68人，另有165人受伤。 　　此前获悉，爆炸造成32人死亡，128人受伤。 　　9月11日，一名自杀式袭击者在阿富汗东部楠格哈尔省地区的抗议活动期间引爆炸弹。示威者要求当地警长辞职。 　　还没有任何激进组织宣布对此爆炸负责。塔利班否认与爆炸有关。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>151</id>
  <date>2018年09月12日 14:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7926551.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>希腊总理：不会重蹈致希腊濒临金融崩溃的覆辙</title>
  <content>　　原标题：希腊总理：不会重蹈致希腊濒临金融崩溃的覆辙 　　[环球网报道 记者 王莉兰]“瑞士资讯”9月11日援引法新社报道称，希腊总理齐普拉斯在当地时间9月11日表示，不会重蹈导致希腊濒临金融崩溃那种“过去错误和行为”的覆辙。 　　齐普拉斯日前对选民开出降税和提高支出以带动经济增长的“支票”。他11日对欧洲议会表示，希腊将“继续走在金融稳定的道路上”。 　　报道指出，希腊曾于2010年、2012年及2015年接受总额达3.3亿美元（约合人民币22.68亿元）的国际纾困，以挽救希腊免于崩盘，但也迫使它忍受长达8年撙节。 　　第三轮纾困计划于2018年8月结束，齐普拉斯誓言带领希腊“浴火重生”，提出削减财产与销售税、提高数十万农民和中产阶级所得，并且重新考虑今年稍早跟债权国达成的削减退休金等作法。 　　不过，报道称，在法国斯特拉斯堡对欧洲议会议员的演讲中，齐普拉斯坚称不会重蹈曾导致希腊破产的那种“浪费和贪腐”覆辙，强调将会“历史性地跟过去一刀两断，重新开始”。 　　齐普拉斯表示，“第三轮财政调整计划结束并不意味我们将重返我国过去作法，而且恰好相反。我们决心避开造成这场危机的那种过去错误和行为”。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>152</id>
  <date>2018年09月12日 14:28</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7891758.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>俄副外长:莫斯科将呼吁联合国安理会放宽对朝制裁</title>
  <content>　　原标题：俄副外长：莫斯科将呼吁联合国安理会放宽对朝制裁 　　[环球网综合报道]俄罗斯副外长莫尔古洛夫12日在东方经济论坛期间表示，莫斯科将呼吁联合国安理会放宽对朝制裁，安理会“有权且应该”这样做。 　　俄罗斯卫星通讯社9月12日报道，莫尔古洛夫被问过“莫斯科如何评价朝鲜领导人金正恩请求放宽对平壤制裁”时，他称：“根据朝鲜采取的无核化措施，我们认为，联合国安理会有权且应该考虑有关放宽对朝制裁制度的问题。我再次重申，只有在朝鲜采取必要措施的情况下，我们将提出这一问题。” 　　第四届东方经济论坛9月11日至13日在符拉迪沃斯托克举行。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>153</id>
  <date>2018年09月12日 14:23</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7869435.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>朝鲜的农业改革进展如何？记者实地探访</title>
  <content>　　原标题：朝鲜的农业改革进展如何？央视记者实地探访 　　农业领域作为朝鲜经济改革的先驱，近年来已经取得了一定的成效。近日，央视记者探访了位于平壤郊区的将泉农场，它被朝鲜称为“社会主义文化农村建设样板”，在这里可以看到朝鲜推行农业体制改革的影子。 　　朝鲜三代领导人曾多次来此视察 　　将泉蔬菜专业合作农场位于平壤市寺洞区，是一个专门为平壤供应蔬菜的农场，始建于1954年，朝鲜三代领导人曾多次来到该农场视察。2015年，朝鲜开始推行农业改革，推行圃田担当制，新举措不仅为农场带来了新气象，也得到了朝鲜领导层的认可。 　　农场员工李慧英：金正恩元帅在2014年6月9日来视察了我们的温室，当时他说农场实施圃田担当制真是一件好事，这么做可以提高农场员工的生产积极性，提高竞争意识。他说我们生产更多的蔬菜，供给首都（平壤）市民是一件特别好的事情。 　　圃田担当制提高生产积极性 　　圃田担当制，简单说就是国家提供农具、化肥和种子，农民承包一块地，农户可以按一定比例把产出的农作物留下来自由支配。农场也可以在完成国家任务之后，留下部分富余的产品。 　　记者：如果在自己管理的土地上比别人做得更好，最后是可以分到更多蔬菜吗？ 　　农场员工李慧英：是的。我们有一个社会主义竞争表，这个表就是为了唤起我们的竞争意识，提高生产的积极性。 　　农场重视农业科技配套生活设施一流 　　过去两年，朝鲜农业改革成效初显，粮食产量大幅提高。将泉农场管理委员会副委员长金英虎告诉记者，目前农场蔬菜年产量2万多吨，单产保持每年5%的增速，重视农业科技也是主要原因之一。 　　将泉农场管理委员会副委员长金英虎： 　　我们不断引进新的农业技术，别的单位出现了新的农业技术，我们看看适不适合我们农场。如果适合我们马上就引入，不断提高我们的单产。</content>
</page>
<page>
  <id>154</id>
  <date>2018年09月12日 13:59</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7752789.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>北海道地震后日本网络谣言满天飞 政党账号也乌龙</title>
  <content>　　原标题：北海道地震后日本网络上谣言满天飞，政党账号也闹乌龙 　　[环球网报道记者王欢]日本北海道发生里氏6.7级地震后，缺乏根据的错误信息以社交网站（SNS）和免费聊天软件为中心不断散布开来，导致灾民的担忧情绪不断扩散。其中有帖子称，自卫队等收到消息称“几小时后将发生大地震”，乍一看可信度较高。过去日本发生灾害时在社交网站上也曾出现过各种谣言，但相关专家呼吁“在转发前要确认信息来源是否可靠”。</content>
</page>
<page>
  <id>155</id>
  <date>2018年09月12日 13:33</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7651824.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日本政府指示调查北海道大面积停电 呼吁继续节电</title>
  <content>　　原标题：日本政府指示调查北海道大面积停电原因，呼吁继续节电 　　[环球网报道记者王欢]此次日本北海道地震造成当地大面积地区出现停电。日本经济产业省打算开展相关调查，以查明造成这种情况的原因，并判断地震发生时北海道电力公司是否进行了妥善合理的初始应对。与此同时，由于北海道境内部分发电站因故障而停止运转，日本中央政府和北海道电力公司正在继续呼吁节约用电。 　　据日本NHK电视台9月12日报道，本次北海道地震观测到的最大震度为7（日本标准），北海道最大的火力发电站、苫东厚真火力发电站停止运行，大面积地区出现停电，影响不断扩大，直到目前仍需采取节电措施。考虑到事态的严重性，日本经济产业省向北海道电力公司等下达指示，要求对出现这种情况的原因以及应对措施的合理性进行分析。</content>
</page>
<page>
  <id>156</id>
  <date>2018年09月12日 13:38</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2018-09-12/doc-ihiycyfx7618273.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>伊朗希望核协议能存续 警告称正策划境外打击活动</title>
  <content>　　原标题：外媒：伊朗希望核协议能存续 警告称正策划境外打击活动 　　参考消息网9月12日报道 外媒称，伊朗原子能组织负责人阿里·阿克巴尔·萨利希11日对美联社记者说，希望伊朗与六国达成的核协议能够存续。他警告说，如果核协议不能存续下去，那么伊朗的核计划将变得更为强大。 　　据美联社9月11日报道，萨利希11日在德黑兰接受美联社记者独家专访时表示，如果再发生针对伊朗核科学家的袭击事件，“后果将非常严重”。自2010年以来，发生了一系列针对伊朗核科学家的爆炸袭击事件。伊朗方面指责以色列是幕后黑手。 　　萨利希还表示，美国总统特朗普决定退出2015年达成的伊核协议，“把他自己置于”历史上的“失败者一边”。 　　他还说：“核协议本能够为重建我们失去的信任和信心铺平道路。” 　　萨利希说：“我认为，特朗普处于失败者一边，因为他奉行强权逻辑。他认为他还能横行一段时间，但毫无疑问我认为他不会从退出核协议中得到好处，绝对不会。” 　　报道称，萨利希谈到了伊朗在纳坦兹铀浓缩中心新建生产设施一事。他表示，伊朗将能够生产更先进的离心机。 　　萨利希说：“如果我们不得不退出核协议，那无疑我们不会再回到之前的地方，我们会站到更高的位置上。” 　　另据美国华盛顿自由灯塔网站9月10日报道，伊朗一位高级军事领导人10日警告说，伊朗正在策划境外打击行动，甚至将“跨越海洋”来对它眼中的敌人发动袭击。这一声明进一步凸显了伊朗在美国和欧洲的秘密行动。 　　伊朗最高领袖高级助手叶海亚·拉希姆·萨法维10日在德黑兰说：“我们警告伊斯兰革命的敌人，如果他们对伊朗发动侵略，我们将不仅在境外而且会跨越海洋去追击并惩罚他们。” 　　几天前，伊朗革命卫队对伊拉克库尔德斯坦地区发动了导弹袭击。伊朗誓言将在该国开展进一步打击行动。 　　报道还称，伊朗9日证实了其在伊拉克的空袭行动。 　　伊朗革命卫队在伊朗官方媒体上发表声明说：“伊朗革命卫队航空航天部队的导弹部队与伊朗革命卫队地面部队的无人机部队合作，于昨日（8日）使用7枚短程导弹对某个肮脏的犯罪集团的总部和一处恐怖分子训练中心发动了袭击。” 点击进入专题： 特朗普宣布美国退出伊核协议 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>157</id>
  <date>2018年09月12日 12:34</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7561971.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>30年最强飓风来了 要撤离但这个大学却偏要这么做</title>
  <content>　　彭博社：《飓风“佛罗伦萨”奔向北卡沿海，愈来愈大》 　　一场“极其危险的”4级飓风“佛罗伦萨”正在向美国东南沿海逼近，预计将于周四（13日）晚至周五登陆。 　　“佛罗伦萨”目前风力已达每小时约140英里（约合225公里），强度接近5级。预报员认为，接下来它将变得更为强劲，可能升级为30年来最强飓风。 　　美国国家飓风中心警告，“佛罗伦萨”将带来大风暴雨，尤其是为美国东岸的南部海域带来“致命威胁”。 　　4级飓风已经能够掀掉房屋的屋顶，将大多树木折断或者连根拔起，造成持续的停电，并致使该区域无法居住长达数周乃至数月之久。 　　美国联邦紧急事务管理署的杰夫•拜亚德称，飓风不会“掠过”，而是“直击我们的海岸”。他补充说：“这不是一场能让我们迅速恢复过来的风暴。” 　　目前，南卡罗来纳、北卡罗来纳、马里兰州和维吉尼亚州已经宣布进入紧急状态，这些地区有超过一百万人接到强制撤离的命令。 　　预报员和当地官员敦促人们未雨绸缪，以应对飓风“佛罗伦萨”即将带来的灾难性狂风暴雨。 　　民众蜂拥赶去超市，大量囤积生活用品，货架都被扫荡一空。 　　停电？不存在的，我们学校的电线都是埋在地下的，不会受影响。 　　水灾？放心，我们刚刚清理了下水道，淹不了。 　　强风？我们安排了人手时刻待命，一片树枝都吹到大家头上。。。。。。 　　总结起来到底一句话： 　　地球不爆炸，杜克不放假。 　　宇宙不重启，杜克不休息。 　　同学们纷纷感慨：dueuniversity真不是白叫的！咱们这学费花得真值！！！ 　　不过，不管放不放假，下面这份飓风安全指南，大家一定要收好！ 　　教你安全应对飓风来袭！ 　　美国国家飓风中心（NationalHurricaneCenter）制订了这份官方安全指南，一定要收好，以备不时之需！ 　　飓风来临前的准备工作 　　●备好应急物品，包括：手电筒、收音机（带电池）、食物、饮用水、常用药品、防寒衣物等。每人每天最好准备三加仑水，除了饮用之外，水的用途还包括洗漱和冲厕所。 　　●检查电路、煤气、火源，确保安全。固定或收起可能被风吹落的物体，如花盆、雨棚、晾衣杆和室外天线等。 　　●房屋外露的水管和水槽要整理好，防止突然泄露。 　　●检查房屋是否牢固安全，将门窗加固，易碎的门窗玻璃需用胶带粘好。 　　●呆在家里更靠里面的房间、较低楼层的壁橱或浴室。远离窗口、天窗和玻璃门。 　　●不要到室外去，容易被空中飞溅的碎片击伤。 　　●当心雷电，远离电器设备。在风暴期间，请勿洗澡、淋浴，或使用手机。 　　●如遇到需要撤离的情况，听从指挥，在拥挤的人群中，将胳膊放在胸前，遇到人群拥挤推搡，用胳膊、肩膀和背部抵挡压力，不要停顿，尽量移动。 　　●如果无法撤离至安全场所，可就近选择在空间较小的室内（如壁橱、厕所等）躲避，或者躺在桌子等坚固物体下。 　　一般情况下来说，飓风结束后的伤亡人数远大于飓风发生时。为在飓风后保持安全，请遵循以下建议： 　　●在官方给出“安全”的指令以前，请呆在家里。 　　●不要触摸电线。如果水坑里或者水坑附近有导线，都请远离。清理残骸时戴胶皮手套、穿胶皮靴并使用木棍。 　　●恢复供电后，先检查一下冷藏食品是否变质。重启家中电源的主开关、电视机或是卫星天线。 　　●留意被水冲坏的道路、桥梁、树干或是门廊，它们都有可能意外坍塌。 　　●抢救伤员时，保证室内空气流通、保暖，不要给昏迷者喂流食。</content>
</page>
<page>
  <id>158</id>
  <date>2018年09月12日 13:09</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx7481018.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美国务院：巴解组织驻华盛顿办事处可有条件重开</title>
  <content>　　原标题：（国际）美国务院说巴解组织驻华盛顿办事处可有条件重开 　　新华社华盛顿9月11日电（记者朱东阳　刘晨）美国国务院发言人诺尔特11日表示，在满足一定条件的情况下，巴勒斯坦解放组织（巴解组织）驻华盛顿办事处可重新开始运营。 　　诺尔特在记者会上表示，美国希望该办事处能够采取“富有意义”的措施，推动中东和平进程。在满足这一条件后，该办事处可以重新开始运营。 　　美国国务院10日决定，关闭巴解组织驻华盛顿办事处，理由是巴解组织并未采取措施推动巴以开始“直接而有意义”的谈判，相反却一直拒绝与美国政府就中东和平事宜进行接触。 　　巴勒斯坦各方对美国的上述决定予以谴责。巴解组织11日向国际刑事法院提交了控诉以色列“战争罪行”和“反人道主义罪行”的新文件，以此回应美国关闭该组织驻华盛顿办事处的决定。 　　巴解组织是国际社会承认的巴勒斯坦人民唯一合法代表。美国并未承认巴勒斯坦国，但允许巴解组织自1994年起在华盛顿设立办事处。不过，美方同时立法规定，如巴方寻求或支持国际刑事法院调查涉嫌对巴勒斯坦人犯罪的以色列人，则会关闭巴解组织办事处。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>159</id>
  <date>2018年09月12日 11:20</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiixzkm7712663.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>南非2017年日均遇害人数近60 警察部长：堪比战区</title>
  <content>　　原标题：南非2017年日均遇害人数近60 警察部长：堪比战区 　　[环球网报道 记者 王莉兰]“瑞士资讯”9月11日援引法新社报道称，南非官方在当地时间9月11日公布的统计显示，该国2017年谋杀率再度升高，全国有逾2万人遇害，相当于平均每天有57人被杀害。南非警方坦承正努力掌控情势。 　　报道指出，截至2018年3月底的12个月间，南非全国共有20336人遭到谋杀，较之前一年的19016人增加。该数字代表遭谋杀人数年增6.9%，创下南非24年前结束种族隔离制度以来最高人均谋杀率。 　　南非警察部长贝基•塞莱（Bheki Cele）在接受采访时表示，每天57名南非人被杀害，“这离战区很近了。但是南非处在承平时期，没有战争”。塞莱称，南非人绝不能对自己每天都有可能遭到劫持、抢劫和杀害等闲视之。“我们得着手改变，让情况好转”。 　　据报道，负责犯罪研究及统计的警务官员向南非国会提出相关数字时表示，过去连续6年谋杀率都在增长。 　　犯罪率居高不下让南非警方迭遭抨击。塞莱表示，警方至少缺员6.2万人。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>160</id>
  <date>2018年09月12日 10:24</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx6811673.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩国10名疑中东呼吸综合征感染者检测阴性 被监控</title>
  <content>　　海外网9月12日电12日上午，韩国疾控中心表示，10名疑似中东呼吸综合征（MERS）感染者检测呈阴性，目前已经被解除隔离，但仍将继续接受监控。 　　据韩联社报道，韩疾控中心称，这10名疑似感染者中有一人与MERS患者有直接接触，9人在日常生活中有接触。目前，10名疑似感染者检测结果均呈现阴性，并无生命危险。 　　据韩媒早前报道，一名男子8月16日至9月6日在科威特商务旅行，7日返回韩国。回国后，他出现发烧、咳痰等症状，前往医院就医。随后他被确诊为中东呼吸综合征（MERS），接受隔离治疗，相关接触者也被隔离。 　　据悉，共有21人与MERS患者密切接触，其中包括飞机上的乘务员、乘客、相关医务人员和入境处工作人员。 　　2015年5月，韩国出现首例中东呼吸综合征患者。仅三周时间，疫情就在韩国境内快速蔓延。这场疫情持续7个月，导致187人感染，其中38人死亡，近1.7万人隔离，社会陷入混乱，经济承受冲击，韩国旅游业遭受重创。有报道指出，与“非典型肺炎”的病毒相比，MERS病毒同属冠状病毒，传播力较弱，但致死率更高。（编译/海外网汪梦唐）</content>
</page>
<page>
  <id>161</id>
  <date>2018年09月12日 11:08</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiixzkm7698428.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>没有凯撒的魅力 特朗普抓内鬼只会巩固反抗传统</title>
  <content>　　原标题：美国那点事|没有凯撒的魅力，特朗普抓内鬼只会巩固反抗传统 　　近日，《纽约时报》的一篇匿名“反抗者”的文章使本就风波不断的白宫再掀波澜。这篇名为《我是特朗普政府中的一名反抗者》、大肆批评并揭露了不少白宫内幕的文章刊出后，特朗普誓言抓出“内鬼”。不少特朗普政府高级官员纷纷表态，撇清嫌疑，表示忠诚。 文章发表后外界开始猜测这名匿名高官的身份。 　　特朗普时代的美国是一个特殊的美国，是一个关于“忠诚”的讨论一直不绝于耳的美国。当然，美国历史上也不是没有大谈忠诚的年代。20世纪40、50年代初之交，在外，苏联领导下的社会主义阵营在不断壮大，在内，同情共产主义理想的“变节者”频频出现，不仅麦卡锡运动趁势而起，美国府院也高度重视联邦官员和雇员的忠诚，接连颁布各类忠诚和审查法案。彼时毕竟是剑拔弩张的冷战时代，而且与美国竞争的苏联阵营确实风头正劲。更兼共和党当时已经在野了将近20年，为了重新夺回政权已经是无所不用其极，迫切希望用“软弱”“通共”来打击执政的民主党。 　　然而，在谈不上有多大“内忧外患”的当今美国，忠诚问题成为美国国内大讨论的焦点诚可谓是咄咄怪事。更令人不可思议的是，这次还不是两党互相抨击对方“不忠”，而是行政部门内频频“自爆”，作为最高行政长官的特朗普更是时不时就要在讲话和推特中明嘲暗讽下属和前下属们不忠。终于，这一切在《纽约时报》的匿名文章后到达了至今为止的高潮。 　　不是问题的问题 　　古今东西，忠诚都是一个多层次的概念，其指向大致可以分为个人、国家、事业和理念。在任何一个时代，每一个人都要在多种不同的忠诚伦理之间做出平衡甚至是抉择。 　　在古代中国，特别是每到改朝换代之际，总有很多人要苦苦挣扎到底是忠于家族、忠于君主、忠于王朝、还是忠于所谓天道或者天命。近代以来，随着权力的逐步法制化，这种矛盾得到了很大的缓解。譬如在当代美国，通常情况下忠于总统本人、忠于职责和道德、忠于美国宪法和人民基本上并不存在矛盾。正如前联邦调查局局长科米这样的司法和情报官员所言，美国总统根本没有必要向他们要求忠诚。因为除非总统本人已经或者准备违背法律，他们只要恪尽职守，就已经是忠诚地为总统服务了。 　　因此，对于特朗普之前的诸多美国总统而言，下属能否保持忠诚算不上什么问题。因为在法制型的权威之下，服务于最高行政长官个人与服务于自身职责和宪法法律基本上就是一回事。而且，明确了职权范围的法制型政府也切实保障了美国的行政官员对总统说“不”的权利。在出现根本性的意见分歧时，下属往往会在职权允许的范围内直言不讳，而不必强求一致。虽然冲突的结果难免一拍两散，但是这并不会被看做不忠，反而是一种诚实的体现。例如，迪安·艾奇逊在上世纪三十年代初代理财政部副部长时，就没有接受罗斯福的暗示，拒绝在国会听证中为总统的货币政策说好话。之后，艾奇逊虽然因为“与总统政策不一致”而辞职，但是其忠于原则的立场反而增加了名声。艾奇逊不仅因此在数年后重新加入了罗斯福政府，入职国务院，还以此为契机最终成为杜鲁门的国务卿，成就了一番事业。 　　此外，在相当“特殊”的美国行政部门中，忠诚更不应该是一个问题。在立国之初，面对伸张部长权力的联邦党战友、亲密的政治伙伴亚历山大·汉密尔顿，乔治·华盛顿曾经明确地表示，美国的三权分立是在三种权力之间的平衡，而不是在每个权力内部。在行政部门中，总统有绝对的权威，任何行政官员都是总统的下属，他们的职权都来自总统的授权，不存在内部制衡问题。这一点也得到了国会的认同。 　　在解决了法理问题的基础上，为了在现实运作中确保行政部门本身的“上下一心”，美国还是政治任命最为广泛、最为深入的发达民主国家之一，总统可以任命各个层级约10000名联邦官员。尽管在任命少数高级官员时需要得到国会的批准，不能“肆意妄为”，但是绝对不会出现总统本人不喜欢、不希望看到的人选。对于大部分总统而言，他们与行政部门的主要官员的关系不是私人朋友、政治盟友，也至少是恩主和从者的关系。因此，至少在行政部门内部，美国政府通常情况下就是一个朋友圈，对朋友和对上级的忠诚基本是一体的。在这样的环境中，容易出现的是“抱团取暖”或者“小团体思维”。譬如小布什和奥巴马，两人在离任之际都是批评众多，前者更是众矢之的、支持率跌至谷底，但是其下属虽然在具体政策上或有分歧，但大多仍然视他们为伟人。换而言之，中高级行政官员对总统“过于忠诚”才是美国政治中的通病。与此相较，特朗普政府如此广泛、严重的“不忠”问题堪称传奇。 　　合理的“不忠” 　　《纽约时报》刊出这篇报道之前，美国舆论已经围绕特朗普政府讨论了很久的忠诚问题。这在很大程度上是特朗普自己“求仁得仁”，因为正是他本人对下属的忠诚有着特别执着的要求，希望所有的联邦政府官员就像公司雇员一样完全忠于他本人。但是显然他错误估计了形势。从执政的第一天起，特朗普就发现，统治者如果得不到被统治者的认可，其权力的行使将大打折扣。更不用提，很多政治人物仅仅是将他视为暂时的政治盟友，而非需要对其效忠的最高长官。 　　在特朗普的视角看来，白宫、政府乃至整个共和党中都充斥着“不忠者”和“叛徒”，他们鄙视他本人、泄露他的信息、秘密反对他的政策、公开搞垮他的政治行动。从和澳大利亚总理打电话中的咆哮到和俄罗斯大使交谈的内容，不管多么私密的信息，总是在从白宫源源不断地流向新闻媒体。国务院、国防部还有各个情报和司法机构，谁都不把总统的政策放在心上。国务院和国防部频频表示在安全政策上他们自有“正经”主张，不会让特朗普乱来；情报部门发布的消息总是与白宫期望的恰恰相反，决不在“通俄门”上开绿灯；至于司法部门，就连总统亲自任命的司法部长塞申斯都对“保护”特朗普毫无兴趣，而副部长以下也没有一个信得过的“自己人”。更不用提曾今重用的竞选助手迈克尔·科恩成为第一个法庭上公开承认自己是在总统的直接指示下犯罪的被告，这位曾经对特朗普极尽吹捧的人悍然表示：“是总统让我触犯法律，因此他也有罪。” 　　在这一桩桩、一件件“不忠”事件的积累下，一切终于发展到了政府内部的“潜伏者”公然在报纸上下战书的地步，而这也反映出特朗普的权力的合法性已经岌岌可危。 　　对于这些“抵抗运动”，批评和称赞的声音都有。批评的观点归根到底是就是认为这种抵抗侵蚀了美国的民主制度，即联邦雇员将自身的价值理念凌驾于美国的民意之上，毕竟特朗普是由大选选出的，其权力代表的不仅仅他本人，还是美国的民主制度。此外，这种做法也会造成行政部门的分裂，不利于维护美国的国家利益。 　　但是这种批评没有回答一个根本问题，那就是如果总统本人正在违背制度和法律，或者其所作所为将严重损害公众利益时，其下属应该如何是好。传统的观点认为，下属虽然应当服从上级的指示，但是并没有赞成其指示的义务，如果意见相左，可以公开提出辞职并表明原因，以提醒国会和公众关注这一政策分歧。但是，也有另一派观点认为，即使与上级意见相左，如果自己留在政府内能够对情况有所助益，还是应当忍辱负重，力求在政策的后续制订和执行过程中降低美国国家利益的损失。无疑，这种做法在最极端的情况下就意味着对总统政策的“阳奉阴违”“瞒天过海”，甚至是和外部反对力量“里应外合”。这一观点契合巴尔达萨雷·卡斯蒂利奥内的《廷臣论》中的忠诚观，即包括君主在内的所有政治人物拥有天生而致命的缺陷，他们的顾问和下属要做的不仅仅是服从和满足他们，而是要要时刻考虑公众利益，将君主们的政策导向公众利益。 　　正是因为“不忠”行为本身在伦理上的合理性和美国社会对此的广泛同情甚至是支持，特朗普政府内的抵抗运动才会愈演愈烈。这也恰恰契合国会的利益，以往国会面临的是“铁板一块”的行政机构，经常有“水泼不进”的抱怨。如今，行政部门内部矛盾重重，立法机构反而能够加强对行政部门的了解和影响，不管嘴上怎么说，心理也可谓乐见其成。 　　美国政府中的反抗传统 　　特朗普如今面临的问题历史上其他美国总统也遇到过，但是规模没有如此之大，程度也没有如此决绝和激烈。一般而言，对总统的反抗大多局限于某一个具体议题，可谓“对事不对人”，也很少出现不同机构之间的串联。例如，杜鲁门在二战后基于国内政治的考虑决定承认以色列的独立国家地位。这在当时遭到了国务院、国家军事和情报部门的反对，它们认为此举将意味着把其他一大批阿拉伯国家推向苏联阵营，严重威胁到了美国的战略布局和能源安全，“有百害而无一利”。国务卿乔治·马歇尔一度考虑以辞职表示抗议，但是最终还是决定留在政府内，“改善”这一政策的执行状况。国务院的中下级官员，对于来自白宫关于中东政策的指示，也常常是拖拖拉拉、阳奉阴违，使得杜鲁门对国务院官员也是疑虑重重。在越南战争中，约翰逊也知道国务院存在着强大的反战派，因此他告诫国家安全事务助理罗斯托千万不要将日常午餐会的机密谈话内容透露给国安会的下属，因为其中的国务院官员将很快把对政府不利的消息传递给媒体。 　　可以说，美国政府内部一直以来都存在着反抗的传统，而且这种传统可以说也得到了各届总统的容忍。包括杜鲁门、约翰逊在内，他们虽然并不喜欢下属的反抗，对于故意泄露政府秘密更是非常恼火，但是并不愿意真地去“抓内鬼”。其中只有尼克松是一个例外，但是恰恰是他的“管道工”们引发了水门事件，导致了尼克松的黯然下台（尼克松时期成立了“管道工”小组，调查白宫泄密情况，在水门大厦安装窃听器的行动即是该小组成员组织的——编者注）。因此，可以说总统和下属官僚们的博弈本来就是美国政治中的正常“戏码”，反倒是特朗普“大惊小怪”，而他的反复咆哮只不过证明了前任们的政治智慧：在美国这样的政治制度和开放社会中，“抓内鬼”只会导致人心惶惶，暴露政府的虚弱无力，根本起不到遏制的作用；最高统帅们可以做的，只能是适应这一传统。 　　事实上，这一传统一直可以追溯到美国的建国时期。那时，包括联邦党人在内的美国国父，期望仿照罗马共和国的“混合政体”原则，建立起一个三权分立、互相制衡的共和国。而所谓的混合政体，就是把君主、贵族和民主制度的优点集中于一身，而不是让任何一种政治原则发挥到极致。因此，即便总统是得到民意授权的最高行政长官，美国的立国精神也并不鼓励行政官员对其符合“民主原则”的绝对忠诚，而是要保留“贵族原则”下的独立的判断和行为余地。在这种语境，布鲁图斯对凯撒的背叛和暗杀恰恰证明了他对罗马共和国的忠诚，代表了共和国的精神和原则，哪怕布鲁图斯此举背叛了朋友、上下、乃至父子之间的忠诚。 　　好在，特朗普本人的所作所为倒是没有让这一传统陷入难堪的局面。毕竟，特朗普对于朋友和下属几乎毫无忠诚可言，其口中的忠诚是单向度的忠诚，并不包括对下属的保护和尊重。他的下属，即使位高如蒂勒森、权重如班农，也要么在离开白宫后大多饱受羞辱，要么在分道扬镳后反目成仇。因此，特朗普根本没有凯撒式的魅力，也就少了很多伦理争议上的麻烦。毕竟，对特朗普的默默抵抗无论于国于己，大多是顺理成章、两全其美，免去了很多良心上的矛盾和冲突。于此而言，特朗普倒也是从反面巩固了美国政治中的反抗传统，日后甚至还可能多留下几段佳话。 　　（作者系中国社会科学院世界经济与政治研究所助理研究员） 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>162</id>
  <date>2018年09月12日 00:18</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2018-09-12/doc-ihiycyfx4150478.shtml</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>普京令中俄跨境大桥设边检站:有桥不用会沦为笑柄</title>
  <content>　　原标题：普京下令尽快为中俄跨境大桥设边检站：有桥不用会沦为笑柄 　　参考消息网9月12日报道 俄媒称，俄罗斯总统普京下令尽快解决为连接中俄的两条跨江大桥——布拉戈维申斯克-黑河公路桥和下列宁斯科耶-同江铁路桥设立边检站的问题。 　　据俄新社9月10日报道，俄副总理兼总统驻远东联邦区全权代表尤里·特鲁特涅夫此前曾宣布，当两条跨江大桥于2019年落成时，边检站尚无法准备就绪，“2019年时通行站建不好，但大桥会竣工，通行站很可能在2021年投入使用”。 　　普京本月出席在符拉迪沃斯托克举行的第四届东方经济论坛，他在一次会议上表示：“倘若桥落成但却没有边检站，它将空置且无法利用，这将沦为笑柄。应当加以考虑及重新规划，让一切都在投入使用前完成。我们建好了桥，但它却无法投入运营？既不能步行也无法通车？那为何要建它呢？请拭目以待，它将出现在待办任务清单上。” 　　报道称，下列宁斯科耶-同江大桥是连接俄中的跨境铁路桥，主桥长2209米，其中309米位于俄方一侧，适用中俄两国的不同轨距，它的通车能将俄境内的基姆坎-苏塔尔矿的精选铁矿石对华出口路线压缩至最短。这座铁路桥由远东和贝加尔地区发展基金投资兴建，工程交付期限已由2018年年底推迟至2019年。 　　而布拉戈维申斯克-黑河公路桥于2016年12月24日动工，长19.9公里，为双车道矮塔斜拉桥。俄方投资140亿卢布（1元人民币约合10.3卢布——本网注），中方投资52亿卢布，俄罗斯境内长度为13.4公里，由本国承包商完成，另有6.5公里地处中国境内。 　　另据俄罗斯《莫斯科时报》网站9月10日报道，为满足俄罗斯人日益增多的网购需求，俄罗斯邮政开通了一条新的铁路投递线路，以加快来自中国的商品投递速度。 　　据俄罗斯在线供应商协会估计，来自中国的包裹占到抵达俄罗斯包裹的超过90%，俄罗斯网上零售市场已经达到142亿美元的规模，并正在继续增长。 　　俄邮政部门10日宣布增加一条每天投递包裹的新铁路线，投递重量在两公斤以下的包裹，加强现有的中国包裹投递系统。现在国际包裹无需再通过莫斯科集散，而是可以直接送达包括符拉迪沃斯托克、新西伯利亚、叶卡捷琳堡等在内的俄罗斯城市。 　　阿里巴巴速卖通俄罗斯业务负责人刘威说：“速卖通近40%的包裹将通过这条新的线路处理，将覆盖俄罗斯整个东部地区。这主要将影响投递速度，并减轻俄罗斯邮政部门在莫斯科的分拨中心的压力。” 　　据《俄罗斯商业咨询日报》网站报道，在今年夏天这条新的投递线路试运行期间，包裹投递时间从40天缩短到了14天。 责任编辑：张义凌</content>
</page>
<page>
  <id>163</id>
  <date>2018年09月12日 10:53</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiixyeu6483334.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>强飓风即将登陆 特朗普:非常大 我们完全准备好了</title>
  <content>　　原标题：强飓风即将登陆美国 特朗普：真的非常大 我们完全准备好了 　　[环球网综合报道]美国国家飓风中心当地时间11日的信息显示，飓风“弗洛伦斯”预计将在当地时间13日夜里或14日早晨登陆美国，并对北卡罗来纳州、南卡罗来纳州等地造成直接的破坏性打击，成为30多年来袭击该地区的最强大风暴。 　　当地时间11日，白宫官网公布了美国总统特朗普对此发表的讲话。特朗普表示自己已经收到了有关飓风“弗洛伦斯”的简报。“美国人民的安全是我的头等大事。我们将不惜一切代价。我们已经完全准备好了。” 　　特朗普称，最危险的地方将集中在弗吉尼亚州、北卡罗来纳州和南卡罗来纳州。这也许是美国二三十年未见过的。飓风非常强大又潮湿。 　　“所以我已经和弗吉尼亚州、北卡罗来纳州和南卡罗来纳州的州长联系过了。他们都准备好了。我们准备好了。我们和州长们合作得很好。” 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>164</id>
  <date>2018年09月12日 10:41</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx6479052.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日本参议员猪木提议朝方接受日本议员团访朝</title>
  <content>　　原标题：日本参议员猪木提议朝方接受日本议员团访朝 　　[环球网报道 记者 王欢]在平壤参加了朝鲜建国70周年庆祝活动的日本参议员安东尼奥･猪木9月11日回到日本。据日本共同社9月12日报道，在同朝鲜劳动党统管外交事务的副委员长李洙墉会谈时，猪木提议朝方接受日本跨党派国会议员团早日访朝。李洙墉对此表示了欢迎。猪木在羽田机场向媒体透露了上述内容。不过在朝鲜绑架日本人问题上，朝方展示了问题已经解决的一贯立场。 　　报道称，“议员团”的组成和访朝时间可能尚未确定，猪木表示“觉得如果利用我的人脉就好了。无论几个人都可以。尽早实施为好”。另一方面，作为对朝制裁的一环，日本政府要求所有国民自我克制不要前往朝鲜，此事能否实现是未知数。 　　猪木应朝方邀请从7日起访朝。据他透露，访问期间他与李洙墉进行了会谈。李洙墉发言示意若日本议员团访朝将欢迎，此外他还表示朝方有意与韩国组成南北联队参加2020年东京奥运。会谈未涉及核与导弹问题以及日本首相安倍晋三有意实现的日朝首脑会谈。 　　猪木此前刚刚在日本接受了腰部手术，此次坐轮椅出访。他在回国中转地北京对媒体强调：“我以这种状态前往令朝方大为感动。我有自己积累至今的东西。”他还称，为打开局面“为什么不用我呢？大家的器量都太小”。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>165</id>
  <date>2018年09月12日 10:44</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx6477059.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>法国女子教唆年轻女性加入IS 被判7年监禁</title>
  <content>　　原标题：法国女子教唆年轻女性加入IS 被判7年监禁 　　[环球网报道 记者 王莉兰]据法国《欧洲时报》9月11日援引法新社报道，近日，法国一位名为Nadia A的37岁女性，因在2014到2016年间教唆年轻女性投奔叙利亚并加入恐怖组织“伊斯兰国”（IS），被判7年监禁。但她本人否认指控。 　　报道找出，巴黎轻罪法庭认为Nadia A在社交网络，尤其向“极容易受影响的年轻女孩”宣传IS教义和“圣战”思想，判处其7年监禁。即使获得减刑，Nadia A也必须服满2/3的刑期。 　　此外，法庭指控她曾于2014年底在马赛接待过18岁的年轻女孩Myriam B。后者在社交网络上又名“女恐怖分子”，曾在某通讯软件上与一名身在叙利亚的法国人结婚。Myriam B前往叙利亚之前一直居住在Nadia A家。两人在两个月期间拨打了300通电话，但Nadia A表示她对Myriam B的所作所为并不知情。 　　报道称，检察院提出判处Nadia A 5年监禁的请求，法官最后判决中增加了刑期，认为Nadia A崇拜IS，且在“圣战”主义人群中具有影响力。Nadia A的律师以无罪释放为其辩护，认为当前物证无法证明其当事人教唆年轻女孩从事“圣战”主义并帮助她们前往叙利亚。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>166</id>
  <date>2018年09月12日 10:36</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2018-09-12/doc-ihiycyfx6435498.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>利比亚首都机场遭炮击 尚无人员伤亡财产损失报告</title>
  <content>　　原标题：利比亚首都机场遭炮击 尚无人员伤亡和财产损失报告 　　中新网9月12日电 据俄罗斯卫星网12日援引外媒报道，利比亚首都的黎波里附近的米提加国际机场遭到炮击，所有航班都被转至米苏拉塔市。 　　当地居民对媒体表示，机场地区听到爆炸声。尚未收到人员伤亡和财产损失消息。 　　数日前，的黎波里市以东8公里的米提加国际机场在驻扎于航空港附近的对峙武装团体签署停火协议后恢复了运行。 　　自2011年卡扎菲政权倒台后，利比亚陷入了分裂与混乱，境内武装组织众多且冲突不断。虽然在联合国调解下，利比亚各方于2015年12月签署《利比亚政治协议》，同意组建民族团结政府，但目前利比亚各派仍未按照协议接受政府领导，国家仍处于动乱之中。 责任编辑：霍宇昂</content>
</page>
<page>
  <id>167</id>
  <date>2016年07月15日14:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-15/doc-ifxuapvs8512683.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩民众抗议萨德部署拦总理专车</title>
  <content>　　7月15日，在韩国庆尚北道星洲郡，当地民众拦下总理黄教安乘坐的巴士，抗议萨德部署当地。 　　报道称，当天黄教安因“萨德”反导系统（末段高空区域防御系统）部署星洲而特意造访当地向居民们介绍情况，临走时被民众围困。 　　另据韩国《中央日报》报道，7月14日上午，朴槿惠总统在青瓦台召开的国家安全保障会议上称，“现在是时候停止关于萨德部署的不必要争议了”。 　　朴槿惠表示，“雷达设置地点距居民居住地区相当远，再加上该选址又在高地，已有评估称是没有雷达电磁波影响的”。她还承若，“在星州基地部署萨德的过程中，政府将倾听该地区居民的意见，继续进行沟通交流，将广泛听取包括执政党、在野党在内的议员们的关注和意见，并相互合作”。 　　朴槿惠说，“今天韩国的安保面临着巨大的挑战”，“若是因为利害当事人之间的冲突和反目而丢失国家和国民的安危，那么韩国将不复存在”。 　　当天下午，朴槿惠赴乌兰巴托参加第11届亚欧会议。亚欧会议是驻韩美军决定在韩部署萨德后韩中日领导人首次相聚的场合。然而，韩国外交安保首席秘书官金奎显在出国前的记者会上被问及“朴总统是否有会见中国总理李克强和日本首相安倍晋三的计划”时，他回答称“目前没有计划”。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>168</id>
  <date>2016年07月15日14:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-15/doc-ifxuapvs8512683.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩民众抗议萨德部署拦总理专车</title>
  <content>　　7月15日，在韩国庆尚北道星洲郡，当地民众拦下总理黄教安乘坐的巴士，抗议萨德部署当地。 　　报道称，当天黄教安因“萨德”反导系统（末段高空区域防御系统）部署星洲而特意造访当地向居民们介绍情况，临走时被民众围困。 　　另据韩国《中央日报》报道，7月14日上午，朴槿惠总统在青瓦台召开的国家安全保障会议上称，“现在是时候停止关于萨德部署的不必要争议了”。 　　朴槿惠表示，“雷达设置地点距居民居住地区相当远，再加上该选址又在高地，已有评估称是没有雷达电磁波影响的”。她还承若，“在星州基地部署萨德的过程中，政府将倾听该地区居民的意见，继续进行沟通交流，将广泛听取包括执政党、在野党在内的议员们的关注和意见，并相互合作”。 　　朴槿惠说，“今天韩国的安保面临着巨大的挑战”，“若是因为利害当事人之间的冲突和反目而丢失国家和国民的安危，那么韩国将不复存在”。 　　当天下午，朴槿惠赴乌兰巴托参加第11届亚欧会议。亚欧会议是驻韩美军决定在韩部署萨德后韩中日领导人首次相聚的场合。然而，韩国外交安保首席秘书官金奎显在出国前的记者会上被问及“朴总统是否有会见中国总理李克强和日本首相安倍晋三的计划”时，他回答称“目前没有计划”。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>169</id>
  <date>2016年07月15日14:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-15/doc-ifxuapvs8512683.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩民众抗议萨德部署拦总理专车</title>
  <content>　　7月15日，在韩国庆尚北道星洲郡，当地民众拦下总理黄教安乘坐的巴士，抗议萨德部署当地。 　　报道称，当天黄教安因“萨德”反导系统（末段高空区域防御系统）部署星洲而特意造访当地向居民们介绍情况，临走时被民众围困。 　　另据韩国《中央日报》报道，7月14日上午，朴槿惠总统在青瓦台召开的国家安全保障会议上称，“现在是时候停止关于萨德部署的不必要争议了”。 　　朴槿惠表示，“雷达设置地点距居民居住地区相当远，再加上该选址又在高地，已有评估称是没有雷达电磁波影响的”。她还承若，“在星州基地部署萨德的过程中，政府将倾听该地区居民的意见，继续进行沟通交流，将广泛听取包括执政党、在野党在内的议员们的关注和意见，并相互合作”。 　　朴槿惠说，“今天韩国的安保面临着巨大的挑战”，“若是因为利害当事人之间的冲突和反目而丢失国家和国民的安危，那么韩国将不复存在”。 　　当天下午，朴槿惠赴乌兰巴托参加第11届亚欧会议。亚欧会议是驻韩美军决定在韩部署萨德后韩中日领导人首次相聚的场合。然而，韩国外交安保首席秘书官金奎显在出国前的记者会上被问及“朴总统是否有会见中国总理李克强和日本首相安倍晋三的计划”时，他回答称“目前没有计划”。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>170</id>
  <date>2016年07月12日16:21</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-12/doc-ifxtwihq0110439.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩防长称萨德只是个“炮兵连”</title>
  <content>韩国防长韩民求。 　　韩联社报道，韩国国防部长官韩民求12日称，萨德只是一支炮兵连队，邻国对其反应过度。 　　韩民求当天是在韩国国会回答一名在野党议员批评政府在未获国会批准情况下决定部署萨德时作出上述表态的。韩民求说，从军事角度来看，萨德只是一个防空炮兵连。而邻国对萨德作“过度解读”，引起更大争议。 　　韩民求称，韩政府经内部法律考量认定，毫无走国会批准程序的必要。 　　被问及是否另行评估萨德系统危害性时，韩民求说，已通过美军发表的环境影响评估等资料模拟测试，评估其危害。至于选址问题，韩民求说，因韩国山地较多，萨德也很可能部署在山地 　　此前，这名防长还称，部署萨德是应由韩国决定的问题，不应受周边国家反应或抗议所左右。 　　韩民求称，部署萨德并非说服了中国就部署，未说服俄罗斯就放弃的问题。他称，韩美启动萨德议程前，韩方和美方已与中俄充分交换了意见。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>171</id>
  <date>2016年07月12日16:21</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-12/doc-ifxtwihq0110439.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩防长称萨德只是个“炮兵连”</title>
  <content>韩国防长韩民求。 　　韩联社报道，韩国国防部长官韩民求12日称，萨德只是一支炮兵连队，邻国对其反应过度。 　　韩民求当天是在韩国国会回答一名在野党议员批评政府在未获国会批准情况下决定部署萨德时作出上述表态的。韩民求说，从军事角度来看，萨德只是一个防空炮兵连。而邻国对萨德作“过度解读”，引起更大争议。 　　韩民求称，韩政府经内部法律考量认定，毫无走国会批准程序的必要。 　　被问及是否另行评估萨德系统危害性时，韩民求说，已通过美军发表的环境影响评估等资料模拟测试，评估其危害。至于选址问题，韩民求说，因韩国山地较多，萨德也很可能部署在山地 　　此前，这名防长还称，部署萨德是应由韩国决定的问题，不应受周边国家反应或抗议所左右。 　　韩民求称，部署萨德并非说服了中国就部署，未说服俄罗斯就放弃的问题。他称，韩美启动萨德议程前，韩方和美方已与中俄充分交换了意见。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>172</id>
  <date>2016年07月12日16:21</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-12/doc-ifxtwihq0110439.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩防长称萨德只是个“炮兵连”</title>
  <content>韩国防长韩民求。 　　韩联社报道，韩国国防部长官韩民求12日称，萨德只是一支炮兵连队，邻国对其反应过度。 　　韩民求当天是在韩国国会回答一名在野党议员批评政府在未获国会批准情况下决定部署萨德时作出上述表态的。韩民求说，从军事角度来看，萨德只是一个防空炮兵连。而邻国对萨德作“过度解读”，引起更大争议。 　　韩民求称，韩政府经内部法律考量认定，毫无走国会批准程序的必要。 　　被问及是否另行评估萨德系统危害性时，韩民求说，已通过美军发表的环境影响评估等资料模拟测试，评估其危害。至于选址问题，韩民求说，因韩国山地较多，萨德也很可能部署在山地 　　此前，这名防长还称，部署萨德是应由韩国决定的问题，不应受周边国家反应或抗议所左右。 　　韩民求称，部署萨德并非说服了中国就部署，未说服俄罗斯就放弃的问题。他称，韩美启动萨德议程前，韩方和美方已与中俄充分交换了意见。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>173</id>
  <date>2016年07月08日12:24</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-08/doc-ifxtwihp9817581.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩媒：韩美就萨德部署已提前向中俄说明</title>
  <content>　　韩国《中央日报》报道，韩美决定部署萨德系统，已经提前向中俄进行了说明，部署地点将在数周内公布。 　　韩国国防部政策室长柳济昇7月8日表示，“从韩美同盟的层面决定了在驻韩美军部署萨德系统。部署地将在数周内公布”。 　　柳济昇表示，“萨德部署最晚将在2017年年底前完成，也有可能提前”。 　　韩媒体报道，韩国庆北漆谷有望成为部署萨德的最佳选地，但国防部称，目前具体地点仍在最终协商中。 　　韩国国防部官员表示，“根据《驻韩美军地位协定》，萨德购买、部署及运行费用将由美军方面担负，韩国政府只提供选址和基础设施”。但是，驻韩美军有可能以萨德部署为由要求提高防卫费分摊额。 　　《中央日报》还报道称，韩美两国意识到中俄对部署萨德的强烈反对，因此强调“萨德系统部署在半岛后，不会针对第三国，只会用于对朝鲜的核与导弹威胁”。此外，韩美两国前一天通过外交渠道，向中国和俄罗斯等周边国家就决定部署萨德一事及其原由进行了事前说明。 （新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>174</id>
  <date>2016年07月08日12:24</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-08/doc-ifxtwihp9817581.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩媒：韩美就萨德部署已提前向中俄说明</title>
  <content>　　韩国《中央日报》报道，韩美决定部署萨德系统，已经提前向中俄进行了说明，部署地点将在数周内公布。 　　韩国国防部政策室长柳济昇7月8日表示，“从韩美同盟的层面决定了在驻韩美军部署萨德系统。部署地将在数周内公布”。 　　柳济昇表示，“萨德部署最晚将在2017年年底前完成，也有可能提前”。 　　韩媒体报道，韩国庆北漆谷有望成为部署萨德的最佳选地，但国防部称，目前具体地点仍在最终协商中。 　　韩国国防部官员表示，“根据《驻韩美军地位协定》，萨德购买、部署及运行费用将由美军方面担负，韩国政府只提供选址和基础设施”。但是，驻韩美军有可能以萨德部署为由要求提高防卫费分摊额。 　　《中央日报》还报道称，韩美两国意识到中俄对部署萨德的强烈反对，因此强调“萨德系统部署在半岛后，不会针对第三国，只会用于对朝鲜的核与导弹威胁”。此外，韩美两国前一天通过外交渠道，向中国和俄罗斯等周边国家就决定部署萨德一事及其原由进行了事前说明。 （新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>175</id>
  <date>2016年07月08日12:24</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-08/doc-ifxtwihp9817581.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩媒：韩美就萨德部署已提前向中俄说明</title>
  <content>　　韩国《中央日报》报道，韩美决定部署萨德系统，已经提前向中俄进行了说明，部署地点将在数周内公布。 　　韩国国防部政策室长柳济昇7月8日表示，“从韩美同盟的层面决定了在驻韩美军部署萨德系统。部署地将在数周内公布”。 　　柳济昇表示，“萨德部署最晚将在2017年年底前完成，也有可能提前”。 　　韩媒体报道，韩国庆北漆谷有望成为部署萨德的最佳选地，但国防部称，目前具体地点仍在最终协商中。 　　韩国国防部官员表示，“根据《驻韩美军地位协定》，萨德购买、部署及运行费用将由美军方面担负，韩国政府只提供选址和基础设施”。但是，驻韩美军有可能以萨德部署为由要求提高防卫费分摊额。 　　《中央日报》还报道称，韩美两国意识到中俄对部署萨德的强烈反对，因此强调“萨德系统部署在半岛后，不会针对第三国，只会用于对朝鲜的核与导弹威胁”。此外，韩美两国前一天通过外交渠道，向中国和俄罗斯等周边国家就决定部署萨德一事及其原由进行了事前说明。 （新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>176</id>
  <date>2016年07月06日16:53</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-06/doc-ifxtsatm1509716.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩媒：韩将在韩朝边境增加“大喇叭”</title>
  <content>　　韩联社报道，多位韩国政府相关人6日表示，为应对朝鲜持续发起的核导挑衅，韩军将在位于军事分界线地区的10余处最前线哨所增设固定式扩音器，移动式扩音设备数量也将增至现有的两倍。 　　目前，韩军在军事分界线地区的11个哨所设有扩音器设备，年内还将10余个哨所扩大使用扩音器设施。报道称，对朝喊话内容也将增加批判金正恩政权等相关内容。 　　韩国政府相关人士对此表示，增设扩音器设备是为了应对朝鲜持续发起的核与导弹挑衅。 　　2015年8月，因朝军在非军事区埋雷导致韩军受伤事件，韩军时隔11年重启对朝扩音喊话。根据2004年6月达成的韩朝协议，韩军中断对朝扩音喊话，相关设备也被拆除，但2010年3月发生“天安舰”炮击事件后，韩军决定重启对朝喊话。之后韩军在军事分界线地区的11个哨所设置扩音器设备，但并未真正实施过喊话。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>177</id>
  <date>2016年07月06日01:05</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-07-06/doc-ifxtsatm1450277.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=3&amp;r=1&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>华裔夫妇在美组织卖淫被查 法官：不配当美国人</title>
  <content>图片来源于台湾《苹果日报》网站 　　参考消息网7月6日报道 台媒称，美国一对华裔夫妇因组织卖淫集团于日前被查获，法官判决两人分别须服21个月以及7个月的有期徒刑，法官在庭上还严厉指控两人“不配当美国人”。 　　台湾《苹果日报》网站7月5日援引《纽约每日新闻》的报道称，华裔夫妇秦班森（Benson Chin，音）以及何虹萍（Hong Ping He，音）过去多年经营卖淫集团，去年遭逮捕后在曼哈顿法庭上承认，曾将两名来自大陆的非法移民女子从纽约市皇后区法拉盛带到纽泽西的汽车旅馆卖淫。 　　检察官表示，这对华裔夫妇被捕之后，还有大约12名受害者出面指证，她们大多是通过报纸广告应征按摩师工作，原本以为是正当经营的场所，但没想到进去之后就被逼迫“下海”，被关在汽车旅馆里，任由嫖客性侵，而这对华裔夫妇就是看准了她们英语不好，又是以非法途径入美，而威胁她们不准逃跑或报警。 　　法官宝立（William H。 Pauley III）6月30日判决，秦男需要坐21个月的牢，而何女则须服7个月有期徒刑。 　　秦班森是在约20年前通过合法途径移民到美国，但法官在庭上表示：“如果能让时光倒流，我们不会让你来美国。” 　　何女的律师向法官表示，何女本身也是受害者，她的前几任丈夫也都逼迫她卖淫赚钱，来支付丈夫的赌债及酒债。何女也在庭上声泪俱下地表示自己绝对不会再犯，并通过口译员向法官求情。但法官则认为何女的忏悔很空洞，并没有因此改变判决结果。 　　来源：参考消息 责任编辑：瞿崑 SN117</content>
</page>
<page>
  <id>178</id>
  <date>2016年07月06日16:53</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-06/doc-ifxtsatm1509716.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩媒：韩将在韩朝边境增加“大喇叭”</title>
  <content>　　韩联社报道，多位韩国政府相关人6日表示，为应对朝鲜持续发起的核导挑衅，韩军将在位于军事分界线地区的10余处最前线哨所增设固定式扩音器，移动式扩音设备数量也将增至现有的两倍。 　　目前，韩军在军事分界线地区的11个哨所设有扩音器设备，年内还将10余个哨所扩大使用扩音器设施。报道称，对朝喊话内容也将增加批判金正恩政权等相关内容。 　　韩国政府相关人士对此表示，增设扩音器设备是为了应对朝鲜持续发起的核与导弹挑衅。 　　2015年8月，因朝军在非军事区埋雷导致韩军受伤事件，韩军时隔11年重启对朝扩音喊话。根据2004年6月达成的韩朝协议，韩军中断对朝扩音喊话，相关设备也被拆除，但2010年3月发生“天安舰”炮击事件后，韩军决定重启对朝喊话。之后韩军在军事分界线地区的11个哨所设置扩音器设备，但并未真正实施过喊话。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>179</id>
  <date>2016年07月06日16:53</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-06/doc-ifxtsatm1509716.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>韩媒：韩将在韩朝边境增加“大喇叭”</title>
  <content>　　韩联社报道，多位韩国政府相关人6日表示，为应对朝鲜持续发起的核导挑衅，韩军将在位于军事分界线地区的10余处最前线哨所增设固定式扩音器，移动式扩音设备数量也将增至现有的两倍。 　　目前，韩军在军事分界线地区的11个哨所设有扩音器设备，年内还将10余个哨所扩大使用扩音器设施。报道称，对朝喊话内容也将增加批判金正恩政权等相关内容。 　　韩国政府相关人士对此表示，增设扩音器设备是为了应对朝鲜持续发起的核与导弹挑衅。 　　2015年8月，因朝军在非军事区埋雷导致韩军受伤事件，韩军时隔11年重启对朝扩音喊话。根据2004年6月达成的韩朝协议，韩军中断对朝扩音喊话，相关设备也被拆除，但2010年3月发生“天安舰”炮击事件后，韩军决定重启对朝喊话。之后韩军在军事分界线地区的11个哨所设置扩音器设备，但并未真正实施过喊话。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>180</id>
  <date>2016年06月25日14:21</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-25/doc-ifxtmwei9294295.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：美军向南海派出三艘宙斯盾驱逐舰</title>
  <content>　　日本共同社报道，美国海军近日透露，已向南海派出三艘宙斯盾驱逐舰，展开警戒监视活动。 　　据美国海军透露的消息，此次派出的三艘驱逐舰分别是“斯普鲁恩斯级”“迪凯特号”及“莫姆森号”。三艘驱逐舰4月27日从夏威夷的珍珠港出发，6月22日之前已经开始在南海进行警戒监视。目前尚不明确其派遣期间。 　　美国海军本月还派出两艘核航母参加在菲律宾附近公海举行的军事演习。 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>181</id>
  <date>2016年06月10日12:26</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-10/doc-ifxszkzy5039508.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=3&amp;r=9&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒:日方将区别对待驶入钓鱼岛海域中俄战舰</title>
  <content>　　参考消息网6月10日报道 日媒报道称，鉴于中国战舰驶入钓鱼岛海域，安倍晋三首相称相关省厅要紧密合作加以应对，以防不测事态。 　　据时事社6月9日报道称，鉴于中国军舰驶入尖阁诸岛（即中国钓鱼岛，本网注）周边的毗连区，安倍晋三首相做出了以下三点指示：相关省厅要紧密合作加以应对，以防不测事态；谋求与美国为首的相关国家开展紧密合作；竭尽全力进行警戒监视。首相官邸的危机管控中心设置了情报联络室。防卫省紧急召开负责人会议。 　　防卫相中谷元9日上午指出，中国军舰此次进入尖阁诸岛周边毗连区“有可能是为了展示绝不妥协的姿态。此举令人严重担忧”。 　　据共同社6月9日报道称，鉴于中国和俄罗斯的军舰驶入了尖阁诸岛附近日本领海外侧的毗连区，日本政府正以在首相官邸设置的情报联络室为主，加紧就中俄的意图以及两国是否开展了联合行动进行分析。防卫省正与美军合作追踪中国军舰的动向，提高了警戒。 　　报道称，防卫相中谷元对媒体强调：“防卫省和自卫队将继续冷静处理，避免无谓地使事态升级，同时坚决捍卫我国的领土、领海和领空，毅然决然地应对。” 　　得知中俄军舰驶入毗连区后，外务事务次官斋木昭隆与相关负责人齐聚外务省，立即向中国政府提出抗议。斋木还表示，应该区别对待中国的此类行动和俄罗斯的行动，对俄不会提出抗议，理由是俄没有单方面对尖阁诸岛提出领土主权主张。 　　据共同社6月8日报道称，鉴于中国海军的一艘护卫舰一度驶入尖阁诸岛附近日本领海外侧的毗连区，美国政府将通过美军与日本自卫队合作开展警戒监视等加以应对。专家指出中国加大了向尖阁诸岛海域派出的舰船规模，担忧会发生不测事态。 　　报道称，去年修订的《日美防卫合作指针》规定美军和自卫队就日常的警戒监视进行合作。以美国海军第七舰队为核心，美军与海上自卫队开展了信息共享。 　　美国战略与国际问题研究中心的迈克尔·格林指出，与2014年相比，2015年中国海警局向尖阁诸岛海域派出了排水量更大的海警船。他认为中国将来会投入吨位超过美国海军“宙斯盾”驱逐舰的海警船。 　　报道称，格林还分析指出，中国海警局把从中国海军退役的舰船进行改装后作为海警船使用。他警告称：“竞争性的监视活动存在引发偶发性冲突的危险。” 　　据日本《每日新闻》网站6月9日报道称，美国担心中国的一系列挑衅行为会导致不测事态发生，因此绷紧了神经。 　　报道称，实际上，美国对于中国在南海等地积极的海洋活动一直高度警惕。 　　报道称，关于尖阁诸岛问题，奥巴马总统2014年4月访日时，曾经在记者会上明确表示，一旦发生不测，该问题适用于《日美安保条约》。2013年中国设置了包括尖阁诸岛上空在内的防空识别区之后，美国就马上派遣两架战略轰炸机维护该地区的飞越和航行自由。（稿件来源：参考消息网） 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>182</id>
  <date>2016年06月25日14:21</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-25/doc-ifxtmwei9294295.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：美军向南海派出三艘宙斯盾驱逐舰</title>
  <content>　　日本共同社报道，美国海军近日透露，已向南海派出三艘宙斯盾驱逐舰，展开警戒监视活动。 　　据美国海军透露的消息，此次派出的三艘驱逐舰分别是“斯普鲁恩斯级”“迪凯特号”及“莫姆森号”。三艘驱逐舰4月27日从夏威夷的珍珠港出发，6月22日之前已经开始在南海进行警戒监视。目前尚不明确其派遣期间。 　　美国海军本月还派出两艘核航母参加在菲律宾附近公海举行的军事演习。 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>183</id>
  <date>2016年06月25日14:21</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-25/doc-ifxtmwei9294295.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：美军向南海派出三艘宙斯盾驱逐舰</title>
  <content>　　日本共同社报道，美国海军近日透露，已向南海派出三艘宙斯盾驱逐舰，展开警戒监视活动。 　　据美国海军透露的消息，此次派出的三艘驱逐舰分别是“斯普鲁恩斯级”“迪凯特号”及“莫姆森号”。三艘驱逐舰4月27日从夏威夷的珍珠港出发，6月22日之前已经开始在南海进行警戒监视。目前尚不明确其派遣期间。 　　美国海军本月还派出两艘核航母参加在菲律宾附近公海举行的军事演习。 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>184</id>
  <date>2016年06月22日16:20</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-22/doc-ifxtfrrc4136284.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>里约奥运火炬传递“请”美洲虎参加 后射杀</title>
  <content>被“请到”火炬传递现场的一只美洲虎，后因挣脱锁链，这只虎背现场射杀。 　　巴西军方发表声明，当地时间6月20日，里约奥运会火炬传递过程中，有一只“参加”传递仪式的美洲虎因挣脱锁链被士兵在现场射杀。 　　英国媒体报道，事发时火炬传递者是巴西著名的理疗师 Lgor Simoes Andrade，事后，他发了一张他在接力中的照片，画面里，那只美洲虎就趴在他身后不远处。 　　据悉，之所以“请来”这只美洲虎，是因为美洲虎是此次里约奥运会巴西代表队的吉祥物。但仪式结束后不久，这只美洲虎突然铮脱了动物园的锁链，尽管它没有任何威胁的迹象，负责警戒的士兵还是立刻将其射杀。 　　参加奥运火炬传递的美洲虎被射杀立即招致批评。 　　“我们保证这样的事件不会再次发生” 2016里约奥运组委会在随后的声明中表示， “我们不应该允许象征着和平与团结的的奥运火炬从一个被锁住的野生动物旁经过，这样的画面违背了我们的信仰和价值观，这是一个错误。” 　　美洲虎属于濒危保护动物，在乌拉圭和萨尔瓦多已经完全灭绝。巴西亚马逊州政府环境主管称，未经授权利用美洲虎出席活动是非法的，目前已介入调查。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>185</id>
  <date>2016年06月22日16:20</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-22/doc-ifxtfrrc4136284.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>里约奥运火炬传递“请”美洲虎参加 后射杀</title>
  <content>被“请到”火炬传递现场的一只美洲虎，后因挣脱锁链，这只虎背现场射杀。 　　巴西军方发表声明，当地时间6月20日，里约奥运会火炬传递过程中，有一只“参加”传递仪式的美洲虎因挣脱锁链被士兵在现场射杀。 　　英国媒体报道，事发时火炬传递者是巴西著名的理疗师 Lgor Simoes Andrade，事后，他发了一张他在接力中的照片，画面里，那只美洲虎就趴在他身后不远处。 　　据悉，之所以“请来”这只美洲虎，是因为美洲虎是此次里约奥运会巴西代表队的吉祥物。但仪式结束后不久，这只美洲虎突然铮脱了动物园的锁链，尽管它没有任何威胁的迹象，负责警戒的士兵还是立刻将其射杀。 　　参加奥运火炬传递的美洲虎被射杀立即招致批评。 　　“我们保证这样的事件不会再次发生” 2016里约奥运组委会在随后的声明中表示， “我们不应该允许象征着和平与团结的的奥运火炬从一个被锁住的野生动物旁经过，这样的画面违背了我们的信仰和价值观，这是一个错误。” 　　美洲虎属于濒危保护动物，在乌拉圭和萨尔瓦多已经完全灭绝。巴西亚马逊州政府环境主管称，未经授权利用美洲虎出席活动是非法的，目前已介入调查。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>186</id>
  <date>2016年06月22日16:20</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-22/doc-ifxtfrrc4136284.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>里约奥运火炬传递“请”美洲虎参加 后射杀</title>
  <content>被“请到”火炬传递现场的一只美洲虎，后因挣脱锁链，这只虎背现场射杀。 　　巴西军方发表声明，当地时间6月20日，里约奥运会火炬传递过程中，有一只“参加”传递仪式的美洲虎因挣脱锁链被士兵在现场射杀。 　　英国媒体报道，事发时火炬传递者是巴西著名的理疗师 Lgor Simoes Andrade，事后，他发了一张他在接力中的照片，画面里，那只美洲虎就趴在他身后不远处。 　　据悉，之所以“请来”这只美洲虎，是因为美洲虎是此次里约奥运会巴西代表队的吉祥物。但仪式结束后不久，这只美洲虎突然铮脱了动物园的锁链，尽管它没有任何威胁的迹象，负责警戒的士兵还是立刻将其射杀。 　　参加奥运火炬传递的美洲虎被射杀立即招致批评。 　　“我们保证这样的事件不会再次发生” 2016里约奥运组委会在随后的声明中表示， “我们不应该允许象征着和平与团结的的奥运火炬从一个被锁住的野生动物旁经过，这样的画面违背了我们的信仰和价值观，这是一个错误。” 　　美洲虎属于濒危保护动物，在乌拉圭和萨尔瓦多已经完全灭绝。巴西亚马逊州政府环境主管称，未经授权利用美洲虎出席活动是非法的，目前已介入调查。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>187</id>
  <date>2016年06月15日21:17</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-15/doc-ifxtfrrc3645587.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>中国军舰进入日领海后 海警又巡航钓鱼岛</title>
  <content>15日下午，中国海警船31239进入钓鱼岛海域巡航。 被日方认为15日凌晨进入日本领海的中国海军侦察舰。 　　共同社报道，日本最大在野党民进党党首冈田克也15日在记者会上批评称，首相安倍晋三和官房长官菅义伟不顾中国军舰当天凌晨一度驶入日本领海一事，均为参院选举拉票而离开了东京。 　　共同社援引冈田的话称：“问题在于十分重大的事件发生时，首相官邸竟无人坐镇，必须对此提出警告。” 　　日本媒体称，15日凌晨，一艘中国海军侦查舰从三点半到5点期间在日本领海航行，之后离去。日本自卫队高官称，中国军舰进入日本领海“十分罕见”。 　　对在野党方面的指责，官房副长官萩生田光一向媒体表示：“官房副长官留守官邸，在与首相联络方面万无一失，政府整体的危机管理态势并不存在任何问题。” 　　他还强调：“两人同时不在东京的情况下，已经细致做好紧急事态发生时的对策。” 　　由于日本国会参议院将于下月改选，安倍等自民党高层人物也加强了为本党候选人助选的力度，安倍15日访问了青森和秋田两县，官房长官菅义伟则去了宫崎县。 　　另据日本媒体报道，15日下午，三艘中国海警船进入钓鱼岛海域巡航，时间长约一个半小时。 　　日本时事新闻社称，这是今年中国政府船只第16次“侵入“钓鱼岛海域。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>188</id>
  <date>2016年06月04日04:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-04/doc-ifxsvenv6482344.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=2&amp;r=9&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>越南记者拍摄中国南沙东门礁 将照片提供给日媒</title>
  <content>　　近来，越南和日本两个国家的关系越来越亲密，因为他们为了一个共同的“事业”走到了一起——“遏制”中国在南海的行动。 　　在5月14日，越南总理阮春福就任后首次接受外国媒体采访，就把机会给了日本媒体。他在首都河内会见日本媒体时表示，“日本应该作为地区大国为和平解决（问题）发挥积极作用”，期待日本进一步介入。之后，日本首相安倍晋三28日在东京与越南总理阮春福会面，对南海海域的大规模填海造陆活动“深表担忧”。安倍还说，正研究协助越南建造新的巡逻船，强化越南的海上警备能力。 　　双方官方交流不断，民间“交流”也不断深入。 早前拍摄的未完工东门岛全景，南海研究论坛 图 　　日本《朝日新闻》6月2日独家报道称，一名越南记者今年4月对中国东门礁拍摄了照片和视频，于近日提供了给了《朝日新闻》方面。《朝日新闻》称，从该段视频中可以很清楚地看到中国在南沙岛礁的建设进展情况。 　　拍摄上述影像资料的越南记者（日文称チュン・ヒエウ）来自越南官方国营的《青年报》（Báo Thanh Niên）。《青年报》是越南发行量较大的一份报纸，是越南青年联盟（Hội Liên hiệp Thanh niên Việt Nam）的机关报。 　　《朝日新闻》报道中表示，这名越南记者在今年4月搭乘越南渔政船前往南海相关海域拍摄了这些视频和照片。拍摄对象就是中国东门礁。在岛礁上，可以清楚地辨 认出白色球形雷达罩、疑似通信用的铁塔以及白色的大型建筑物。《朝日新闻》在报道中推测，东门礁上的设施很可能是雷达基地。人工岛的港口里还停泊了数艘大 型船只，附近还有数艘航行的船只。视频最后还能看到附近有几个类似灯塔的设施。 “中国东门”，日本《朝日新闻》图 　　这名越南记者表示，视频拍摄地点距离东门礁大约7公里处。岛礁上的主要建筑物是一栋9层的建筑，周围被一堵大约2层楼高的外墙环绕。此外，还可以清楚的看 到楼顶有“中国东门”、“祖国万岁”的标语牌。岛上还有数个抛物面电线。该记者称，由于中国公务船不断在周围巡航警备，因此无法再继续接近。 “祖国万岁”，日本《朝日新闻》图 　　东门礁是南沙群岛中九章群礁东北部的一个暗礁，因礁盘中央泻湖东端有一出口而得名，人称“南海国门第一礁”。在九章群礁中，中国目前控制了东门礁和赤瓜 礁。而景宏岛、鬼喊礁、琼礁和染青沙洲则暂时被越南控制。我国于2013年底开始进行了对东门礁的填海作业，2015年1月24日的图像显示原来的礁盘上 已经填出了一个7.5万平方米的人造岛。 九章群礁 　　而对于外媒所说“中国在南沙人工造岛，大搞军事化”的指责，中国国防部早就作出回应强调。中方在有关南海岛礁上进行的建设主要是出于民事目的，其中包括导 航、气象等设备，以便更好地为国际社会提供公共服务产品。同时，中方在岛上部署必要的国土防卫设施，这是中方行使国际法赋予主权国家的自保权和自卫权，完 全正当合法。 责任编辑：乔雷华 SN098</content>
</page>
<page>
  <id>189</id>
  <date>2016年06月15日11:49</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-15/doc-ifxszkzy5314714.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=5&amp;r=9&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：中国军舰今天凌晨“侵入”日本领海</title>
  <content>日本媒体获得的中国海军侦查舰照片。（图片来自《产经新闻》） 　　日本《读卖新闻》、《朝日新闻》报道，日本防卫省15日称，当天凌晨3点半左右，中国海军一艘侦查舰在鹿儿岛附近短暂“侵入”日本领海后离开。 　　报道称，日本海上自卫队P3C侦察机发现了“侵入”的中国军舰，称这艘军舰驶入鹿儿岛县西侧的“领海”，在呆了一个半小时后，于凌晨5点从鹿儿岛县以南海域离开。 　　《朝日新闻》援引日本自卫队官员的话称，中国海军军舰“侵入”日本领海属于“极其罕见”的事态。 　　《读卖新闻》报道，中国舰艇上一次“侵入”日本领海是2004年11月，当时是一艘核动力潜艇。 　　2004年正处在中日关系冰冻期，因为时任首相小泉年年参拜靖国神社，导致日本与邻国关系陷入低谷。 　　日本媒体报道，就中国军舰“侵入”日本领海，日外务省已向中方表达“担忧”之意，而日方也正在紧急分析中国军舰此举是何意图。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>190</id>
  <date>2016年06月15日21:17</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-15/doc-ifxtfrrc3645587.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>中国军舰进入日领海后 海警又巡航钓鱼岛</title>
  <content>15日下午，中国海警船31239进入钓鱼岛海域巡航。 被日方认为15日凌晨进入日本领海的中国海军侦察舰。 　　共同社报道，日本最大在野党民进党党首冈田克也15日在记者会上批评称，首相安倍晋三和官房长官菅义伟不顾中国军舰当天凌晨一度驶入日本领海一事，均为参院选举拉票而离开了东京。 　　共同社援引冈田的话称：“问题在于十分重大的事件发生时，首相官邸竟无人坐镇，必须对此提出警告。” 　　日本媒体称，15日凌晨，一艘中国海军侦查舰从三点半到5点期间在日本领海航行，之后离去。日本自卫队高官称，中国军舰进入日本领海“十分罕见”。 　　对在野党方面的指责，官房副长官萩生田光一向媒体表示：“官房副长官留守官邸，在与首相联络方面万无一失，政府整体的危机管理态势并不存在任何问题。” 　　他还强调：“两人同时不在东京的情况下，已经细致做好紧急事态发生时的对策。” 　　由于日本国会参议院将于下月改选，安倍等自民党高层人物也加强了为本党候选人助选的力度，安倍15日访问了青森和秋田两县，官房长官菅义伟则去了宫崎县。 　　另据日本媒体报道，15日下午，三艘中国海警船进入钓鱼岛海域巡航，时间长约一个半小时。 　　日本时事新闻社称，这是今年中国政府船只第16次“侵入“钓鱼岛海域。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>191</id>
  <date>2016年06月15日21:17</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-15/doc-ifxtfrrc3645587.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>中国军舰进入日领海后 海警又巡航钓鱼岛</title>
  <content>15日下午，中国海警船31239进入钓鱼岛海域巡航。 被日方认为15日凌晨进入日本领海的中国海军侦察舰。 　　共同社报道，日本最大在野党民进党党首冈田克也15日在记者会上批评称，首相安倍晋三和官房长官菅义伟不顾中国军舰当天凌晨一度驶入日本领海一事，均为参院选举拉票而离开了东京。 　　共同社援引冈田的话称：“问题在于十分重大的事件发生时，首相官邸竟无人坐镇，必须对此提出警告。” 　　日本媒体称，15日凌晨，一艘中国海军侦查舰从三点半到5点期间在日本领海航行，之后离去。日本自卫队高官称，中国军舰进入日本领海“十分罕见”。 　　对在野党方面的指责，官房副长官萩生田光一向媒体表示：“官房副长官留守官邸，在与首相联络方面万无一失，政府整体的危机管理态势并不存在任何问题。” 　　他还强调：“两人同时不在东京的情况下，已经细致做好紧急事态发生时的对策。” 　　由于日本国会参议院将于下月改选，安倍等自民党高层人物也加强了为本党候选人助选的力度，安倍15日访问了青森和秋田两县，官房长官菅义伟则去了宫崎县。 　　另据日本媒体报道，15日下午，三艘中国海警船进入钓鱼岛海域巡航，时间长约一个半小时。 　　日本时事新闻社称，这是今年中国政府船只第16次“侵入“钓鱼岛海域。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>192</id>
  <date>2016年06月15日13:28</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-15/doc-ifxszmaa2050389.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>东京都知事引咎辞职 被控挪用“巨额”公款</title>
  <content>日本东京都知事舛添要一。 　　日本媒体15日报道，日本东京都知事舛添要一因被指控将政治资金挪作私用，于当天上午向都议会议长提交辞呈。他前一天曾哭求议员们让他多任职一段时间，以保住东京面子……日媒称，其被控挪用“巨额”政治资金，包括将约合人民币7万元的私用当公用报销…… 　　日本共同社援引日本自民党相关人士的话报道，东京都知事舛添要一已基本决定辞职，以此对因其挪用政治资金等问题而导致的政治混乱负责。舛添作出这一决定可能是由于都议会中包括自民党、公明党在内的几乎所有党团共同提交了针对他的不信任决议案。 　　舛添将是继前两任知事石原慎太郎及猪濑直树后又一位在任期途中辞职的都知事。这也可能对4年后的东京奥运会和残奥会的组织工作造成影响。 　　共同社报道，舛添此前被曝挪用“巨额海外差旅费”，其中包括将37万日元、约合人民币2.3万的家族旅行费用当成政治资金报销、48次使用公车往来自家别墅，以及挪用政治资金住高级酒店、网购艺术品和土产等。本月6日公布的律师调查报告称，家人旅行的住宿费及购买艺术品的花费等一部分支出“不适当”，但《政治资金规正法》中未限制用途，因此认定“不违法”。 　　根据《产经新闻》的统计，舛添被指控挪用政治资金、用作私人差旅和吃饭的费用合计113万日元（约合人民币7万元）。 舛添此前以律师正调查为由，未就政治资金挪用问题进行详细说明，一直表示希望继续担任知事。 　　14日，舛添要一被议会各党团提交不信任决议案，然后他哭着向都议员们恳求延期辞职。 　　共同社援引都议员的消息透露，舛添说：“如果不信任案获得通过，只有辞职或解散的选择。在里约奥运会即将召开之际，引起混乱不利于国家利益。继续担任知事是因为想避免出现混乱。” 　　舛添还谈到家人，哽咽着说：“如果考虑到孩子，我在一个月前就想辞职，现在也想辞职。”他用手帕檫去眼泪，继续说：“我忍到今天是因为不想在里约奥运会上东京成为别人的笑柄。求求你们了，希望保住东京的名誉。”他还恳求说，9月的都议会例行会议上“把自己交给你们处理”。 　　舛添于2014年2月就任东京都知事，他辞职后东京都将在50天内将举行知事选举。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>193</id>
  <date>2016年04月19日00:59</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-04-19/doc-ifxriqqx2968727.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=4&amp;r=9&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>巴西众议院赞成弹劾总统案 罗塞夫或主动辞职</title>
  <content>　　原标题：罗塞夫 与其被弹劾不如自下野 　　巴西众议院赞成弹劾总统案 　　巴西国会众议院全体会议17日举行投票，最终以367票赞成、137票反对、7票弃权和2票缺席的表决结果通过了对总统罗塞夫的弹劾案。这一提案最终能否通过还需要等待参议院的审议结果。面对困局，目前劳工党内部已传出风声，称罗塞夫有意提前结束任期，可能将于19日向众议院提出在今年内提前举行大选。 　　主动辞职 或成可能选项 　　根据巴西法律，在众议院通过后，弹劾案将接受参议院审议。巴西媒体报道说，众议院将于19日把提案转交参议院。参议院将成立由21名参议员和21名候补参议员组成的特别委员会（特委会）进行讨论并表决。 　　巴西发行量最大的《圣保罗报》认为，参议院将以类似众议院的比例通过弹劾案，即便罗塞夫的盟友、参议院议长卡列罗斯试图推迟参议院的审议日程，也无法改变最终结果。 　　面对困局，目前劳工党内部已传出风声，称罗塞夫有意提前结束任期，可能将于19日向众议院提出在今年内提前举行大选。 　　巴西媒体进行的民意调查显示，尽管近七成巴西民众支持议会对罗塞夫进行弹劾，但绝大部分民众并不看好罗塞夫下台后的政局走向。而本月10日公布的一项民调结果显示，在2018年总统大选中呼声最高的仍是来自劳工党的前总统卢拉。 　　分析人士认为，在目前形势下，罗塞夫如果主动辞职，可以让民众对劳工党政府的不满得到发泄，或许能为日后劳工党“卷土重来”创造条件，因此是一个可能的选项。 　　两大软肋 引发执政危机 　　现年68岁的罗塞夫是巴西历史上第一位女总统。2010年，罗塞夫以劳工党候选人身份参加总统竞选并轻松取胜。2015年8月，她的支持率跌至8%。 　　分析人士认为，巴西民意的转变与经济衰退密切相关。自2003年劳工党执政以来，得益于大宗商品市场的繁荣，巴西经济快速增长，跃居世界第七大经济体，民众收入大幅攀升，中产阶级队伍壮大。但由于巴西经济过度依赖初级产品出口，当外部环境发生变化后，巴西经济也就随之下滑。 　　客观来看，罗塞夫执政6年间在经济领域作为不大。据巴西官方统计，2015年巴西经济萎缩3.8%，是自1990年以来表现最差的一年。通胀率节节攀升，失业率高企，许多中产阶级再度返贫。这些情况让反对派联盟抓住把柄，以罗塞夫政府“不懂经济”为由一再发难，煽动民意，逼政府下台。 　　与此同时，腐败是削弱罗塞夫政府执政基础的另一个重要因素。 　　2014年，巴西司法机关启动名为“洗车行动”的反腐调查。经过深入侦查，调查人员发现，作为国企的巴西石油公司高管层存在一个严重的贪腐网络，牵连包括劳工党在内的许多政党和知名政治人物，涉案金额高达40亿美元。该案件成为巴西历史上金额最大的贪腐丑闻。今年3月初，来自劳工党的前总统卢拉也因涉嫌受贿，遭到联邦警察强制问讯。此后，巴西政治危机加速发展，行政、立法、司法和媒体等各方均参与其中。据新华社 　　■新闻链接 　　巴西总统弹劾“三步曲” 　　第一步：众议院就弹劾表决 　　首先，弹劾总统的议案必须在众议院全院表决中获得通过。以本次弹劾为例，由65人组成的众议院特别委员会11日通过了支持弹劾总统罗塞夫的议案。众院全院15日起开始辩论弹劾议案，17日举行表决。 　　据路透社报道，众议院采取点名表决办法，从“反罗”力量占优的巴西南部地区的议员开始，依次对弹劾案表决，“挺罗”的北部地区议员排在表决顺序的最后。 　　巴西众议院由513名议员组成。宪法规定，弹劾案要想在众议院通过，必须获得三分之二多数票，也就是说，至少获得342名议员支持。众议院议长爱德华多·库尼亚不参加表决。 　　第二步：参议院就是否受理表决 　　一旦弹劾案在众议院通过，参议院将审议并决定是否继续弹劾。首先，参议院将成立特别委员会，审议弹劾案的法定许可性，最终向参议院全体提出建议。 　　如果参议院经过表决，以简单多数支持受理此案，也就是说，81名议员中有41人赞成，弹劾将继续。这时，罗塞夫须立刻离职，总统职务由副总统米歇尔·特梅尔代理。 　　外界普遍认为，参议院可能会在5月上旬就是否接受弹劾案表决。 　　第三步：参议院就弹劾表决 　　一旦确定弹劾，参议院将在180天内审议对罗塞夫的弹劾案，由联邦最高法院首席法官里卡多·莱万多夫斯基主持。 　　如果参议院三分之二的议员，即54人认定总统有罪，罗塞夫将随即被罢黜，特梅尔将接任总统，完成罗塞夫的剩余任期，即2018年12月31日。如果参院表决认定罗塞夫无罪，她将立即复职。 　　一旦被认定有罪，罗塞夫还将被剥夺政治权利，8年内不得竞选公职。 　　分析人士预计，鉴于巴西目前的政治形势，参院可能5月底之前完成弹劾程序。据新华社 责任编辑：茅敏敏 SN184</content>
</page>
<page>
  <id>194</id>
  <date>2016年06月15日13:28</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-15/doc-ifxszmaa2050389.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>东京都知事引咎辞职 被控挪用“巨额”公款</title>
  <content>日本东京都知事舛添要一。 　　日本媒体15日报道，日本东京都知事舛添要一因被指控将政治资金挪作私用，于当天上午向都议会议长提交辞呈。他前一天曾哭求议员们让他多任职一段时间，以保住东京面子……日媒称，其被控挪用“巨额”政治资金，包括将约合人民币7万元的私用当公用报销…… 　　日本共同社援引日本自民党相关人士的话报道，东京都知事舛添要一已基本决定辞职，以此对因其挪用政治资金等问题而导致的政治混乱负责。舛添作出这一决定可能是由于都议会中包括自民党、公明党在内的几乎所有党团共同提交了针对他的不信任决议案。 　　舛添将是继前两任知事石原慎太郎及猪濑直树后又一位在任期途中辞职的都知事。这也可能对4年后的东京奥运会和残奥会的组织工作造成影响。 　　共同社报道，舛添此前被曝挪用“巨额海外差旅费”，其中包括将37万日元、约合人民币2.3万的家族旅行费用当成政治资金报销、48次使用公车往来自家别墅，以及挪用政治资金住高级酒店、网购艺术品和土产等。本月6日公布的律师调查报告称，家人旅行的住宿费及购买艺术品的花费等一部分支出“不适当”，但《政治资金规正法》中未限制用途，因此认定“不违法”。 　　根据《产经新闻》的统计，舛添被指控挪用政治资金、用作私人差旅和吃饭的费用合计113万日元（约合人民币7万元）。 舛添此前以律师正调查为由，未就政治资金挪用问题进行详细说明，一直表示希望继续担任知事。 　　14日，舛添要一被议会各党团提交不信任决议案，然后他哭着向都议员们恳求延期辞职。 　　共同社援引都议员的消息透露，舛添说：“如果不信任案获得通过，只有辞职或解散的选择。在里约奥运会即将召开之际，引起混乱不利于国家利益。继续担任知事是因为想避免出现混乱。” 　　舛添还谈到家人，哽咽着说：“如果考虑到孩子，我在一个月前就想辞职，现在也想辞职。”他用手帕檫去眼泪，继续说：“我忍到今天是因为不想在里约奥运会上东京成为别人的笑柄。求求你们了，希望保住东京的名誉。”他还恳求说，9月的都议会例行会议上“把自己交给你们处理”。 　　舛添于2014年2月就任东京都知事，他辞职后东京都将在50天内将举行知事选举。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>195</id>
  <date>2016年06月15日13:28</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-15/doc-ifxszmaa2050389.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>东京都知事引咎辞职 被控挪用“巨额”公款</title>
  <content>日本东京都知事舛添要一。 　　日本媒体15日报道，日本东京都知事舛添要一因被指控将政治资金挪作私用，于当天上午向都议会议长提交辞呈。他前一天曾哭求议员们让他多任职一段时间，以保住东京面子……日媒称，其被控挪用“巨额”政治资金，包括将约合人民币7万元的私用当公用报销…… 　　日本共同社援引日本自民党相关人士的话报道，东京都知事舛添要一已基本决定辞职，以此对因其挪用政治资金等问题而导致的政治混乱负责。舛添作出这一决定可能是由于都议会中包括自民党、公明党在内的几乎所有党团共同提交了针对他的不信任决议案。 　　舛添将是继前两任知事石原慎太郎及猪濑直树后又一位在任期途中辞职的都知事。这也可能对4年后的东京奥运会和残奥会的组织工作造成影响。 　　共同社报道，舛添此前被曝挪用“巨额海外差旅费”，其中包括将37万日元、约合人民币2.3万的家族旅行费用当成政治资金报销、48次使用公车往来自家别墅，以及挪用政治资金住高级酒店、网购艺术品和土产等。本月6日公布的律师调查报告称，家人旅行的住宿费及购买艺术品的花费等一部分支出“不适当”，但《政治资金规正法》中未限制用途，因此认定“不违法”。 　　根据《产经新闻》的统计，舛添被指控挪用政治资金、用作私人差旅和吃饭的费用合计113万日元（约合人民币7万元）。 舛添此前以律师正调查为由，未就政治资金挪用问题进行详细说明，一直表示希望继续担任知事。 　　14日，舛添要一被议会各党团提交不信任决议案，然后他哭着向都议员们恳求延期辞职。 　　共同社援引都议员的消息透露，舛添说：“如果不信任案获得通过，只有辞职或解散的选择。在里约奥运会即将召开之际，引起混乱不利于国家利益。继续担任知事是因为想避免出现混乱。” 　　舛添还谈到家人，哽咽着说：“如果考虑到孩子，我在一个月前就想辞职，现在也想辞职。”他用手帕檫去眼泪，继续说：“我忍到今天是因为不想在里约奥运会上东京成为别人的笑柄。求求你们了，希望保住东京的名誉。”他还恳求说，9月的都议会例行会议上“把自己交给你们处理”。 　　舛添于2014年2月就任东京都知事，他辞职后东京都将在50天内将举行知事选举。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>196</id>
  <date>2016年06月15日11:49</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-15/doc-ifxszkzy5314714.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：中国军舰今天凌晨“侵入”日本领海</title>
  <content>日本媒体获得的中国海军侦查舰照片。（图片来自《产经新闻》） 　　日本《读卖新闻》、《朝日新闻》报道，日本防卫省15日称，当天凌晨3点半左右，中国海军一艘侦查舰在鹿儿岛附近短暂“侵入”日本领海后离开。 　　报道称，日本海上自卫队P3C侦察机发现了“侵入”的中国军舰，称这艘军舰驶入鹿儿岛县西侧的“领海”，在呆了一个半小时后，于凌晨5点从鹿儿岛县以南海域离开。 　　《朝日新闻》援引日本自卫队官员的话称，中国海军军舰“侵入”日本领海属于“极其罕见”的事态。 　　《读卖新闻》报道，中国舰艇上一次“侵入”日本领海是2004年11月，当时是一艘核动力潜艇。 　　2004年正处在中日关系冰冻期，因为时任首相小泉年年参拜靖国神社，导致日本与邻国关系陷入低谷。 　　日本媒体报道，就中国军舰“侵入”日本领海，日外务省已向中方表达“担忧”之意，而日方也正在紧急分析中国军舰此举是何意图。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>197</id>
  <date>2016年06月15日06:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-15/doc-ifxszkzy5294595.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=4&amp;r=1&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>中国A股暂不纳入MSCI新兴市场指数</title>
  <content>　　原标题：MSCI宣布延迟将中国A股纳入其新兴市场指数 　　新华社纽约6月14日电（记者王乃水 李铭） 摩根士丹利资本国际公司（MSCI）14日表示，延迟将中国A股纳入MSCI新兴市场指数。 　　MSCI当天公布的2016年度全球市场分类评审结果说，过去几个月，MSCI与其市场参与者就中国A股纳入MSCI新兴市场指数的议题进行了深入探讨。国际投资者对中国进一步开放A股市场的各项措施表示肯定，并认为实际权益拥有权的问题已经得到圆满解决。 　　MSCI表示，大多数投资者强调，QFII（合格境外机构投资者）额度分配和资本流动限制的相关制度进展以及股票停复牌新规的执行效果仍需观察。 　　评审结果说，MSCI继续将中国A股保留在2017年纳入其新兴市场指数的审核名单上。 　　MSCI董事总经理兼全球研究主管雷米·布赖恩德表示，将中国A股纳入MSCI新兴市场指数的议题已经取得积极进展。这些进展体现出中国努力将A股市场准入标准提升至国际水平的坚定决心。 　　MSCI同时表示，如果中国A股市场准入状况在2017年6月之前出现显著进展，MSCI不排除在年度市场分类评审的例行周期之外提前公布纳入A股的可能性。 　　MSCI是全球影响力最大的指数提供商之一。根据有关统计，目前全球排名前100位的基金中，有97家是MSCI客户。（完） 责任编辑：刘德宾 SN222</content>
</page>
<page>
  <id>198</id>
  <date>2016年06月15日11:49</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-15/doc-ifxszkzy5314714.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：中国军舰今天凌晨“侵入”日本领海</title>
  <content>日本媒体获得的中国海军侦查舰照片。（图片来自《产经新闻》） 　　日本《读卖新闻》、《朝日新闻》报道，日本防卫省15日称，当天凌晨3点半左右，中国海军一艘侦查舰在鹿儿岛附近短暂“侵入”日本领海后离开。 　　报道称，日本海上自卫队P3C侦察机发现了“侵入”的中国军舰，称这艘军舰驶入鹿儿岛县西侧的“领海”，在呆了一个半小时后，于凌晨5点从鹿儿岛县以南海域离开。 　　《朝日新闻》援引日本自卫队官员的话称，中国海军军舰“侵入”日本领海属于“极其罕见”的事态。 　　《读卖新闻》报道，中国舰艇上一次“侵入”日本领海是2004年11月，当时是一艘核动力潜艇。 　　2004年正处在中日关系冰冻期，因为时任首相小泉年年参拜靖国神社，导致日本与邻国关系陷入低谷。 　　日本媒体报道，就中国军舰“侵入”日本领海，日外务省已向中方表达“担忧”之意，而日方也正在紧急分析中国军舰此举是何意图。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>199</id>
  <date>2016年06月15日11:49</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-15/doc-ifxszkzy5314714.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：中国军舰今天凌晨“侵入”日本领海</title>
  <content>日本媒体获得的中国海军侦查舰照片。（图片来自《产经新闻》） 　　日本《读卖新闻》、《朝日新闻》报道，日本防卫省15日称，当天凌晨3点半左右，中国海军一艘侦查舰在鹿儿岛附近短暂“侵入”日本领海后离开。 　　报道称，日本海上自卫队P3C侦察机发现了“侵入”的中国军舰，称这艘军舰驶入鹿儿岛县西侧的“领海”，在呆了一个半小时后，于凌晨5点从鹿儿岛县以南海域离开。 　　《朝日新闻》援引日本自卫队官员的话称，中国海军军舰“侵入”日本领海属于“极其罕见”的事态。 　　《读卖新闻》报道，中国舰艇上一次“侵入”日本领海是2004年11月，当时是一艘核动力潜艇。 　　2004年正处在中日关系冰冻期，因为时任首相小泉年年参拜靖国神社，导致日本与邻国关系陷入低谷。 　　日本媒体报道，就中国军舰“侵入”日本领海，日外务省已向中方表达“担忧”之意，而日方也正在紧急分析中国军舰此举是何意图。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>200</id>
  <date>2016年06月10日01:00</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-06-10/doc-ifxszmnz6955431.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>越南选举产生新国会代表 7月选举新国家领导人</title>
  <content>　　原标题：越南选举产生新一届国会代表 　　新华社河内6月9日电（记者乐艳娜）越南国会代表工作委员会主任陈文粹9日在河内宣布，越南第十四届国会496名代表已经选举产生，他们将在新一届国会第一次会议上再次选举新一届国家领导人。 　　陈文粹当天在中央选举委员会举行的新闻发布会上说，全国共有6704．9万名选民投票，投票率达99．35％。当选的新一届国会代表包括133名女性、86名少数民族代表和21名党外人士。 　　越南第十四届国会代表选举于5月22日举行。当选代表任期至2021年。第十四届国会第一次会议定于7月在河内举行。届时，与会代表将再次选举国家主席、政府总理、国会主席等国家主要领导人。 　　越共中央委员会在3月12日结束的越共十二届二中全会上强调尽早健全国家机构领导班子，及时落实越共十二大决议。越共中央委员会同意在第十三届国会第十一次会议上完成国家机关高层领导职位候选人推荐工作，并按规程选举产生国家主席、政府总理、国会主席等国家主要领导人。 　　3月21日至4月12日，越南举行第十三届国会第十一次会议，选举阮氏金银为国会主席、陈大光为国家主席、阮春福为政府总理。根据越南相关法律，上述领导人的任期应截至第十四届国会第一次会议。第十四届国会第一次会议将重新选举国家领导人，当选国家领导人的任期为5年。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>201</id>
  <date>2016年06月10日01:00</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-06-10/doc-ifxszmnz6955431.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>越南选举产生新国会代表 7月选举新国家领导人</title>
  <content>　　原标题：越南选举产生新一届国会代表 　　新华社河内6月9日电（记者乐艳娜）越南国会代表工作委员会主任陈文粹9日在河内宣布，越南第十四届国会496名代表已经选举产生，他们将在新一届国会第一次会议上再次选举新一届国家领导人。 　　陈文粹当天在中央选举委员会举行的新闻发布会上说，全国共有6704．9万名选民投票，投票率达99．35％。当选的新一届国会代表包括133名女性、86名少数民族代表和21名党外人士。 　　越南第十四届国会代表选举于5月22日举行。当选代表任期至2021年。第十四届国会第一次会议定于7月在河内举行。届时，与会代表将再次选举国家主席、政府总理、国会主席等国家主要领导人。 　　越共中央委员会在3月12日结束的越共十二届二中全会上强调尽早健全国家机构领导班子，及时落实越共十二大决议。越共中央委员会同意在第十三届国会第十一次会议上完成国家机关高层领导职位候选人推荐工作，并按规程选举产生国家主席、政府总理、国会主席等国家主要领导人。 　　3月21日至4月12日，越南举行第十三届国会第十一次会议，选举阮氏金银为国会主席、陈大光为国家主席、阮春福为政府总理。根据越南相关法律，上述领导人的任期应截至第十四届国会第一次会议。第十四届国会第一次会议将重新选举国家领导人，当选国家领导人的任期为5年。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>202</id>
  <date>2016年06月10日01:00</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-06-10/doc-ifxszmnz6955431.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>越南选举产生新国会代表 7月选举新国家领导人</title>
  <content>　　原标题：越南选举产生新一届国会代表 　　新华社河内6月9日电（记者乐艳娜）越南国会代表工作委员会主任陈文粹9日在河内宣布，越南第十四届国会496名代表已经选举产生，他们将在新一届国会第一次会议上再次选举新一届国家领导人。 　　陈文粹当天在中央选举委员会举行的新闻发布会上说，全国共有6704．9万名选民投票，投票率达99．35％。当选的新一届国会代表包括133名女性、86名少数民族代表和21名党外人士。 　　越南第十四届国会代表选举于5月22日举行。当选代表任期至2021年。第十四届国会第一次会议定于7月在河内举行。届时，与会代表将再次选举国家主席、政府总理、国会主席等国家主要领导人。 　　越共中央委员会在3月12日结束的越共十二届二中全会上强调尽早健全国家机构领导班子，及时落实越共十二大决议。越共中央委员会同意在第十三届国会第十一次会议上完成国家机关高层领导职位候选人推荐工作，并按规程选举产生国家主席、政府总理、国会主席等国家主要领导人。 　　3月21日至4月12日，越南举行第十三届国会第十一次会议，选举阮氏金银为国会主席、陈大光为国家主席、阮春福为政府总理。根据越南相关法律，上述领导人的任期应截至第十四届国会第一次会议。第十四届国会第一次会议将重新选举国家领导人，当选国家领导人的任期为5年。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>203</id>
  <date>2016年06月03日21:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-06-04/doc-ifxsuypf4909057.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>泰国虎庙黑幕调查：抢走幼虎催雌虎发情再生产</title>
  <content>　　5月30日，由于虎庙涉嫌虐待和走私老虎，泰国官方野生动物保护部门开始搜查寺庙，并将庙里的一部分老虎“解救”出来。6月1日，官方人员在虎庙里找到了40具老虎幼崽的尸体，以及部分冷冻封存的老虎身体器官。一名参与行动的官员说，已死幼虎对“虎庙”有一定价值，虎骨及老虎身体的某些部位会被拿来制作成药品，在黑市上出售。147只“家养老虎”，已经有上百只被官方没收。原本的计划，将有70头老虎被转移到别处安置，如今情势急转直下，只怕将来真的是“从此虎庙再无虎”了皇帝的新衣，就此穿帮。一个被伪装成“萌宠乐园”的“老虎妓院”，终于敲响了自己的丧钟。 　　虎庙成长史：可疑的人造童话说起这个萌萌的老虎庙，就算你没去过，也一定看过他们的照片。这个庙，外头通常叫它“泰国虎庙”，正式名称则叫做帕朗塔布寺，由于地处泰国北碧府，因此简称“北碧虎庙”。 　　这座神奇的寺庙，常年养着上百头大小老虎，老虎们在镜头前和喵星人一样温柔乖巧，整天和寺里的僧众黏在一起，挠痒打滚，舔脸撒娇，那造型真是萌你一脸，别提有多治愈了。花上个几十美元，可以和大喵们亲切合影，甚至骑在大喵背上拍几张人虎情未了的“伏虎照”。如果喜欢小的，还可以叫出更可爱的“小老虎”们出来坐台，可以抱着拍照，也可以像遛狗一样遛小老虎，或者其他什么你想得出来的玩法都行。至于出台费……应该叫“为老虎捐献的善款”，也不贵，1000块人民币可以做完全套了。如此有特色的旅游项目，自然深受游客欢迎。在网上也一直是治愈系鸡汤公众号截图撰文的最爱，什么“人与自然和谐共存”、“佛法无边感化众生”之类的奇闻层出不穷，乍一看有图有爱，唬人得不行。 　　老虎哪儿来的呢？这是一个相当感人而又离奇的故事。根据僧人们提供的“官方正史”记载，1999年2月，寺庙收养了第一只幼年雌虎。当时小老虎在偷猎者的魔掌中命悬一线，寺庙僧人“千辛万苦寻到林中”，将“侥幸逃脱偷猎者魔爪”而奄奄一息的幼虎抱回，很可惜，这只小虎很快伤重不治。 　　不久之后，两只刚出生几个星期的小老虎又碰巧被“送进”寺庙。过了几个月，村民又送来了两只小老虎。再加上警方又将截获的四只老虎交给虎庙托管，于是这突然之间，庙里来了四公四母八只小老虎。 　　比例和时机都是如此恰到好处——你要非说是冥冥之中缘分到了，那我也只好信。之后的8年里，虎庙里的“虎丁”基数一直在缓慢增长。到2007年，老虎庙的老虎为18头。但到了2010年，庙里的老虎突然急剧增加到70多头。到2016年，这一数量又翻了一番，暴增到147头。慈悲的出家人与兽中之王同处一寺，虔诚的宗教信仰与保护野生动物的理念相辅相成，这等高大上的节奏，让虎庙很快吸引了众多媒体的关注，泰国电视台播放了相关的专题片，澳大利亚、加拿大等国的电视台纷纷慕名而来。《动物星球》还制作了金奖电视节目《虎庙的岁月》；美国《时代》周刊评出的2006年亚洲之最中，虎庙被列为“和平共处的最佳课堂”。 　　多年来，虎庙究竟从老虎身上赚到了多少“养虎善款”，至今不得而知。我们只知道虎庙变得越来越火，有自己的网站，印刷报纸，开广播电台，在当地成为了当之无愧的文化品牌。 　　名利双收之下，寺庙与老虎之间的关系，是否还能用“收留”这个温情脉脉的字眼？ 　　这还，仅仅是第一个问题。温柔的老虎：药物还是感化？庙里的老虎为什么那么温柔？去过虎庙的人大都有同感：庙里的老虎精神不是很好，看起来睡眼惺忪，全然没有传说中的威风。有的游客照完相后，问旁边的僧人说：“你们不是给老虎打了镇静剂吧？”僧人解释说，这些老虎是他们从小养大的，已经习惯了和人生活在一起。每天都有人来照相，它们也见怪不怪了。至于老虎看起来懒洋洋的——那是因为人家在炎热的白天喜欢睡觉。 　　如果还想深究，师傅们会告诉你：这庙里的老虎从小照“禁止暴力”的风格养大，小老虎的好斗行为会受到惩罚，例如往它们身上喷水什么的。假如有一头味道鲜美的牛或羊从旁边经过，僧侣们会蒙上老虎的眼睛。天长日久，爱的感化，暮鼓晨钟，佛的熏陶，凡此等等，终于养出了一批和谐友爱，温文尔雅的模范老虎——所以说，佛法无边渡众生，人间自有真情在，人与自然的和谐共处，并不是一个神话啊……听到这样的说辞，许多人会相信。也有些人会觉得，谁信谁傻X。 　　几头老虎，或许可以放下屠刀；但147只老虎都能用教育的方式驯化……要说世上真有这等好事，连许多泰国人也表示呵呵。今年早些时候，虎庙曾一度发生老虎袭击僧人的新闻，泰国网友许多留言都是这样的：“大师，今天小沙弥忘了往饭里加麻药了吧？”佛法驯猛虎，谁信谁傻X。消失的老虎：最后一根坍塌的稻草说起来，用老虎赚点门票，不是什么问题；给老虎磕点药，也算不上罪大恶极。反正一堆老虎在庙里歇着，闲着也是闲着，促进一下当地旅游业，无伤大雅。然而，老虎数量的神秘减少，成为了压倒虎庙的最后一根稻草。 　　2009年，英国人沃顿在亚洲各国旅行时在老虎庙工作了一段时间，一只名叫“伊萨拉”的雌性老虎突然有一天消失了。6个月后，伊萨拉回来了，不过变成了一头雄虎。沃顿的部分工作是每隔几小时为虎仔喂食。有一天晚上，他看到一头老虎生下一窝幼崽。第二天早上，那些幼崽都已消失不见。沃顿询问那些虎仔都去哪了，一个泰国员工告诉他说，“没有啊，哪有什么虎仔。”沃顿坚持说自己看见虎仔了，那人就悄悄的告诉他说，“那些虎仔都被运到了老挝的一个老虎农场。”对于这一段描述，美国记者的结论是：僧人们的做法就是“弄走一些老虎，然后找来它们的替代品，或者更改其它老虎的名字来掩盖”，并通过这种方式，表面看起来没有任何老虎“消失”。对此，老虎庙的住持拒绝接受采访，从头到尾只是一句话：“我们的老虎还在这里，都在老虎庙里”。 　　老虎都去哪儿了呢？外国记者给出的答案是，被走私掉了。在泰国，按照法律是要给濒危老虎体内植入微芯片，以确定老虎数量和行踪的。而在去年，一名虎庙兽医在辞去工作后，并将3枚芯片上交给了泰国警方。这一新闻，当时引发轩然大波，虎庙近几年“倒卖走私”庙中老虎的传闻被翻出箱底。同年4月，泰国政府清点老虎庙，确认至少有3头老虎不知所踪，同时发现13头没有被注入芯片的老虎，同时还在冷柜中找到一头死老虎。而根据澳大利亚动保组织Cee4life的调查，从1999到2015年期间，老虎庙共进出281头老虎，和当前的147头老虎之间相差134，因为圈养的老虎通常能活16到22年，这么多老虎不翼而飞，很难只用死亡解释。 　　为什么要走私老虎呢？这个问题作为中国人应该不难理解。在东亚某几个拥有“进补”概念的国家，虎骨、虎皮、甚至老虎的胡须，都是黑市上炙手可热的名贵商品。总有一些傻子，相信老虎身上的东西具有某种神奇的药用价值。于是捕猎和饲养老虎，成为了一项暗中进行的生意。 　　上面这种东西，是在越南查获的“冷冻幼虎”，没错，就是活生生冷冻的老虎幼崽，用来当药材吃的。图片中，可看到四只非常小的虎宝宝，它们被冷冻，以便购买者制成“虎胶”。虎胶是一种由老虎的血肉、皮毛和骨头熬制而成的胶物，人们认为虎胶能“补气益血，强健筋骨”，有非常良好的“药用价值”。在虎庙中被发现的老虎幼崽尸体，与此相当类似。 　　从各地捕获的老虎，如果要走私中国，必须有一个不显眼的“中转站”。在拥有147头老虎的虎庙，多了一两头，少了一两头，常人难以察觉。因此这虎庙，实际演变成了一个东南亚地区老虎走私的绝佳“中转站”。除了做物流，虎庙也在“做生产”。老虎不是老鼠，发情少，口味挑，自然状态下繁衍数量其实不多。而为了加快繁殖速度，庙里新生的小虎被从其母亲那拿走，这样一来，雌虎很快就会再次发情，经过16周的妊娠期，它们就能生育。通过这种方式，雌虎每年可至少生育2窝幼崽，而在野外，它们每两年才能生育一窝。小老虎是最可爱的，也是最摇钱的。多生几头，皆大欢喜，即便小老虎因为离开虎虎妈妈而不幸过早夭折，小小的尸体也是无价的宝藏。既如此，何乐不为呢？ 　　神话背后，是惨淡的真相越来越多的真相被披露后，泰国政府终于开始对虎庙施压。在今年的1月20日，虎庙在压力下同意放弃对这些老虎的监护权，但随后反悔，并起诉泰国国家公园与野生动植物保护部门，要求政府为该寺老虎支付每年1.47亿泰铢（约合2600万人民币），外加7.5%年息的饲养费用。最终，泰国政府终于下定决心，排除了地方的压力，用雷霆手段扫荡虎庙，于是，才有了文章开头的惊天发现。 　　那些呆萌可爱的老虎，并非被领养的孤儿，它们只是被老鸨用药物控制，每日浑浑噩噩接客无数的青楼女子，以及被用种种手段搜刮而来，在街头巷尾乞讨卖萌的被拐儿童。当老虎出生，便会与母亲分离，如果撑不过最初的幼年，夭折的小虎便会被装进罐中，制成奇货可居的药材，等待出售；如果老虎长大，将在药物和驯化中逐渐销尽一身的兽性，像一只温柔的傀儡一般，化身萌宠，任人摆布，成为游客拍照玩乐的弄臣； 　　当老虎衰老，便成为药品，被肢解走私到遥远的异国；最终，“老虎青楼”里总是会有新的老虎用于替代那些神秘缺席的同类，如是运转不休，年复一年。 　　这，就是那个曾经感动你的“人间桃源”，最后的真相。 　　虎庙这样一个超现实主义的存在，其背后掩盖的种种荒诞与黑暗，其实未必不为泰国的管理者所知晓。在背地里，实际上正是寺庙与当地主政者的勾结与分赃，使这一则显然被吹爆了牛皮的谎言，被一直掩盖至今。虎庙上下僧侣，周边雇工居民，也乐于享受虎庙所带来的人气与财富，一个“靠虎吃虎”的产业链已然自成一体，只能等待出乎意料的外来者的刺破，以及上层政权的洗牌，这个“皇帝的新衣”才有最终被戳破的一日。逆天之物，必有妖孽；在瞎感动之前，心中要存有冷库的怀疑。至于庙中老虎们，今后愿其都能找到一个更好的归宿；哪怕不能放归自然，也好歹能像一头真正的“笼中困兽”一样，在余生中，能够清醒地活着吧。</content>
</page>
<page>
  <id>204</id>
  <date>2016年06月03日21:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-06-04/doc-ifxsuypf4909057.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>泰国虎庙黑幕调查：抢走幼虎催雌虎发情再生产</title>
  <content>　　5月30日，由于虎庙涉嫌虐待和走私老虎，泰国官方野生动物保护部门开始搜查寺庙，并将庙里的一部分老虎“解救”出来。6月1日，官方人员在虎庙里找到了40具老虎幼崽的尸体，以及部分冷冻封存的老虎身体器官。一名参与行动的官员说，已死幼虎对“虎庙”有一定价值，虎骨及老虎身体的某些部位会被拿来制作成药品，在黑市上出售。147只“家养老虎”，已经有上百只被官方没收。原本的计划，将有70头老虎被转移到别处安置，如今情势急转直下，只怕将来真的是“从此虎庙再无虎”了皇帝的新衣，就此穿帮。一个被伪装成“萌宠乐园”的“老虎妓院”，终于敲响了自己的丧钟。 　　虎庙成长史：可疑的人造童话说起这个萌萌的老虎庙，就算你没去过，也一定看过他们的照片。这个庙，外头通常叫它“泰国虎庙”，正式名称则叫做帕朗塔布寺，由于地处泰国北碧府，因此简称“北碧虎庙”。 　　这座神奇的寺庙，常年养着上百头大小老虎，老虎们在镜头前和喵星人一样温柔乖巧，整天和寺里的僧众黏在一起，挠痒打滚，舔脸撒娇，那造型真是萌你一脸，别提有多治愈了。花上个几十美元，可以和大喵们亲切合影，甚至骑在大喵背上拍几张人虎情未了的“伏虎照”。如果喜欢小的，还可以叫出更可爱的“小老虎”们出来坐台，可以抱着拍照，也可以像遛狗一样遛小老虎，或者其他什么你想得出来的玩法都行。至于出台费……应该叫“为老虎捐献的善款”，也不贵，1000块人民币可以做完全套了。如此有特色的旅游项目，自然深受游客欢迎。在网上也一直是治愈系鸡汤公众号截图撰文的最爱，什么“人与自然和谐共存”、“佛法无边感化众生”之类的奇闻层出不穷，乍一看有图有爱，唬人得不行。 　　老虎哪儿来的呢？这是一个相当感人而又离奇的故事。根据僧人们提供的“官方正史”记载，1999年2月，寺庙收养了第一只幼年雌虎。当时小老虎在偷猎者的魔掌中命悬一线，寺庙僧人“千辛万苦寻到林中”，将“侥幸逃脱偷猎者魔爪”而奄奄一息的幼虎抱回，很可惜，这只小虎很快伤重不治。 　　不久之后，两只刚出生几个星期的小老虎又碰巧被“送进”寺庙。过了几个月，村民又送来了两只小老虎。再加上警方又将截获的四只老虎交给虎庙托管，于是这突然之间，庙里来了四公四母八只小老虎。 　　比例和时机都是如此恰到好处——你要非说是冥冥之中缘分到了，那我也只好信。之后的8年里，虎庙里的“虎丁”基数一直在缓慢增长。到2007年，老虎庙的老虎为18头。但到了2010年，庙里的老虎突然急剧增加到70多头。到2016年，这一数量又翻了一番，暴增到147头。慈悲的出家人与兽中之王同处一寺，虔诚的宗教信仰与保护野生动物的理念相辅相成，这等高大上的节奏，让虎庙很快吸引了众多媒体的关注，泰国电视台播放了相关的专题片，澳大利亚、加拿大等国的电视台纷纷慕名而来。《动物星球》还制作了金奖电视节目《虎庙的岁月》；美国《时代》周刊评出的2006年亚洲之最中，虎庙被列为“和平共处的最佳课堂”。 　　多年来，虎庙究竟从老虎身上赚到了多少“养虎善款”，至今不得而知。我们只知道虎庙变得越来越火，有自己的网站，印刷报纸，开广播电台，在当地成为了当之无愧的文化品牌。 　　名利双收之下，寺庙与老虎之间的关系，是否还能用“收留”这个温情脉脉的字眼？ 　　这还，仅仅是第一个问题。温柔的老虎：药物还是感化？庙里的老虎为什么那么温柔？去过虎庙的人大都有同感：庙里的老虎精神不是很好，看起来睡眼惺忪，全然没有传说中的威风。有的游客照完相后，问旁边的僧人说：“你们不是给老虎打了镇静剂吧？”僧人解释说，这些老虎是他们从小养大的，已经习惯了和人生活在一起。每天都有人来照相，它们也见怪不怪了。至于老虎看起来懒洋洋的——那是因为人家在炎热的白天喜欢睡觉。 　　如果还想深究，师傅们会告诉你：这庙里的老虎从小照“禁止暴力”的风格养大，小老虎的好斗行为会受到惩罚，例如往它们身上喷水什么的。假如有一头味道鲜美的牛或羊从旁边经过，僧侣们会蒙上老虎的眼睛。天长日久，爱的感化，暮鼓晨钟，佛的熏陶，凡此等等，终于养出了一批和谐友爱，温文尔雅的模范老虎——所以说，佛法无边渡众生，人间自有真情在，人与自然的和谐共处，并不是一个神话啊……听到这样的说辞，许多人会相信。也有些人会觉得，谁信谁傻X。 　　几头老虎，或许可以放下屠刀；但147只老虎都能用教育的方式驯化……要说世上真有这等好事，连许多泰国人也表示呵呵。今年早些时候，虎庙曾一度发生老虎袭击僧人的新闻，泰国网友许多留言都是这样的：“大师，今天小沙弥忘了往饭里加麻药了吧？”佛法驯猛虎，谁信谁傻X。消失的老虎：最后一根坍塌的稻草说起来，用老虎赚点门票，不是什么问题；给老虎磕点药，也算不上罪大恶极。反正一堆老虎在庙里歇着，闲着也是闲着，促进一下当地旅游业，无伤大雅。然而，老虎数量的神秘减少，成为了压倒虎庙的最后一根稻草。 　　2009年，英国人沃顿在亚洲各国旅行时在老虎庙工作了一段时间，一只名叫“伊萨拉”的雌性老虎突然有一天消失了。6个月后，伊萨拉回来了，不过变成了一头雄虎。沃顿的部分工作是每隔几小时为虎仔喂食。有一天晚上，他看到一头老虎生下一窝幼崽。第二天早上，那些幼崽都已消失不见。沃顿询问那些虎仔都去哪了，一个泰国员工告诉他说，“没有啊，哪有什么虎仔。”沃顿坚持说自己看见虎仔了，那人就悄悄的告诉他说，“那些虎仔都被运到了老挝的一个老虎农场。”对于这一段描述，美国记者的结论是：僧人们的做法就是“弄走一些老虎，然后找来它们的替代品，或者更改其它老虎的名字来掩盖”，并通过这种方式，表面看起来没有任何老虎“消失”。对此，老虎庙的住持拒绝接受采访，从头到尾只是一句话：“我们的老虎还在这里，都在老虎庙里”。 　　老虎都去哪儿了呢？外国记者给出的答案是，被走私掉了。在泰国，按照法律是要给濒危老虎体内植入微芯片，以确定老虎数量和行踪的。而在去年，一名虎庙兽医在辞去工作后，并将3枚芯片上交给了泰国警方。这一新闻，当时引发轩然大波，虎庙近几年“倒卖走私”庙中老虎的传闻被翻出箱底。同年4月，泰国政府清点老虎庙，确认至少有3头老虎不知所踪，同时发现13头没有被注入芯片的老虎，同时还在冷柜中找到一头死老虎。而根据澳大利亚动保组织Cee4life的调查，从1999到2015年期间，老虎庙共进出281头老虎，和当前的147头老虎之间相差134，因为圈养的老虎通常能活16到22年，这么多老虎不翼而飞，很难只用死亡解释。 　　为什么要走私老虎呢？这个问题作为中国人应该不难理解。在东亚某几个拥有“进补”概念的国家，虎骨、虎皮、甚至老虎的胡须，都是黑市上炙手可热的名贵商品。总有一些傻子，相信老虎身上的东西具有某种神奇的药用价值。于是捕猎和饲养老虎，成为了一项暗中进行的生意。 　　上面这种东西，是在越南查获的“冷冻幼虎”，没错，就是活生生冷冻的老虎幼崽，用来当药材吃的。图片中，可看到四只非常小的虎宝宝，它们被冷冻，以便购买者制成“虎胶”。虎胶是一种由老虎的血肉、皮毛和骨头熬制而成的胶物，人们认为虎胶能“补气益血，强健筋骨”，有非常良好的“药用价值”。在虎庙中被发现的老虎幼崽尸体，与此相当类似。 　　从各地捕获的老虎，如果要走私中国，必须有一个不显眼的“中转站”。在拥有147头老虎的虎庙，多了一两头，少了一两头，常人难以察觉。因此这虎庙，实际演变成了一个东南亚地区老虎走私的绝佳“中转站”。除了做物流，虎庙也在“做生产”。老虎不是老鼠，发情少，口味挑，自然状态下繁衍数量其实不多。而为了加快繁殖速度，庙里新生的小虎被从其母亲那拿走，这样一来，雌虎很快就会再次发情，经过16周的妊娠期，它们就能生育。通过这种方式，雌虎每年可至少生育2窝幼崽，而在野外，它们每两年才能生育一窝。小老虎是最可爱的，也是最摇钱的。多生几头，皆大欢喜，即便小老虎因为离开虎虎妈妈而不幸过早夭折，小小的尸体也是无价的宝藏。既如此，何乐不为呢？ 　　神话背后，是惨淡的真相越来越多的真相被披露后，泰国政府终于开始对虎庙施压。在今年的1月20日，虎庙在压力下同意放弃对这些老虎的监护权，但随后反悔，并起诉泰国国家公园与野生动植物保护部门，要求政府为该寺老虎支付每年1.47亿泰铢（约合2600万人民币），外加7.5%年息的饲养费用。最终，泰国政府终于下定决心，排除了地方的压力，用雷霆手段扫荡虎庙，于是，才有了文章开头的惊天发现。 　　那些呆萌可爱的老虎，并非被领养的孤儿，它们只是被老鸨用药物控制，每日浑浑噩噩接客无数的青楼女子，以及被用种种手段搜刮而来，在街头巷尾乞讨卖萌的被拐儿童。当老虎出生，便会与母亲分离，如果撑不过最初的幼年，夭折的小虎便会被装进罐中，制成奇货可居的药材，等待出售；如果老虎长大，将在药物和驯化中逐渐销尽一身的兽性，像一只温柔的傀儡一般，化身萌宠，任人摆布，成为游客拍照玩乐的弄臣； 　　当老虎衰老，便成为药品，被肢解走私到遥远的异国；最终，“老虎青楼”里总是会有新的老虎用于替代那些神秘缺席的同类，如是运转不休，年复一年。 　　这，就是那个曾经感动你的“人间桃源”，最后的真相。 　　虎庙这样一个超现实主义的存在，其背后掩盖的种种荒诞与黑暗，其实未必不为泰国的管理者所知晓。在背地里，实际上正是寺庙与当地主政者的勾结与分赃，使这一则显然被吹爆了牛皮的谎言，被一直掩盖至今。虎庙上下僧侣，周边雇工居民，也乐于享受虎庙所带来的人气与财富，一个“靠虎吃虎”的产业链已然自成一体，只能等待出乎意料的外来者的刺破，以及上层政权的洗牌，这个“皇帝的新衣”才有最终被戳破的一日。逆天之物，必有妖孽；在瞎感动之前，心中要存有冷库的怀疑。至于庙中老虎们，今后愿其都能找到一个更好的归宿；哪怕不能放归自然，也好歹能像一头真正的“笼中困兽”一样，在余生中，能够清醒地活着吧。</content>
</page>
<page>
  <id>205</id>
  <date>2016年06月03日21:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-06-04/doc-ifxsuypf4909057.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>泰国虎庙黑幕调查：抢走幼虎催雌虎发情再生产</title>
  <content>　　5月30日，由于虎庙涉嫌虐待和走私老虎，泰国官方野生动物保护部门开始搜查寺庙，并将庙里的一部分老虎“解救”出来。6月1日，官方人员在虎庙里找到了40具老虎幼崽的尸体，以及部分冷冻封存的老虎身体器官。一名参与行动的官员说，已死幼虎对“虎庙”有一定价值，虎骨及老虎身体的某些部位会被拿来制作成药品，在黑市上出售。147只“家养老虎”，已经有上百只被官方没收。原本的计划，将有70头老虎被转移到别处安置，如今情势急转直下，只怕将来真的是“从此虎庙再无虎”了皇帝的新衣，就此穿帮。一个被伪装成“萌宠乐园”的“老虎妓院”，终于敲响了自己的丧钟。 　　虎庙成长史：可疑的人造童话说起这个萌萌的老虎庙，就算你没去过，也一定看过他们的照片。这个庙，外头通常叫它“泰国虎庙”，正式名称则叫做帕朗塔布寺，由于地处泰国北碧府，因此简称“北碧虎庙”。 　　这座神奇的寺庙，常年养着上百头大小老虎，老虎们在镜头前和喵星人一样温柔乖巧，整天和寺里的僧众黏在一起，挠痒打滚，舔脸撒娇，那造型真是萌你一脸，别提有多治愈了。花上个几十美元，可以和大喵们亲切合影，甚至骑在大喵背上拍几张人虎情未了的“伏虎照”。如果喜欢小的，还可以叫出更可爱的“小老虎”们出来坐台，可以抱着拍照，也可以像遛狗一样遛小老虎，或者其他什么你想得出来的玩法都行。至于出台费……应该叫“为老虎捐献的善款”，也不贵，1000块人民币可以做完全套了。如此有特色的旅游项目，自然深受游客欢迎。在网上也一直是治愈系鸡汤公众号截图撰文的最爱，什么“人与自然和谐共存”、“佛法无边感化众生”之类的奇闻层出不穷，乍一看有图有爱，唬人得不行。 　　老虎哪儿来的呢？这是一个相当感人而又离奇的故事。根据僧人们提供的“官方正史”记载，1999年2月，寺庙收养了第一只幼年雌虎。当时小老虎在偷猎者的魔掌中命悬一线，寺庙僧人“千辛万苦寻到林中”，将“侥幸逃脱偷猎者魔爪”而奄奄一息的幼虎抱回，很可惜，这只小虎很快伤重不治。 　　不久之后，两只刚出生几个星期的小老虎又碰巧被“送进”寺庙。过了几个月，村民又送来了两只小老虎。再加上警方又将截获的四只老虎交给虎庙托管，于是这突然之间，庙里来了四公四母八只小老虎。 　　比例和时机都是如此恰到好处——你要非说是冥冥之中缘分到了，那我也只好信。之后的8年里，虎庙里的“虎丁”基数一直在缓慢增长。到2007年，老虎庙的老虎为18头。但到了2010年，庙里的老虎突然急剧增加到70多头。到2016年，这一数量又翻了一番，暴增到147头。慈悲的出家人与兽中之王同处一寺，虔诚的宗教信仰与保护野生动物的理念相辅相成，这等高大上的节奏，让虎庙很快吸引了众多媒体的关注，泰国电视台播放了相关的专题片，澳大利亚、加拿大等国的电视台纷纷慕名而来。《动物星球》还制作了金奖电视节目《虎庙的岁月》；美国《时代》周刊评出的2006年亚洲之最中，虎庙被列为“和平共处的最佳课堂”。 　　多年来，虎庙究竟从老虎身上赚到了多少“养虎善款”，至今不得而知。我们只知道虎庙变得越来越火，有自己的网站，印刷报纸，开广播电台，在当地成为了当之无愧的文化品牌。 　　名利双收之下，寺庙与老虎之间的关系，是否还能用“收留”这个温情脉脉的字眼？ 　　这还，仅仅是第一个问题。温柔的老虎：药物还是感化？庙里的老虎为什么那么温柔？去过虎庙的人大都有同感：庙里的老虎精神不是很好，看起来睡眼惺忪，全然没有传说中的威风。有的游客照完相后，问旁边的僧人说：“你们不是给老虎打了镇静剂吧？”僧人解释说，这些老虎是他们从小养大的，已经习惯了和人生活在一起。每天都有人来照相，它们也见怪不怪了。至于老虎看起来懒洋洋的——那是因为人家在炎热的白天喜欢睡觉。 　　如果还想深究，师傅们会告诉你：这庙里的老虎从小照“禁止暴力”的风格养大，小老虎的好斗行为会受到惩罚，例如往它们身上喷水什么的。假如有一头味道鲜美的牛或羊从旁边经过，僧侣们会蒙上老虎的眼睛。天长日久，爱的感化，暮鼓晨钟，佛的熏陶，凡此等等，终于养出了一批和谐友爱，温文尔雅的模范老虎——所以说，佛法无边渡众生，人间自有真情在，人与自然的和谐共处，并不是一个神话啊……听到这样的说辞，许多人会相信。也有些人会觉得，谁信谁傻X。 　　几头老虎，或许可以放下屠刀；但147只老虎都能用教育的方式驯化……要说世上真有这等好事，连许多泰国人也表示呵呵。今年早些时候，虎庙曾一度发生老虎袭击僧人的新闻，泰国网友许多留言都是这样的：“大师，今天小沙弥忘了往饭里加麻药了吧？”佛法驯猛虎，谁信谁傻X。消失的老虎：最后一根坍塌的稻草说起来，用老虎赚点门票，不是什么问题；给老虎磕点药，也算不上罪大恶极。反正一堆老虎在庙里歇着，闲着也是闲着，促进一下当地旅游业，无伤大雅。然而，老虎数量的神秘减少，成为了压倒虎庙的最后一根稻草。 　　2009年，英国人沃顿在亚洲各国旅行时在老虎庙工作了一段时间，一只名叫“伊萨拉”的雌性老虎突然有一天消失了。6个月后，伊萨拉回来了，不过变成了一头雄虎。沃顿的部分工作是每隔几小时为虎仔喂食。有一天晚上，他看到一头老虎生下一窝幼崽。第二天早上，那些幼崽都已消失不见。沃顿询问那些虎仔都去哪了，一个泰国员工告诉他说，“没有啊，哪有什么虎仔。”沃顿坚持说自己看见虎仔了，那人就悄悄的告诉他说，“那些虎仔都被运到了老挝的一个老虎农场。”对于这一段描述，美国记者的结论是：僧人们的做法就是“弄走一些老虎，然后找来它们的替代品，或者更改其它老虎的名字来掩盖”，并通过这种方式，表面看起来没有任何老虎“消失”。对此，老虎庙的住持拒绝接受采访，从头到尾只是一句话：“我们的老虎还在这里，都在老虎庙里”。 　　老虎都去哪儿了呢？外国记者给出的答案是，被走私掉了。在泰国，按照法律是要给濒危老虎体内植入微芯片，以确定老虎数量和行踪的。而在去年，一名虎庙兽医在辞去工作后，并将3枚芯片上交给了泰国警方。这一新闻，当时引发轩然大波，虎庙近几年“倒卖走私”庙中老虎的传闻被翻出箱底。同年4月，泰国政府清点老虎庙，确认至少有3头老虎不知所踪，同时发现13头没有被注入芯片的老虎，同时还在冷柜中找到一头死老虎。而根据澳大利亚动保组织Cee4life的调查，从1999到2015年期间，老虎庙共进出281头老虎，和当前的147头老虎之间相差134，因为圈养的老虎通常能活16到22年，这么多老虎不翼而飞，很难只用死亡解释。 　　为什么要走私老虎呢？这个问题作为中国人应该不难理解。在东亚某几个拥有“进补”概念的国家，虎骨、虎皮、甚至老虎的胡须，都是黑市上炙手可热的名贵商品。总有一些傻子，相信老虎身上的东西具有某种神奇的药用价值。于是捕猎和饲养老虎，成为了一项暗中进行的生意。 　　上面这种东西，是在越南查获的“冷冻幼虎”，没错，就是活生生冷冻的老虎幼崽，用来当药材吃的。图片中，可看到四只非常小的虎宝宝，它们被冷冻，以便购买者制成“虎胶”。虎胶是一种由老虎的血肉、皮毛和骨头熬制而成的胶物，人们认为虎胶能“补气益血，强健筋骨”，有非常良好的“药用价值”。在虎庙中被发现的老虎幼崽尸体，与此相当类似。 　　从各地捕获的老虎，如果要走私中国，必须有一个不显眼的“中转站”。在拥有147头老虎的虎庙，多了一两头，少了一两头，常人难以察觉。因此这虎庙，实际演变成了一个东南亚地区老虎走私的绝佳“中转站”。除了做物流，虎庙也在“做生产”。老虎不是老鼠，发情少，口味挑，自然状态下繁衍数量其实不多。而为了加快繁殖速度，庙里新生的小虎被从其母亲那拿走，这样一来，雌虎很快就会再次发情，经过16周的妊娠期，它们就能生育。通过这种方式，雌虎每年可至少生育2窝幼崽，而在野外，它们每两年才能生育一窝。小老虎是最可爱的，也是最摇钱的。多生几头，皆大欢喜，即便小老虎因为离开虎虎妈妈而不幸过早夭折，小小的尸体也是无价的宝藏。既如此，何乐不为呢？ 　　神话背后，是惨淡的真相越来越多的真相被披露后，泰国政府终于开始对虎庙施压。在今年的1月20日，虎庙在压力下同意放弃对这些老虎的监护权，但随后反悔，并起诉泰国国家公园与野生动植物保护部门，要求政府为该寺老虎支付每年1.47亿泰铢（约合2600万人民币），外加7.5%年息的饲养费用。最终，泰国政府终于下定决心，排除了地方的压力，用雷霆手段扫荡虎庙，于是，才有了文章开头的惊天发现。 　　那些呆萌可爱的老虎，并非被领养的孤儿，它们只是被老鸨用药物控制，每日浑浑噩噩接客无数的青楼女子，以及被用种种手段搜刮而来，在街头巷尾乞讨卖萌的被拐儿童。当老虎出生，便会与母亲分离，如果撑不过最初的幼年，夭折的小虎便会被装进罐中，制成奇货可居的药材，等待出售；如果老虎长大，将在药物和驯化中逐渐销尽一身的兽性，像一只温柔的傀儡一般，化身萌宠，任人摆布，成为游客拍照玩乐的弄臣； 　　当老虎衰老，便成为药品，被肢解走私到遥远的异国；最终，“老虎青楼”里总是会有新的老虎用于替代那些神秘缺席的同类，如是运转不休，年复一年。 　　这，就是那个曾经感动你的“人间桃源”，最后的真相。 　　虎庙这样一个超现实主义的存在，其背后掩盖的种种荒诞与黑暗，其实未必不为泰国的管理者所知晓。在背地里，实际上正是寺庙与当地主政者的勾结与分赃，使这一则显然被吹爆了牛皮的谎言，被一直掩盖至今。虎庙上下僧侣，周边雇工居民，也乐于享受虎庙所带来的人气与财富，一个“靠虎吃虎”的产业链已然自成一体，只能等待出乎意料的外来者的刺破，以及上层政权的洗牌，这个“皇帝的新衣”才有最终被戳破的一日。逆天之物，必有妖孽；在瞎感动之前，心中要存有冷库的怀疑。至于庙中老虎们，今后愿其都能找到一个更好的归宿；哪怕不能放归自然，也好歹能像一头真正的“笼中困兽”一样，在余生中，能够清醒地活着吧。</content>
</page>
<page>
  <id>206</id>
  <date>2016年05月31日19:23</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-31/doc-ifxsqxxu4804515.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>霍金评价特朗普：他是个煽动家</title>
  <content>　　曾经被视为“打酱油者”的特朗普在美国大选初选中一路高歌猛进，提前锁定共和党候选人资格，让美国内外舆论大跌眼镜。另类特朗普的高升，连最著名的科学家霍金都“难以解释”…… 　　据CNN报道，作为世界上最有声望的科学家之一，霍金总是被邀请解释宇宙中各种神秘现象，但他星期二在参加一档节目、被问及特朗普的政治高升时，这位理论物理学家被难住了。 　　“我不能解释，” 霍金在CNN旗下电台ITV的“早安，英国”节目中回答道，“他是一个政治煽动家，似乎总是能吸引到那些底层的大众。” 　　对霍金的言论，特朗普团队暂时没有任何回应。此前特朗普总是能对各种批评他的言论及时“回嘴”或“以牙还牙”。（新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>207</id>
  <date>2016年05月04日08:43</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-04/doc-ifxrtzte9933245.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=1&amp;r=9&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美共和党排名第二候选人退选 特朗普将稳获提名</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 克鲁兹宣布退选发表演说 向前 向后 特朗普在印第安纳州举行造势集会 　　【克鲁兹宣布退选】共和党目前排名第二的候选人克鲁兹刚刚退选。这意味着特朗普将稳获提名。克鲁兹刚刚在印第安纳发表讲话：“前路似乎已经阻断。我们献出了所有，但选民们选择了另一条路。带着沉重的心情，同时怀着对我们的国家长期前景无限的乐观情绪，我们将停止我们的选举。”#2016美国大选# 新浪 　　特朗普今晨赢得印第安纳州初选，继续着在党内初选中的领先地位。 　　经此一役，特朗普的代表票已经超过1000张，如果在7月共和党全国代表大会前，获得1237张代表票，就可以获得提名，他目前超过位列第二的克鲁兹约500票，保持着绝对优势，只需在下个月的新泽西州和加利福尼亚州以小幅度优势获胜，就能出线，他在这两州民调都是领先，而克鲁兹即使以最乐观的估计，也无法赢得足够的代表票了。 　　此前，很多媒体将此战解读为克鲁兹的“最后一战”。克鲁兹和位列第三的候选人卡西奇达成反特朗普联盟，早早宣布前惠普女总裁菲奥莉娜为副手人选，可谓动用了一切手段，但最终都没能起效。 　　民主党方面，希拉里和桑德斯选情焦灼，还需等待计票结果。不过整体而言，此前希拉里积累的代表票远超桑德斯，基本是可以锁定党内提名的。（新浪国际） 责任编辑：陈琰 SN225</content>
</page>
<page>
  <id>208</id>
  <date>2016年05月30日17:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-05-30/doc-ifxsqxxs7945282.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=2&amp;r=9&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>刁大明：特朗普与里根之间差了好几个桑德斯</title>
  <content>　　5月27日，由中国社会科学院美国研究所和社会科学文献出版社共同举办的“《美国蓝皮书：美国研究报告（2016）》发布会”在京举行。 发布会现场 　　2016年大选因其对美国未来四年内外政策走向的风向标意义而备受关注。后金融危机以来民主、共和党都是首次进行新总统大选，两党内部都出现了“反建制派”浪潮，并涌现出了“反建制派”参选人。 　　作为一次开放式的总统选举，2016年大选肯定是一场颇为激烈的选战，其结果难以预估。从美国政治中一些可以因循的规则与经验观察，从各州选举人团来看，民主党获得胜利的难度略低于共和党；纵然“历史周期”理论有利于共和党阵营，但从“政党重组”和“区域主义”等次理论角度观察，共和党获胜又无法找到足够充分的依据。相比总统选举的扑朔迷离，国会两院选举略显清晰。基于共和党延续在国会众议院多数、但在国会参议院维持多数存在一定压力的判断，未来的府会关系将以分立府会最具可能性，即便民主党维持了对白宫的控制，恐怕也会遭遇共和党主导的国会制衡。 　　发布会上，中国社科院美国所助理研究员刁大明做2016美国大选主题报告，在回答新浪国际关于“特朗普与美国前任总统里根的同与不同”这一问题时，刁大明回答，“特朗普与里根之间，可能差了好几个桑德斯，但是特朗普若成功当选下一任美国总统，这对于共和党而言，其意义相对于里根之于共和党。” 　　刁大明表示，目前将特朗普与里根相提并论的提法可能出于两类考虑。一个是，特朗普毫无行政经验的明星式的“反建制派”崛起，与当年里根从好莱坞闯入美国政坛的传奇似乎有异曲同工之妙。另一个是，里根当选后事实上塑造了共和党的重组，将新英格兰和西海岸的温和重商派与南方各州的宗教保守派团结在一起，形成了目前共和党的政治生态。而特朗普在本次选举中的崛起事实上也正在改变着共和党的现状，极可能会导致共和党的新一轮整合。但必须看到，这两个将特朗普与里根联系在一起的逻辑链都有待商榷。一方面，里根毕竟在两任八年加州州长任上积累了丰富的行政经验，而且在问鼎总统前也曾在1976年尝试竞选总统时距离共和党提名咫尺之遥，是不同于特朗普的彻头彻尾的“政治圈内人”。另一方面，特朗普目前的影响力甚至即便当选之后的可能作为，都未必能够重现里根对共和党塑造，甚至特朗普还存在催化共和党分裂的可能性。换言之，里根是一个整合性的正向因素，特朗普则具有很大不确定性，不排除成为负面分裂因素的可能性。这样看来，很难将特朗普与里根相提并论，就好象1980年代出不了特朗普，里根在今天估计也难以铸定历史性的政治遗产。 　　（新浪国际 文晶） 责任编辑：文晶</content>
</page>
<page>
  <id>209</id>
  <date>2016年05月31日19:23</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-31/doc-ifxsqxxu4804515.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>霍金评价特朗普：他是个煽动家</title>
  <content>　　曾经被视为“打酱油者”的特朗普在美国大选初选中一路高歌猛进，提前锁定共和党候选人资格，让美国内外舆论大跌眼镜。另类特朗普的高升，连最著名的科学家霍金都“难以解释”…… 　　据CNN报道，作为世界上最有声望的科学家之一，霍金总是被邀请解释宇宙中各种神秘现象，但他星期二在参加一档节目、被问及特朗普的政治高升时，这位理论物理学家被难住了。 　　“我不能解释，” 霍金在CNN旗下电台ITV的“早安，英国”节目中回答道，“他是一个政治煽动家，似乎总是能吸引到那些底层的大众。” 　　对霍金的言论，特朗普团队暂时没有任何回应。此前特朗普总是能对各种批评他的言论及时“回嘴”或“以牙还牙”。（新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>210</id>
  <date>2016年05月31日19:23</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-31/doc-ifxsqxxu4804515.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>霍金评价特朗普：他是个煽动家</title>
  <content>　　曾经被视为“打酱油者”的特朗普在美国大选初选中一路高歌猛进，提前锁定共和党候选人资格，让美国内外舆论大跌眼镜。另类特朗普的高升，连最著名的科学家霍金都“难以解释”…… 　　据CNN报道，作为世界上最有声望的科学家之一，霍金总是被邀请解释宇宙中各种神秘现象，但他星期二在参加一档节目、被问及特朗普的政治高升时，这位理论物理学家被难住了。 　　“我不能解释，” 霍金在CNN旗下电台ITV的“早安，英国”节目中回答道，“他是一个政治煽动家，似乎总是能吸引到那些底层的大众。” 　　对霍金的言论，特朗普团队暂时没有任何回应。此前特朗普总是能对各种批评他的言论及时“回嘴”或“以牙还牙”。（新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>211</id>
  <date>2016年05月31日17:28</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-31/doc-ifxsqxxu4786973.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日政府公布安倍外访花费：92国87亿日元</title>
  <content>安倍在美国访问。 　　日本NHK报道，日本政府31日公开安倍晋三自2012年底就任首相以来出国访问的花费，总计去了92个国家和地区，总花费87.74亿元。 　　日本政府是应在野党民进党议员的要求公开安倍外访花费的。这名议员要求公开安倍4年前就任以后，所有内阁大臣外访的次数和花销细节。 　　对此日本政府的公开回复称，安倍就任以来一共外访了41次，到过92个国家和一个地区。其中40次的花销已统计完毕，为84亿7400万日元。 　　除了安倍外，日本外相岸田文雄外访总计44次，花费13.87亿日元，副首相及财政大臣麻生太郎外访31次，花销7.7亿日元。 　　日本政府的回复书称，每次外访，执政党方面都仔细斟酌必要随行人员，住宿费也控制在最小额度，“努力省钱”。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>212</id>
  <date>2016年05月31日17:28</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-31/doc-ifxsqxxu4786973.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日政府公布安倍外访花费：92国87亿日元</title>
  <content>安倍在美国访问。 　　日本NHK报道，日本政府31日公开安倍晋三自2012年底就任首相以来出国访问的花费，总计去了92个国家和地区，总花费87.74亿元。 　　日本政府是应在野党民进党议员的要求公开安倍外访花费的。这名议员要求公开安倍4年前就任以后，所有内阁大臣外访的次数和花销细节。 　　对此日本政府的公开回复称，安倍就任以来一共外访了41次，到过92个国家和一个地区。其中40次的花销已统计完毕，为84亿7400万日元。 　　除了安倍外，日本外相岸田文雄外访总计44次，花费13.87亿日元，副首相及财政大臣麻生太郎外访31次，花销7.7亿日元。 　　日本政府的回复书称，每次外访，执政党方面都仔细斟酌必要随行人员，住宿费也控制在最小额度，“努力省钱”。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>213</id>
  <date>2016年05月31日17:28</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-31/doc-ifxsqxxu4786973.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日政府公布安倍外访花费：92国87亿日元</title>
  <content>安倍在美国访问。 　　日本NHK报道，日本政府31日公开安倍晋三自2012年底就任首相以来出国访问的花费，总计去了92个国家和地区，总花费87.74亿元。 　　日本政府是应在野党民进党议员的要求公开安倍外访花费的。这名议员要求公开安倍4年前就任以后，所有内阁大臣外访的次数和花销细节。 　　对此日本政府的公开回复称，安倍就任以来一共外访了41次，到过92个国家和一个地区。其中40次的花销已统计完毕，为84亿7400万日元。 　　除了安倍外，日本外相岸田文雄外访总计44次，花费13.87亿日元，副首相及财政大臣麻生太郎外访31次，花销7.7亿日元。 　　日本政府的回复书称，每次外访，执政党方面都仔细斟酌必要随行人员，住宿费也控制在最小额度，“努力省钱”。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>214</id>
  <date>2016年05月31日15:03</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-31/doc-ifxsqxxu4763329.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日本在野党集体向安倍内阁提出不信任案</title>
  <content>安倍晋三和麻生太郎交谈。因为执政党在众议院的多数席位，不信任案预计将被否决。 　　日本NHK报道，日本四大在野党——民进党、日本共产党、社民党和生活党31日联合向安倍内阁提出不信任案。 　　四党代表当天下午1点向日本国会众议院议长提出了不信任案。不信任案称，对安倍内阁否认立宪主义和和平主义的立场“绝对不能容忍”，其在经济领域失策的责任也“极其重大”。 　　不信任案还称，安倍内阁强行推进安全保障法案，推动将宪法“改恶”，系对国民声音充耳不闻的“强权政治”。 　　不信任案将在当天下午开幕的众议院全会表决，但由于执政的自民党及其执政盟友在众议院占多数席位，不信任案预计将被否决。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>215</id>
  <date>2016年05月31日15:03</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-31/doc-ifxsqxxu4763329.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日本在野党集体向安倍内阁提出不信任案</title>
  <content>安倍晋三和麻生太郎交谈。因为执政党在众议院的多数席位，不信任案预计将被否决。 　　日本NHK报道，日本四大在野党——民进党、日本共产党、社民党和生活党31日联合向安倍内阁提出不信任案。 　　四党代表当天下午1点向日本国会众议院议长提出了不信任案。不信任案称，对安倍内阁否认立宪主义和和平主义的立场“绝对不能容忍”，其在经济领域失策的责任也“极其重大”。 　　不信任案还称，安倍内阁强行推进安全保障法案，推动将宪法“改恶”，系对国民声音充耳不闻的“强权政治”。 　　不信任案将在当天下午开幕的众议院全会表决，但由于执政的自民党及其执政盟友在众议院占多数席位，不信任案预计将被否决。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>216</id>
  <date>2016年05月31日15:03</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-31/doc-ifxsqxxu4763329.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日本在野党集体向安倍内阁提出不信任案</title>
  <content>安倍晋三和麻生太郎交谈。因为执政党在众议院的多数席位，不信任案预计将被否决。 　　日本NHK报道，日本四大在野党——民进党、日本共产党、社民党和生活党31日联合向安倍内阁提出不信任案。 　　四党代表当天下午1点向日本国会众议院议长提出了不信任案。不信任案称，对安倍内阁否认立宪主义和和平主义的立场“绝对不能容忍”，其在经济领域失策的责任也“极其重大”。 　　不信任案还称，安倍内阁强行推进安全保障法案，推动将宪法“改恶”，系对国民声音充耳不闻的“强权政治”。 　　不信任案将在当天下午开幕的众议院全会表决，但由于执政的自民党及其执政盟友在众议院占多数席位，不信任案预计将被否决。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>217</id>
  <date>2016年05月27日19:43</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-27/doc-ifxsqxxu4553977.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>奥巴马G7评特朗普赢初选：让首脑们“惊慌”</title>
  <content>　　美联社26日报道，美国大选共和党参选人特朗普已得到1238名共和党代表的支持，刚好超过获得共和党提名所需要的代表数门槛。 　　特朗普在北达科他州的一次会议上宣布了这个好消息，同时还不忘嘲笑对手希拉里仍然无法结束党内竞争。 　　但CNN的评论给特朗普泼了一盆冷水，“在7月共和党全国大会之前，特朗普依旧没获得正式的提名，他必须得到共和党大佬们的支持。”这样的说法不无道理，据福克斯新闻的报道，众议院议长Paul Ryan仍然没有认可特朗普。特朗普在共和党内的反对派“Never Trump”组织正在积极刊登反对特朗普广告和推举第三党候选人。 　　而在民主党这边，深陷“邮件门”影响的希拉里只转推了特朗普锁定共和党提名的新闻并附上了自己竞选网站的捐款主页。值得注意的是，希拉里之后又转推了一条去年共和党参选人卢比奥反对特朗普的推特。 　　民主党另一位候选人桑德斯正积极策划和特朗普进行一对一的辩论。桑德斯竞选经理接受CNN采访时说道，“我们希望他不要希拉里那样退缩”。 　　正在日本参加G7会议的美国总统奥巴马在记者招待会上发表声明说：与会的外国领导人对特朗普获得提名资格感到“惊慌”。奥巴马说，“特朗普的许多提议体现了他对国际事务的无知，傲慢的态度和上新闻头条的目的，而非真正事实。” 　　针对奥巴马的声明，有共和党人表示抗议，他们称，代表一个国家的总统在海外评论国内政治事务是十分不负责任的事。但民主党人士立即反驳：每一个美国总统都会这样做，何况他只是陈述一个事实。 　　针对奥巴马的抨击，特朗普自己的回应道：“在商业中，当你使人感到惊慌，那是一件好事。” 　　倾向保守的福克斯新闻评论开始“正面”评价特朗普。评论说，即使最开始没人把特朗普的竞选当真，但“他对竞选的准备非常努力”。在2012年，当共和党的罗姆尼被奥巴马击败后，特朗普便注册了“Make America Great Again”（让美国再强大起来）的商标，而这个商标现在正是他的竞选口号。 　　（新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>218</id>
  <date>2016年05月27日02:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-27/doc-ifxsqxxu4493056.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=2&amp;r=1&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>乌克兰被俘女飞行员归国受膜拜 民众吁总统让位</title>
  <content>　　原标题：俄乌换囚后两国算得失 乌克兰欢迎“英雄凯旋”　　 　　特约记者 萧雅文 柳玉鹏 刘浩然 　　俄罗斯和乌克兰25日成功“换囚”，被西方媒体誉为两国近年来“最具爆炸性的外交亮点”。乌克兰女飞行员萨夫琴科25日回国后得到“英雄凯旋”般的礼遇：总统座机接回、总统接见授勋，乌克兰民众还在网上请愿要求“总统让位”。俄罗斯联邦委员会主席马特维严科25日就此批评说，乌克兰将一名激进民族主义者奉为国家英雄“十分可悲”，“历史会判定萨夫琴科的罪名”。 　　据美国《纽约时报》25日报道，乌克兰女飞行员萨夫琴科当日从俄罗斯南部城市罗斯托夫市获释，得到了“英雄凯旋”般的礼遇，乌克兰派出总统座机接她回国。抵达基辅 后，萨夫琴科刚下飞机就被媒体和粉丝包围。在当日举行的一场授奖仪式上，乌总统波罗申科亲自授予她象征着国家最高荣誉的“金星勋章”。波罗申科在讲话中 说：“这仅仅是一个开始。今天我们能把娜迪亚(萨夫琴科)带回来，明天就能收复顿巴斯，之后是克里米亚。”萨夫琴科则表示，她随时准备重返战场，为乌克兰牺牲自己的生命。 　　据报道，萨夫琴科是乌克兰第一位战斗机女飞行员，被捕前在该国小有名气，如今被乌克兰人奉为“抵抗入侵”的英雄。据俄新网报道，25日，乌克兰总统网站上出现征名活动，建议波罗申科将总统职位让给萨夫琴科。征名中称：“强大、英勇的萨夫琴科表 现出应当如何为自己的母亲乌克兰而斗争。她是我们的骄傲。只有这样的人才应当领导我们的国家。” 　　相比萨夫琴科的高调，同日获释的两名俄罗斯人低调很多。路透社称，25日，俄罗斯政府派飞 机从基辅接走了两名“前士兵”亚历山德罗夫和叶罗费耶夫。2015年二人在乌克兰东部执行侦察任务时被俘，后在一段视频中公开承认自己效力于俄罗斯军方， 但俄国防部至今否认和二人存在任何关联。俄总统新闻秘书佩斯科夫26日表示，亚历山德罗夫和叶罗费耶夫的身份是俄罗斯公民。俄国防部多次表示，他们在被俘时并不是俄罗斯军人。 　　《纽约时报》说，为了突出俄罗斯“从未派现役军人参加乌克兰冲突”的立场，这场精 心策划的“换囚”完全避开了间谍电影中常见的“面对面互换”的桥段。俄罗斯联邦委员会主席马特维严科25日发表声明强调，俄方释放萨夫琴科“不是一宗交 易”，而是履行现存的“囚犯移监协议”。 　　俄罗斯《观点报》26日以“交换萨夫琴科，俄罗斯将获益”为题报道称，换回萨夫琴科对乌克兰来说是个“国家节日”。从表面看，释放萨夫琴科是俄做出了重大让步，实际上这一交换对俄是有益的。萨夫琴科一直是西方向俄施压的一个工具，而对 基辅来说，她也是煽动社会歇斯底里反俄情绪的工具。因此释放萨夫琴科，将让西方国家媒体和政治家失去继续攻击俄罗斯的借口。分析称，实际上这是俄罗斯与西 方“游戏”的一部分，这有助于维护明克斯停火协议，达到让欧洲国家部分解除对俄制裁、并恢复关系正常化的目的。 　　俄国家杜马副主席、自由民主党议员列别德25日认为，特赦萨夫琴科是俄方在合适的 时机，做出的一个正确决定，也是俄方为取消西方对俄制裁迈出的第一步，应有助于改善俄欧关系。“俄联邦新闻网”26日称，俄罗斯高级经济学院教授马特维切 夫表示，“总统这样做有他的理由，只有他知道与奥巴马和波罗申科达成了何种秘密协议”。乌克兰“乌克兰选择”组织领导人梅德韦德丘科认为，俄乌赦免对方罪 犯将有助于改善双边关系，“这是两国关系可能恢复的证明和重要因素”。俄罗斯欧亚研究中心主任科尔尼洛夫表示，近几个月乌克兰可能患上一种快乐症，并高喊 “普京投降了”。但这段狂热期过去后，萨夫琴科将会失去光泽。乌克兰各派只是想利用她达到自己的政治目的。 　　对于俄乌“换囚”，美国国务卿克里25日表示欢迎，称这是俄罗斯履行明斯克协议的重要一步。德国外 长施泰因迈尔也表示，希望释放萨夫琴科能加强俄乌两国之间的信任，有助于推动明斯克协议进程。美国VOX新闻网26日称，分析人士认为，此次“换囚”对于 乌克兰局势发展意义显著。在可以预计的未来，乌克兰冲突绝不会通过军事手段解决，冲突双方还是要回到谈判桌。而类似萨夫琴科这样备受瞩目的人物被关押，就 好比通往和谈道路上多出了一个难以回避的“阻塞点”，它必须在谈判开始前得到解决。 　　来源：环球时报 责任编辑：王浩成</content>
</page>
<page>
  <id>219</id>
  <date>2016年05月27日02:22</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-27/doc-ifxsqxxs7724052.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=3&amp;r=1&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>14岁少女遭轮奸后遇害 总统批准死刑或化学阉割</title>
  <content>　　原标题：印尼总统批准严惩强奸犯：执行死刑或进行化学阉割　　 　　候涛 　　印度尼西亚总统佐科·维多多日前批准针对性侵儿童罪犯更为严厉的惩罚措施，包括进行化学阉割和执行死刑。 　　据英国《卫报》26日报道，今年4月，印尼西部岛屿苏门答腊岛一名14岁女学生在放学回家的路上遭到一群醉酒青少年袭击、轮奸并被残忍杀害。这起案件引发印尼全国对性暴力的辩论，首都雅加达也爆发抗议游行，很多人呼吁政府以更严厉的措施惩罚性侵儿童罪犯。本月初，7名16岁至17岁的青少年因这起奸杀案被捕。 　　在此背景下，印尼总统佐科颁布新的紧急法令，除引入死刑和化学阉割外，还规定被定罪的恋童癖者即便刑满释放，也必须佩戴电子监控装置。据英国广播公司报道，此前，不论罪犯是否成年，印尼对强奸犯罪的最高刑罚是有期徒刑14年。佐科说，新的法令旨在“克服针对儿童性暴力犯罪产生的危机”“大乱需要大治”。 　　来源：环球时报 责任编辑：王浩成</content>
</page>
<page>
  <id>220</id>
  <date>2016年05月27日19:43</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-27/doc-ifxsqxxu4553977.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>奥巴马G7评特朗普赢初选：让首脑们“惊慌”</title>
  <content>　　美联社26日报道，美国大选共和党参选人特朗普已得到1238名共和党代表的支持，刚好超过获得共和党提名所需要的代表数门槛。 　　特朗普在北达科他州的一次会议上宣布了这个好消息，同时还不忘嘲笑对手希拉里仍然无法结束党内竞争。 　　但CNN的评论给特朗普泼了一盆冷水，“在7月共和党全国大会之前，特朗普依旧没获得正式的提名，他必须得到共和党大佬们的支持。”这样的说法不无道理，据福克斯新闻的报道，众议院议长Paul Ryan仍然没有认可特朗普。特朗普在共和党内的反对派“Never Trump”组织正在积极刊登反对特朗普广告和推举第三党候选人。 　　而在民主党这边，深陷“邮件门”影响的希拉里只转推了特朗普锁定共和党提名的新闻并附上了自己竞选网站的捐款主页。值得注意的是，希拉里之后又转推了一条去年共和党参选人卢比奥反对特朗普的推特。 　　民主党另一位候选人桑德斯正积极策划和特朗普进行一对一的辩论。桑德斯竞选经理接受CNN采访时说道，“我们希望他不要希拉里那样退缩”。 　　正在日本参加G7会议的美国总统奥巴马在记者招待会上发表声明说：与会的外国领导人对特朗普获得提名资格感到“惊慌”。奥巴马说，“特朗普的许多提议体现了他对国际事务的无知，傲慢的态度和上新闻头条的目的，而非真正事实。” 　　针对奥巴马的声明，有共和党人表示抗议，他们称，代表一个国家的总统在海外评论国内政治事务是十分不负责任的事。但民主党人士立即反驳：每一个美国总统都会这样做，何况他只是陈述一个事实。 　　针对奥巴马的抨击，特朗普自己的回应道：“在商业中，当你使人感到惊慌，那是一件好事。” 　　倾向保守的福克斯新闻评论开始“正面”评价特朗普。评论说，即使最开始没人把特朗普的竞选当真，但“他对竞选的准备非常努力”。在2012年，当共和党的罗姆尼被奥巴马击败后，特朗普便注册了“Make America Great Again”（让美国再强大起来）的商标，而这个商标现在正是他的竞选口号。 　　（新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>221</id>
  <date>2016年05月27日19:43</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-27/doc-ifxsqxxu4553977.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>奥巴马G7评特朗普赢初选：让首脑们“惊慌”</title>
  <content>　　美联社26日报道，美国大选共和党参选人特朗普已得到1238名共和党代表的支持，刚好超过获得共和党提名所需要的代表数门槛。 　　特朗普在北达科他州的一次会议上宣布了这个好消息，同时还不忘嘲笑对手希拉里仍然无法结束党内竞争。 　　但CNN的评论给特朗普泼了一盆冷水，“在7月共和党全国大会之前，特朗普依旧没获得正式的提名，他必须得到共和党大佬们的支持。”这样的说法不无道理，据福克斯新闻的报道，众议院议长Paul Ryan仍然没有认可特朗普。特朗普在共和党内的反对派“Never Trump”组织正在积极刊登反对特朗普广告和推举第三党候选人。 　　而在民主党这边，深陷“邮件门”影响的希拉里只转推了特朗普锁定共和党提名的新闻并附上了自己竞选网站的捐款主页。值得注意的是，希拉里之后又转推了一条去年共和党参选人卢比奥反对特朗普的推特。 　　民主党另一位候选人桑德斯正积极策划和特朗普进行一对一的辩论。桑德斯竞选经理接受CNN采访时说道，“我们希望他不要希拉里那样退缩”。 　　正在日本参加G7会议的美国总统奥巴马在记者招待会上发表声明说：与会的外国领导人对特朗普获得提名资格感到“惊慌”。奥巴马说，“特朗普的许多提议体现了他对国际事务的无知，傲慢的态度和上新闻头条的目的，而非真正事实。” 　　针对奥巴马的声明，有共和党人表示抗议，他们称，代表一个国家的总统在海外评论国内政治事务是十分不负责任的事。但民主党人士立即反驳：每一个美国总统都会这样做，何况他只是陈述一个事实。 　　针对奥巴马的抨击，特朗普自己的回应道：“在商业中，当你使人感到惊慌，那是一件好事。” 　　倾向保守的福克斯新闻评论开始“正面”评价特朗普。评论说，即使最开始没人把特朗普的竞选当真，但“他对竞选的准备非常努力”。在2012年，当共和党的罗姆尼被奥巴马击败后，特朗普便注册了“Make America Great Again”（让美国再强大起来）的商标，而这个商标现在正是他的竞选口号。 　　（新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>222</id>
  <date>2016年08月24日16:07</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-08-24/doc-ifxvcsrm2406801.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>外媒：意大利地震造成至少14人死亡</title>
  <content>　　中新网8月24日电 当地时间24日凌晨，意大利中部地区发生6级以上地震，外媒称，此次地震造成至少14人死亡。 救援人员救出一位女性。 　　此次地震震源深度10公里，震中距离拉奎拉市48公里，距离罗马113公里。美国地质勘探局称，地震震级为里氏6.2级。首都罗马震感强烈，部分建筑摇晃20秒钟。 　　第二次震级为5.4级的地震发生在翁布里亚大区。包括罗马和博洛尼亚在内的一些意大利中部城市也有震感。据称，至少在马尔凯大区的阿斯科利皮切诺、费尔莫、马切拉塔三个省份造成了破坏情况。 　　美国地质勘探局就此次地震人员伤亡及经济损失分别发布橙色和红色预警。美国地质勘探局根据以往信息，就此次地震的人员伤亡预测发布橙色预警，认为最大的可能是最终死亡人数在100人到上千人之间。 航拍地震灾区。 　　就此次地震对意大利的经济影响，美国地质勘探局发布红色预警，认为地震可能造成10亿到100亿美元的经济损失，导致意大利GDP1%的损失。以往此级别的地震，要求意大利全国甚至国际社会响应救灾。 　　2009年4月，意大利中部阿布鲁佐省首府拉奎拉市附近山区发生6.3级地震，造成逾千人死伤，另有多处中世纪建筑受损，近5万人无家可归。 责任编辑：韩旭阳 SN205</content>
</page>
<page>
  <id>223</id>
  <date>2016年08月24日16:07</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-08-24/doc-ifxvcsrm2406801.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>外媒：意大利地震造成至少14人死亡</title>
  <content>　　中新网8月24日电 当地时间24日凌晨，意大利中部地区发生6级以上地震，外媒称，此次地震造成至少14人死亡。 救援人员救出一位女性。 　　此次地震震源深度10公里，震中距离拉奎拉市48公里，距离罗马113公里。美国地质勘探局称，地震震级为里氏6.2级。首都罗马震感强烈，部分建筑摇晃20秒钟。 　　第二次震级为5.4级的地震发生在翁布里亚大区。包括罗马和博洛尼亚在内的一些意大利中部城市也有震感。据称，至少在马尔凯大区的阿斯科利皮切诺、费尔莫、马切拉塔三个省份造成了破坏情况。 　　美国地质勘探局就此次地震人员伤亡及经济损失分别发布橙色和红色预警。美国地质勘探局根据以往信息，就此次地震的人员伤亡预测发布橙色预警，认为最大的可能是最终死亡人数在100人到上千人之间。 航拍地震灾区。 　　就此次地震对意大利的经济影响，美国地质勘探局发布红色预警，认为地震可能造成10亿到100亿美元的经济损失，导致意大利GDP1%的损失。以往此级别的地震，要求意大利全国甚至国际社会响应救灾。 　　2009年4月，意大利中部阿布鲁佐省首府拉奎拉市附近山区发生6.3级地震，造成逾千人死伤，另有多处中世纪建筑受损，近5万人无家可归。 责任编辑：韩旭阳 SN205</content>
</page>
<page>
  <id>224</id>
  <date>2016年08月24日16:07</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-08-24/doc-ifxvcsrm2406801.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>外媒：意大利地震造成至少14人死亡</title>
  <content>　　中新网8月24日电 当地时间24日凌晨，意大利中部地区发生6级以上地震，外媒称，此次地震造成至少14人死亡。 救援人员救出一位女性。 　　此次地震震源深度10公里，震中距离拉奎拉市48公里，距离罗马113公里。美国地质勘探局称，地震震级为里氏6.2级。首都罗马震感强烈，部分建筑摇晃20秒钟。 　　第二次震级为5.4级的地震发生在翁布里亚大区。包括罗马和博洛尼亚在内的一些意大利中部城市也有震感。据称，至少在马尔凯大区的阿斯科利皮切诺、费尔莫、马切拉塔三个省份造成了破坏情况。 　　美国地质勘探局就此次地震人员伤亡及经济损失分别发布橙色和红色预警。美国地质勘探局根据以往信息，就此次地震的人员伤亡预测发布橙色预警，认为最大的可能是最终死亡人数在100人到上千人之间。 航拍地震灾区。 　　就此次地震对意大利的经济影响，美国地质勘探局发布红色预警，认为地震可能造成10亿到100亿美元的经济损失，导致意大利GDP1%的损失。以往此级别的地震，要求意大利全国甚至国际社会响应救灾。 　　2009年4月，意大利中部阿布鲁佐省首府拉奎拉市附近山区发生6.3级地震，造成逾千人死伤，另有多处中世纪建筑受损，近5万人无家可归。 责任编辑：韩旭阳 SN205</content>
</page>
<page>
  <id>225</id>
  <date>2016年07月13日16:43</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-13/doc-ifxtwiht3709827.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>法渔船在英海域“网到”一艘葡萄牙潜艇</title>
  <content>　　俄罗斯卫星网报道，葡萄牙海军一艘潜艇星期二在英吉利海峡被法国渔民的渔网缠住。 　　报道称，事件发生在当地时间7点30分，地点在英国利泽德角东南30海里处，当地属英国管辖区。 　　报道援引官方消息称，“在圣布里厄注册的拖网捕鱼船“Daytona”号在当地捕鱼，而当时三叉戟号（Tridente）潜艇也恰好在此处与英国方面进行联合演习，此后便闯入了渔网中。” 　　潜艇船长决定马上浮出水面，并与拖网捕鱼船取得了联系。两个小时后，渔民们成功地将这个捕捞到的“猎物”释放。 　　葡萄牙海军办公厅称，“事件并未造成人员伤亡，设备也未受到任何损害。（据俄罗斯卫星网） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>226</id>
  <date>2016年07月13日16:43</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-13/doc-ifxtwiht3709827.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>法渔船在英海域“网到”一艘葡萄牙潜艇</title>
  <content>　　俄罗斯卫星网报道，葡萄牙海军一艘潜艇星期二在英吉利海峡被法国渔民的渔网缠住。 　　报道称，事件发生在当地时间7点30分，地点在英国利泽德角东南30海里处，当地属英国管辖区。 　　报道援引官方消息称，“在圣布里厄注册的拖网捕鱼船“Daytona”号在当地捕鱼，而当时三叉戟号（Tridente）潜艇也恰好在此处与英国方面进行联合演习，此后便闯入了渔网中。” 　　潜艇船长决定马上浮出水面，并与拖网捕鱼船取得了联系。两个小时后，渔民们成功地将这个捕捞到的“猎物”释放。 　　葡萄牙海军办公厅称，“事件并未造成人员伤亡，设备也未受到任何损害。（据俄罗斯卫星网） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>227</id>
  <date>2016年07月13日16:43</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-07-13/doc-ifxtwiht3709827.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>法渔船在英海域“网到”一艘葡萄牙潜艇</title>
  <content>　　俄罗斯卫星网报道，葡萄牙海军一艘潜艇星期二在英吉利海峡被法国渔民的渔网缠住。 　　报道称，事件发生在当地时间7点30分，地点在英国利泽德角东南30海里处，当地属英国管辖区。 　　报道援引官方消息称，“在圣布里厄注册的拖网捕鱼船“Daytona”号在当地捕鱼，而当时三叉戟号（Tridente）潜艇也恰好在此处与英国方面进行联合演习，此后便闯入了渔网中。” 　　潜艇船长决定马上浮出水面，并与拖网捕鱼船取得了联系。两个小时后，渔民们成功地将这个捕捞到的“猎物”释放。 　　葡萄牙海军办公厅称，“事件并未造成人员伤亡，设备也未受到任何损害。（据俄罗斯卫星网） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>228</id>
  <date>2016年06月30日12:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-30/doc-ifxtsatn7815615.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>战机事件后首次 土总统与普京约在杭州见面</title>
  <content>　　土耳其总统埃尔多安29日在安卡拉发表讲话时表示，他与俄罗斯总统普京约定在中国举行的二十国集团峰会期间进行会晤。 　　普京此前通知内阁称，收到土耳其总统埃尔多安的信函后，决定启动俄土关系正常化进程。 　　埃尔多安称：“此前事先商定了与普京总统举行电话会谈的日期。双方的确开展了非常有建设性的谈话。我与尊敬的普京总统决定于9月在中国举行的二十国集团峰会框架下进行会晤。” 　　俄罗斯卫星网报道，二十国集团峰会将于9月4日-5日在杭州举行。 　　报道称，两国首脑的最后一次会晤是2015年秋年在土耳其安塔利亚召开的G20峰会期间。这次会晤之后数日，土耳其战斗机就在叙利亚上空将俄罗斯苏-24轰炸机击落。莫斯科称安卡拉的行为是“暗箭伤人”，对土耳其采取经济制裁并要求道歉。 　　俄总统新闻秘书佩斯科夫27日表示，俄罗斯总统普京收到土耳其总统埃尔多安的致函，埃尔多安在信中表示愿调解与苏-24飞行员丧生一事有关的局势。如此一来，安卡拉满足了俄罗斯提出的条件：致歉和启动对杀害俄罗斯飞行员的嫌疑犯进行审判程序。（据俄罗斯卫星网）</content>
</page>
<page>
  <id>229</id>
  <date>2016年06月30日12:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-30/doc-ifxtsatn7815615.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>战机事件后首次 土总统与普京约在杭州见面</title>
  <content>　　土耳其总统埃尔多安29日在安卡拉发表讲话时表示，他与俄罗斯总统普京约定在中国举行的二十国集团峰会期间进行会晤。 　　普京此前通知内阁称，收到土耳其总统埃尔多安的信函后，决定启动俄土关系正常化进程。 　　埃尔多安称：“此前事先商定了与普京总统举行电话会谈的日期。双方的确开展了非常有建设性的谈话。我与尊敬的普京总统决定于9月在中国举行的二十国集团峰会框架下进行会晤。” 　　俄罗斯卫星网报道，二十国集团峰会将于9月4日-5日在杭州举行。 　　报道称，两国首脑的最后一次会晤是2015年秋年在土耳其安塔利亚召开的G20峰会期间。这次会晤之后数日，土耳其战斗机就在叙利亚上空将俄罗斯苏-24轰炸机击落。莫斯科称安卡拉的行为是“暗箭伤人”，对土耳其采取经济制裁并要求道歉。 　　俄总统新闻秘书佩斯科夫27日表示，俄罗斯总统普京收到土耳其总统埃尔多安的致函，埃尔多安在信中表示愿调解与苏-24飞行员丧生一事有关的局势。如此一来，安卡拉满足了俄罗斯提出的条件：致歉和启动对杀害俄罗斯飞行员的嫌疑犯进行审判程序。（据俄罗斯卫星网）</content>
</page>
<page>
  <id>230</id>
  <date>2016年06月30日12:30</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-30/doc-ifxtsatn7815615.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>战机事件后首次 土总统与普京约在杭州见面</title>
  <content>　　土耳其总统埃尔多安29日在安卡拉发表讲话时表示，他与俄罗斯总统普京约定在中国举行的二十国集团峰会期间进行会晤。 　　普京此前通知内阁称，收到土耳其总统埃尔多安的信函后，决定启动俄土关系正常化进程。 　　埃尔多安称：“此前事先商定了与普京总统举行电话会谈的日期。双方的确开展了非常有建设性的谈话。我与尊敬的普京总统决定于9月在中国举行的二十国集团峰会框架下进行会晤。” 　　俄罗斯卫星网报道，二十国集团峰会将于9月4日-5日在杭州举行。 　　报道称，两国首脑的最后一次会晤是2015年秋年在土耳其安塔利亚召开的G20峰会期间。这次会晤之后数日，土耳其战斗机就在叙利亚上空将俄罗斯苏-24轰炸机击落。莫斯科称安卡拉的行为是“暗箭伤人”，对土耳其采取经济制裁并要求道歉。 　　俄总统新闻秘书佩斯科夫27日表示，俄罗斯总统普京收到土耳其总统埃尔多安的致函，埃尔多安在信中表示愿调解与苏-24飞行员丧生一事有关的局势。如此一来，安卡拉满足了俄罗斯提出的条件：致歉和启动对杀害俄罗斯飞行员的嫌疑犯进行审判程序。（据俄罗斯卫星网）</content>
</page>
<page>
  <id>231</id>
  <date>2016年06月24日13:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-24/doc-ifxtmweh2468204.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国确定脱欧引发亚洲股市大幅震荡</title>
  <content>　　脱欧：亚洲股市大动荡 　　在BBC预测英国脱欧后，亚洲各国股市都受到较大影响并产生巨大动荡。 　　韩国Kospi指数下跌3.49%低至1，917.38点。韩元对美元跌幅至16%，创2011年10月来新低。 　　澳大利亚的ASK/200急速下跌3.4%至5，100.00点。 　　印度孟买指数也下跌3.4%至26，022.60点。 　　中国上证指数下跌1.2%至2，857.58，同时香港恒生指数下跌4.7%到19，894.12点。 　　受此消息影响，日股跌幅进一步扩大，截至发稿，日经225指数暴跌8.41%，触发熔断机制，暂停交易10分钟。 　　“在短期内，股票和货币市场都可能进入新低，同时我们也在持续观察。”孟买股市分析师说道。 　　此外，英国富时100指数期货暴跌近10%。美股方面，标普500指数期货和纳斯达克指数期货跌超5%。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>232</id>
  <date>2016年06月24日13:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-24/doc-ifxtmweh2468204.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国确定脱欧引发亚洲股市大幅震荡</title>
  <content>　　脱欧：亚洲股市大动荡 　　在BBC预测英国脱欧后，亚洲各国股市都受到较大影响并产生巨大动荡。 　　韩国Kospi指数下跌3.49%低至1，917.38点。韩元对美元跌幅至16%，创2011年10月来新低。 　　澳大利亚的ASK/200急速下跌3.4%至5，100.00点。 　　印度孟买指数也下跌3.4%至26，022.60点。 　　中国上证指数下跌1.2%至2，857.58，同时香港恒生指数下跌4.7%到19，894.12点。 　　受此消息影响，日股跌幅进一步扩大，截至发稿，日经225指数暴跌8.41%，触发熔断机制，暂停交易10分钟。 　　“在短期内，股票和货币市场都可能进入新低，同时我们也在持续观察。”孟买股市分析师说道。 　　此外，英国富时100指数期货暴跌近10%。美股方面，标普500指数期货和纳斯达克指数期货跌超5%。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>233</id>
  <date>2016年06月24日13:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-24/doc-ifxtmweh2468204.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国确定脱欧引发亚洲股市大幅震荡</title>
  <content>　　脱欧：亚洲股市大动荡 　　在BBC预测英国脱欧后，亚洲各国股市都受到较大影响并产生巨大动荡。 　　韩国Kospi指数下跌3.49%低至1，917.38点。韩元对美元跌幅至16%，创2011年10月来新低。 　　澳大利亚的ASK/200急速下跌3.4%至5，100.00点。 　　印度孟买指数也下跌3.4%至26，022.60点。 　　中国上证指数下跌1.2%至2，857.58，同时香港恒生指数下跌4.7%到19，894.12点。 　　受此消息影响，日股跌幅进一步扩大，截至发稿，日经225指数暴跌8.41%，触发熔断机制，暂停交易10分钟。 　　“在短期内，股票和货币市场都可能进入新低，同时我们也在持续观察。”孟买股市分析师说道。 　　此外，英国富时100指数期货暴跌近10%。美股方面，标普500指数期货和纳斯达克指数期货跌超5%。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>234</id>
  <date>2016年06月24日13:22</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sd/2016-06-24/doc-ifxtmweh2465886.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国确定脱欧 专家：短期负面冲击人民币汇率</title>
  <content>　　[环球时报记者 倪浩]北京时间6月24日中午，英国脱欧公投继续进行，退欧支持率领先优势扩大，受此影响英镑出现大跌，亚洲股市受到明显冲击跌幅巨大。离岸人民币即期汇率亦大幅下跌触及近期低点。另外，浓厚的避免情绪推动黄金大涨。 　　东方证券首席经济学家邵宇接受记者采访时说，英国脱欧公投导致黄金和美元都在上涨，在某种意义上金融市场已经启动了一个准危机的模式。邵宇认为，英国脱欧对全球市场的影响首先表现在对高风险类资产的冲击，包括中国A股在内广义的新兴市场都包含在内，避险情绪浓厚。“短期来讲对人民币的汇率会形成负面冲击，中期来看，可能会引发全球经济的衰弱，导致世界经济进入到一个危机模式。” 　　但邵宇认为，英国若一旦脱欧对中国而言并非全部为负面影响。“中国与欧盟之间就中国市场经济地位的谈判已经陷入了僵局，如果英国完成脱欧，就意味着英国会强化与中国的关系，因为这样才能对冲脱欧给英国带来的负面效应。”邵宇认为，在中英之间自由贸易协定的谈判中，中国因此会占据更加有利的地位。“除英国之外的其他欧盟国家，也有要求跟中国有更多经济往来以缓冲与英国之间贸易投资能量下降带来的影响，长期来看这都增加了中国跟这些国家进行谈判的筹码和要人。” 　　如果英国公投通过脱欧，其全球金融中心的地位有可能受到削弱，为对冲其金融中心地位的下降，英国有可能采用更多的举措进行弥补，其中包括推动人民币国际化。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>235</id>
  <date>2016年06月23日08:21</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-23/doc-ifxtmwei9120313.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=1&amp;r=9&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国退欧十大后果：苏格兰独立可能性大增</title>
  <content>　　历史不可以假设。 　　但未来是可以假设的。 　　如果英国退出欧盟，由此而来的影响是巨大的。 　　这些影响涉及英国、欧盟及世界。 　　以下后果可能会成为现实。 　　一是英国经济的增长前景会变得不明朗，其国际地位会下降，对欧洲事务和国际事务的影响力会大大减少。 　　二是欧洲一体化进程的声望和活力将受到损害。如果英国“退欧”，其他国家的“退欧派”会步其后尘，得寸进尺地提出“退欧”要求，从而诱发“多米诺骨牌”效益。 　　三是欧盟在国际经济舞台上的地位会下降。按照购买力平价计算，2015年中国的经济总量为19.39万亿美元，欧盟为19.18万亿美元，美国为17.95万亿美元，分别居世界前三位。英国为2.68万亿美元，居世界第十位。如果英国“退欧”，欧盟的经济总量就会跌落到16.5万亿美元，在排行榜中居于美国之后。 　　四是欧盟在国际政治领域的影响力也会受到不良影响。须知，英国是安理会常任理事国，而且还拥有核武器。 　　五是欧盟内部现有的力量平衡将发生重大变化。 　　六是美英联盟的组合力量将有所减弱。 　　七是英镑在国际储备货币体系中的地位会有所下降，稀释美元霸权地位的努力也会被弱化，人民币国际化会面临一种新的外部环境。 　　八是全球范围内的“反建制”力量会更加猖狂。 　　九是国际资本流向会发生变化。原来流向英国的不少资本会流向其他国家。 　　十是苏格兰独立的可能性会大大增加。 　　有人甚至认为，英国退欧后，苏格兰会独立，北爱尔兰和威尔士也会步其后尘。这意味着，大不列颠及北爱尔兰联合王国将不复存在，昔日的“日不落帝国”可能就只剩下英格兰了。（公众号“翰墨时学”） 责任编辑：陈智勇</content>
</page>
<page>
  <id>236</id>
  <date>2016年06月24日13:22</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sd/2016-06-24/doc-ifxtmweh2465886.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国确定脱欧 专家：短期负面冲击人民币汇率</title>
  <content>　　[环球时报记者 倪浩]北京时间6月24日中午，英国脱欧公投继续进行，退欧支持率领先优势扩大，受此影响英镑出现大跌，亚洲股市受到明显冲击跌幅巨大。离岸人民币即期汇率亦大幅下跌触及近期低点。另外，浓厚的避免情绪推动黄金大涨。 　　东方证券首席经济学家邵宇接受记者采访时说，英国脱欧公投导致黄金和美元都在上涨，在某种意义上金融市场已经启动了一个准危机的模式。邵宇认为，英国脱欧对全球市场的影响首先表现在对高风险类资产的冲击，包括中国A股在内广义的新兴市场都包含在内，避险情绪浓厚。“短期来讲对人民币的汇率会形成负面冲击，中期来看，可能会引发全球经济的衰弱，导致世界经济进入到一个危机模式。” 　　但邵宇认为，英国若一旦脱欧对中国而言并非全部为负面影响。“中国与欧盟之间就中国市场经济地位的谈判已经陷入了僵局，如果英国完成脱欧，就意味着英国会强化与中国的关系，因为这样才能对冲脱欧给英国带来的负面效应。”邵宇认为，在中英之间自由贸易协定的谈判中，中国因此会占据更加有利的地位。“除英国之外的其他欧盟国家，也有要求跟中国有更多经济往来以缓冲与英国之间贸易投资能量下降带来的影响，长期来看这都增加了中国跟这些国家进行谈判的筹码和要人。” 　　如果英国公投通过脱欧，其全球金融中心的地位有可能受到削弱，为对冲其金融中心地位的下降，英国有可能采用更多的举措进行弥补，其中包括推动人民币国际化。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>237</id>
  <date>2016年06月24日13:22</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sd/2016-06-24/doc-ifxtmweh2465886.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国确定脱欧 专家：短期负面冲击人民币汇率</title>
  <content>　　[环球时报记者 倪浩]北京时间6月24日中午，英国脱欧公投继续进行，退欧支持率领先优势扩大，受此影响英镑出现大跌，亚洲股市受到明显冲击跌幅巨大。离岸人民币即期汇率亦大幅下跌触及近期低点。另外，浓厚的避免情绪推动黄金大涨。 　　东方证券首席经济学家邵宇接受记者采访时说，英国脱欧公投导致黄金和美元都在上涨，在某种意义上金融市场已经启动了一个准危机的模式。邵宇认为，英国脱欧对全球市场的影响首先表现在对高风险类资产的冲击，包括中国A股在内广义的新兴市场都包含在内，避险情绪浓厚。“短期来讲对人民币的汇率会形成负面冲击，中期来看，可能会引发全球经济的衰弱，导致世界经济进入到一个危机模式。” 　　但邵宇认为，英国若一旦脱欧对中国而言并非全部为负面影响。“中国与欧盟之间就中国市场经济地位的谈判已经陷入了僵局，如果英国完成脱欧，就意味着英国会强化与中国的关系，因为这样才能对冲脱欧给英国带来的负面效应。”邵宇认为，在中英之间自由贸易协定的谈判中，中国因此会占据更加有利的地位。“除英国之外的其他欧盟国家，也有要求跟中国有更多经济往来以缓冲与英国之间贸易投资能量下降带来的影响，长期来看这都增加了中国跟这些国家进行谈判的筹码和要人。” 　　如果英国公投通过脱欧，其全球金融中心的地位有可能受到削弱，为对冲其金融中心地位的下降，英国有可能采用更多的举措进行弥补，其中包括推动人民币国际化。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>238</id>
  <date>2016年06月24日13:14</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sd/2016-06-24/doc-ifxtmwei9231805.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>“脱欧”或成定局 英国内部或分崩离析</title>
  <content>　　[环球网报道 记者 周骥滢]英国广播公司（BBC）当地时间6月24日预测，英国脱欧公投的最终结果基本已经确定：英国将离开欧盟。这使得其他包括北爱尔兰和苏格兰在内的地区纷纷考虑独立可能。 　　据报道，爱尔兰新芬党表示，他们将会就北爱尔兰独立、爱尔兰统一举行新的投票。苏格兰首席大臣接受采访时则表示：“我们已经看到苏格兰加入欧盟的那一天了。”这预示苏格兰可能脱离英国独立。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>239</id>
  <date>2016年06月24日13:14</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sd/2016-06-24/doc-ifxtmwei9231805.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>“脱欧”或成定局 英国内部或分崩离析</title>
  <content>　　[环球网报道 记者 周骥滢]英国广播公司（BBC）当地时间6月24日预测，英国脱欧公投的最终结果基本已经确定：英国将离开欧盟。这使得其他包括北爱尔兰和苏格兰在内的地区纷纷考虑独立可能。 　　据报道，爱尔兰新芬党表示，他们将会就北爱尔兰独立、爱尔兰统一举行新的投票。苏格兰首席大臣接受采访时则表示：“我们已经看到苏格兰加入欧盟的那一天了。”这预示苏格兰可能脱离英国独立。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>240</id>
  <date>2016年06月24日13:14</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sd/2016-06-24/doc-ifxtmwei9231805.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>“脱欧”或成定局 英国内部或分崩离析</title>
  <content>　　[环球网报道 记者 周骥滢]英国广播公司（BBC）当地时间6月24日预测，英国脱欧公投的最终结果基本已经确定：英国将离开欧盟。这使得其他包括北爱尔兰和苏格兰在内的地区纷纷考虑独立可能。 　　据报道，爱尔兰新芬党表示，他们将会就北爱尔兰独立、爱尔兰统一举行新的投票。苏格兰首席大臣接受采访时则表示：“我们已经看到苏格兰加入欧盟的那一天了。”这预示苏格兰可能脱离英国独立。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>241</id>
  <date>2016年06月24日13:11</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sd/2016-06-24/doc-ifxtmwei9231694.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国退欧：欧洲一体化的一次不可逆的重创</title>
  <content>　　英国退欧：欧洲一体化的一次不可逆的重创 　　北京时间6月23日14：00，英国退欧公投正式开始，预计将有4649万人参加本次公投。国内外交易平台、银行等机构均严阵以待，英国民族的命运会被改写吗？退欧或留欧，哪个概率大一些？两种结果分别会对英国、欧盟、全球市场造成哪些冲击？ 　　似乎每一次危机，都有神兵天降和峰回路转。 　　在HBO剧集《权力的游戏》最新一集中，主角琼恩·斯诺在即将输掉“私生子之战”的紧要关头，得到谷地骑兵的神奇驰援，一举逆转战局。与此类似，英国退欧也在紧要时刻发生意料之外的变盘，女议员之死带来了巨大的“蝴蝶效应”，成为让“中间派”最终倒向支持留欧一方的关键推力。 　　最后关头，英国退欧大剧峰回路转，民调显示留欧阵营一路逆袭，博彩市场隐藏的退欧概率大幅下降。公投还没真正开始，市场似乎已经迫不及待要庆贺留欧成功了——股市上涨、英镑反弹。 　　然而，作为一贯的审慎派，我们认为，如此峰回路转，值得嘘一口气，却不值得“弹冠相庆”。 　　即便英国留欧，也是对经济羸弱的再确定。如果说留欧成功，那么，这很大程度上要归因于权威机构和精英阶层的恫吓。正如我们之前的研究所示，大部分权威言论都强调英国退欧将带来巨大伤害，这也是英国政府高官不断向民众灌输的理念。对于欧洲来说，可能是这样；但对于英国来说，却未必如此。 　　从研究方法论来看，主流机构可能是先有了明确的立场，才有了特定的假设，然后，基于这个假设得出了想要的结论。实际上，退欧对于英国来说，长期经济影响是模糊的。即便在权威言论的恫吓下，英国留在欧盟，也只是验证了民众对经济颓势的深度担忧。这就像一周前美联储不加息也没有带来市场提振的道理一样，不加息和留欧，都是对经济基本面极度羸弱的再确认，可以说，都是“弱势选择”，不值得“弹冠相庆”。 　　即便英国留欧，欧洲一体化依旧受到了一次性、不可逆的重创。 　　学术上看，欧洲一体化具有不可逆转的特征；但现实未必总是遵从学术理性，或者说，现实总比理论构筑的“理性世界”更加复杂。值得强调的是，2008年全球经济危机以来，在全球经济金融秩序中，美国和美元的地位并未发生明显变化，而欧洲和欧元却受到实质性打击，从各类数据看，欧元的国际地位明显下降。在欧洲一体化举步维艰的境况下，无论结果如何，英国退欧公投都已经带来了一次性创伤，并将继续造成深远影响。 　　即便英国留欧，欧洲的裂痕也还会越来越深：第一，支持退欧的广大英国民众还会继续生活在不适和愤怒中，公投无法真正终结退欧闹剧；第二，英国起到了非常负面的示范效应，瑞士已经决定推迟加入欧盟，而意大利、希腊、塞浦路斯和几乎所有欧盟国家的分裂势力也都变得更加活跃；第三，欧盟被绑架，陷入无所作为的困境，即便英国留欧，欧盟也需在政策上做出让步，而在迫切需要结构性改革的当下，欧盟对英国或其他国家接二连三地让步，势必会让欧盟处于机制建设退步的不利境地，进而加重本已恶化的内部矛盾；第四，即便英国留欧，欧洲经济颓势也不会发生任何积极变化。危机以来，欧洲经济已经两次陷入衰退，而地缘政治动荡将进一步加剧复苏困境。 　　即便英国留欧，全球也只能在温水煮青蛙的困境中继续挣扎。全球局势正在进入一个令人窒息的状态： 　　一方面，不确定性变得更不确定，一些意料之外的小事件就会带来戏剧性的逆转。这在6月两件大事上都有体现，美联储加息由于5月非农数据而突然发生方向性逆转，从5月中旬的“鸽转鹰”突然变为6月中旬的“鹰转鸽”，而5月非农数据也仅是因为罢工事件发生了意料之外的短频波动；英国退欧则由于女议员突然死亡而出现变局，从退欧占优迅速变为留欧占优，而这显然也是偶然事件。 　　另一方面，维持现状就无法改变现状，全球正在进入温水煮青蛙的困局。即便英国留欧，也只是因为人们害怕改变现状；然而，现状并不值得留恋，全球经济正处于趋势性下行、政策手段僵化和利益阶层固化的弱势状态，害怕变局，只会慢慢滑入更加危险的状态。实际上，温水煮青蛙是一个恶性循环，越是留恋于弱势现状，保护主义、民粹主义和孤岛主义在被压抑的状态下就越容易自我强化，最终，当这股力量积累到一定程度，变局不可避免会发生。峰回路转，不会永远出现，习惯了安于现状的市场终究要面对不愿面对的变化。 　　即便英国留欧，风险偏好的短暂回归也将缺乏足够力度。实际上，进入温水煮青蛙状态的，不光是全球局势，还有市场心理。尽管局势正在发生巨大变化，但市场还是相信，精英思维始终能够把握大局，非理性的黑天鹅现象不会真正发生。如此背景下，英国退欧沸沸扬扬，市场却从未真正恐慌，VIX指数也仅是处于比长期水平略高的状态，市场并未为可能的退欧做好准备。也就是说，英国留欧正在或已经PricedIn，即便英国留欧，对于风险偏好的提振也是有限的、短期的。 　　总之，如果英国退欧，那么，市场受创将格外剧烈；如果英国留欧，市场抚慰也相对有限。 　　（文|程实，盘古智库学术委员、工银国际研究部联席主管） 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>242</id>
  <date>2016年06月24日13:11</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sd/2016-06-24/doc-ifxtmwei9231694.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国退欧：欧洲一体化的一次不可逆的重创</title>
  <content>　　英国退欧：欧洲一体化的一次不可逆的重创 　　北京时间6月23日14：00，英国退欧公投正式开始，预计将有4649万人参加本次公投。国内外交易平台、银行等机构均严阵以待，英国民族的命运会被改写吗？退欧或留欧，哪个概率大一些？两种结果分别会对英国、欧盟、全球市场造成哪些冲击？ 　　似乎每一次危机，都有神兵天降和峰回路转。 　　在HBO剧集《权力的游戏》最新一集中，主角琼恩·斯诺在即将输掉“私生子之战”的紧要关头，得到谷地骑兵的神奇驰援，一举逆转战局。与此类似，英国退欧也在紧要时刻发生意料之外的变盘，女议员之死带来了巨大的“蝴蝶效应”，成为让“中间派”最终倒向支持留欧一方的关键推力。 　　最后关头，英国退欧大剧峰回路转，民调显示留欧阵营一路逆袭，博彩市场隐藏的退欧概率大幅下降。公投还没真正开始，市场似乎已经迫不及待要庆贺留欧成功了——股市上涨、英镑反弹。 　　然而，作为一贯的审慎派，我们认为，如此峰回路转，值得嘘一口气，却不值得“弹冠相庆”。 　　即便英国留欧，也是对经济羸弱的再确定。如果说留欧成功，那么，这很大程度上要归因于权威机构和精英阶层的恫吓。正如我们之前的研究所示，大部分权威言论都强调英国退欧将带来巨大伤害，这也是英国政府高官不断向民众灌输的理念。对于欧洲来说，可能是这样；但对于英国来说，却未必如此。 　　从研究方法论来看，主流机构可能是先有了明确的立场，才有了特定的假设，然后，基于这个假设得出了想要的结论。实际上，退欧对于英国来说，长期经济影响是模糊的。即便在权威言论的恫吓下，英国留在欧盟，也只是验证了民众对经济颓势的深度担忧。这就像一周前美联储不加息也没有带来市场提振的道理一样，不加息和留欧，都是对经济基本面极度羸弱的再确认，可以说，都是“弱势选择”，不值得“弹冠相庆”。 　　即便英国留欧，欧洲一体化依旧受到了一次性、不可逆的重创。 　　学术上看，欧洲一体化具有不可逆转的特征；但现实未必总是遵从学术理性，或者说，现实总比理论构筑的“理性世界”更加复杂。值得强调的是，2008年全球经济危机以来，在全球经济金融秩序中，美国和美元的地位并未发生明显变化，而欧洲和欧元却受到实质性打击，从各类数据看，欧元的国际地位明显下降。在欧洲一体化举步维艰的境况下，无论结果如何，英国退欧公投都已经带来了一次性创伤，并将继续造成深远影响。 　　即便英国留欧，欧洲的裂痕也还会越来越深：第一，支持退欧的广大英国民众还会继续生活在不适和愤怒中，公投无法真正终结退欧闹剧；第二，英国起到了非常负面的示范效应，瑞士已经决定推迟加入欧盟，而意大利、希腊、塞浦路斯和几乎所有欧盟国家的分裂势力也都变得更加活跃；第三，欧盟被绑架，陷入无所作为的困境，即便英国留欧，欧盟也需在政策上做出让步，而在迫切需要结构性改革的当下，欧盟对英国或其他国家接二连三地让步，势必会让欧盟处于机制建设退步的不利境地，进而加重本已恶化的内部矛盾；第四，即便英国留欧，欧洲经济颓势也不会发生任何积极变化。危机以来，欧洲经济已经两次陷入衰退，而地缘政治动荡将进一步加剧复苏困境。 　　即便英国留欧，全球也只能在温水煮青蛙的困境中继续挣扎。全球局势正在进入一个令人窒息的状态： 　　一方面，不确定性变得更不确定，一些意料之外的小事件就会带来戏剧性的逆转。这在6月两件大事上都有体现，美联储加息由于5月非农数据而突然发生方向性逆转，从5月中旬的“鸽转鹰”突然变为6月中旬的“鹰转鸽”，而5月非农数据也仅是因为罢工事件发生了意料之外的短频波动；英国退欧则由于女议员突然死亡而出现变局，从退欧占优迅速变为留欧占优，而这显然也是偶然事件。 　　另一方面，维持现状就无法改变现状，全球正在进入温水煮青蛙的困局。即便英国留欧，也只是因为人们害怕改变现状；然而，现状并不值得留恋，全球经济正处于趋势性下行、政策手段僵化和利益阶层固化的弱势状态，害怕变局，只会慢慢滑入更加危险的状态。实际上，温水煮青蛙是一个恶性循环，越是留恋于弱势现状，保护主义、民粹主义和孤岛主义在被压抑的状态下就越容易自我强化，最终，当这股力量积累到一定程度，变局不可避免会发生。峰回路转，不会永远出现，习惯了安于现状的市场终究要面对不愿面对的变化。 　　即便英国留欧，风险偏好的短暂回归也将缺乏足够力度。实际上，进入温水煮青蛙状态的，不光是全球局势，还有市场心理。尽管局势正在发生巨大变化，但市场还是相信，精英思维始终能够把握大局，非理性的黑天鹅现象不会真正发生。如此背景下，英国退欧沸沸扬扬，市场却从未真正恐慌，VIX指数也仅是处于比长期水平略高的状态，市场并未为可能的退欧做好准备。也就是说，英国留欧正在或已经PricedIn，即便英国留欧，对于风险偏好的提振也是有限的、短期的。 　　总之，如果英国退欧，那么，市场受创将格外剧烈；如果英国留欧，市场抚慰也相对有限。 　　（文|程实，盘古智库学术委员、工银国际研究部联席主管） 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>243</id>
  <date>2016年06月24日13:11</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sd/2016-06-24/doc-ifxtmwei9231694.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国退欧：欧洲一体化的一次不可逆的重创</title>
  <content>　　英国退欧：欧洲一体化的一次不可逆的重创 　　北京时间6月23日14：00，英国退欧公投正式开始，预计将有4649万人参加本次公投。国内外交易平台、银行等机构均严阵以待，英国民族的命运会被改写吗？退欧或留欧，哪个概率大一些？两种结果分别会对英国、欧盟、全球市场造成哪些冲击？ 　　似乎每一次危机，都有神兵天降和峰回路转。 　　在HBO剧集《权力的游戏》最新一集中，主角琼恩·斯诺在即将输掉“私生子之战”的紧要关头，得到谷地骑兵的神奇驰援，一举逆转战局。与此类似，英国退欧也在紧要时刻发生意料之外的变盘，女议员之死带来了巨大的“蝴蝶效应”，成为让“中间派”最终倒向支持留欧一方的关键推力。 　　最后关头，英国退欧大剧峰回路转，民调显示留欧阵营一路逆袭，博彩市场隐藏的退欧概率大幅下降。公投还没真正开始，市场似乎已经迫不及待要庆贺留欧成功了——股市上涨、英镑反弹。 　　然而，作为一贯的审慎派，我们认为，如此峰回路转，值得嘘一口气，却不值得“弹冠相庆”。 　　即便英国留欧，也是对经济羸弱的再确定。如果说留欧成功，那么，这很大程度上要归因于权威机构和精英阶层的恫吓。正如我们之前的研究所示，大部分权威言论都强调英国退欧将带来巨大伤害，这也是英国政府高官不断向民众灌输的理念。对于欧洲来说，可能是这样；但对于英国来说，却未必如此。 　　从研究方法论来看，主流机构可能是先有了明确的立场，才有了特定的假设，然后，基于这个假设得出了想要的结论。实际上，退欧对于英国来说，长期经济影响是模糊的。即便在权威言论的恫吓下，英国留在欧盟，也只是验证了民众对经济颓势的深度担忧。这就像一周前美联储不加息也没有带来市场提振的道理一样，不加息和留欧，都是对经济基本面极度羸弱的再确认，可以说，都是“弱势选择”，不值得“弹冠相庆”。 　　即便英国留欧，欧洲一体化依旧受到了一次性、不可逆的重创。 　　学术上看，欧洲一体化具有不可逆转的特征；但现实未必总是遵从学术理性，或者说，现实总比理论构筑的“理性世界”更加复杂。值得强调的是，2008年全球经济危机以来，在全球经济金融秩序中，美国和美元的地位并未发生明显变化，而欧洲和欧元却受到实质性打击，从各类数据看，欧元的国际地位明显下降。在欧洲一体化举步维艰的境况下，无论结果如何，英国退欧公投都已经带来了一次性创伤，并将继续造成深远影响。 　　即便英国留欧，欧洲的裂痕也还会越来越深：第一，支持退欧的广大英国民众还会继续生活在不适和愤怒中，公投无法真正终结退欧闹剧；第二，英国起到了非常负面的示范效应，瑞士已经决定推迟加入欧盟，而意大利、希腊、塞浦路斯和几乎所有欧盟国家的分裂势力也都变得更加活跃；第三，欧盟被绑架，陷入无所作为的困境，即便英国留欧，欧盟也需在政策上做出让步，而在迫切需要结构性改革的当下，欧盟对英国或其他国家接二连三地让步，势必会让欧盟处于机制建设退步的不利境地，进而加重本已恶化的内部矛盾；第四，即便英国留欧，欧洲经济颓势也不会发生任何积极变化。危机以来，欧洲经济已经两次陷入衰退，而地缘政治动荡将进一步加剧复苏困境。 　　即便英国留欧，全球也只能在温水煮青蛙的困境中继续挣扎。全球局势正在进入一个令人窒息的状态： 　　一方面，不确定性变得更不确定，一些意料之外的小事件就会带来戏剧性的逆转。这在6月两件大事上都有体现，美联储加息由于5月非农数据而突然发生方向性逆转，从5月中旬的“鸽转鹰”突然变为6月中旬的“鹰转鸽”，而5月非农数据也仅是因为罢工事件发生了意料之外的短频波动；英国退欧则由于女议员突然死亡而出现变局，从退欧占优迅速变为留欧占优，而这显然也是偶然事件。 　　另一方面，维持现状就无法改变现状，全球正在进入温水煮青蛙的困局。即便英国留欧，也只是因为人们害怕改变现状；然而，现状并不值得留恋，全球经济正处于趋势性下行、政策手段僵化和利益阶层固化的弱势状态，害怕变局，只会慢慢滑入更加危险的状态。实际上，温水煮青蛙是一个恶性循环，越是留恋于弱势现状，保护主义、民粹主义和孤岛主义在被压抑的状态下就越容易自我强化，最终，当这股力量积累到一定程度，变局不可避免会发生。峰回路转，不会永远出现，习惯了安于现状的市场终究要面对不愿面对的变化。 　　即便英国留欧，风险偏好的短暂回归也将缺乏足够力度。实际上，进入温水煮青蛙状态的，不光是全球局势，还有市场心理。尽管局势正在发生巨大变化，但市场还是相信，精英思维始终能够把握大局，非理性的黑天鹅现象不会真正发生。如此背景下，英国退欧沸沸扬扬，市场却从未真正恐慌，VIX指数也仅是处于比长期水平略高的状态，市场并未为可能的退欧做好准备。也就是说，英国留欧正在或已经PricedIn，即便英国留欧，对于风险偏好的提振也是有限的、短期的。 　　总之，如果英国退欧，那么，市场受创将格外剧烈；如果英国留欧，市场抚慰也相对有限。 　　（文|程实，盘古智库学术委员、工银国际研究部联席主管） 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>244</id>
  <date>2016年06月24日13:04</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-24/doc-ifxtmweh2465070.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国几可确定脱欧</title>
  <content>　　英国几可确定脱欧 　　北京时间6月24日凌晨5：00，英国开脱欧公投投票截止，各个选区开始计票，当日下午2点全部计票结束，决定英国在欧盟的去留。 　　截止发稿时，382个投票区中已经有约三分之二的投票去结果统计完并公布，目前脱欧阵营51%领先，49%的选民支持留在欧盟，脱欧阵营领先70万票，英国ITV NEWS称，脱欧阵营已经在英国公投中获。 　　其中，牛津的出票结果为70%支持留欧，30%支持退欧； KNOWSLEY投票48%支持留欧，52%支持脱欧；CAERPHILLY BARKING DAGENHAM也都支持退欧，目前的投票结果中，伦敦、苏格兰、北爱尔兰支持留在欧盟其他选区多数支持脱欧。 　　随着最新结果的逐步发布，英国退欧阵营略占上风的同时，英镑兑美元盘中暴跌5%。英国富时指数期货开盘跌超2%。随着开票的结果的变动，英镑的涨跌起伏不定。图为：留欧领先时英镑涨跌趋势 　　各方评论： 　　《外交政策》称，英国脱欧公投反映的背后，是欧盟所面临的艰难境遇。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>245</id>
  <date>2016年06月24日13:04</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-24/doc-ifxtmweh2465070.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国几可确定脱欧</title>
  <content>　　英国几可确定脱欧 　　北京时间6月24日凌晨5：00，英国开脱欧公投投票截止，各个选区开始计票，当日下午2点全部计票结束，决定英国在欧盟的去留。 　　截止发稿时，382个投票区中已经有约三分之二的投票去结果统计完并公布，目前脱欧阵营51%领先，49%的选民支持留在欧盟，脱欧阵营领先70万票，英国ITV NEWS称，脱欧阵营已经在英国公投中获。 　　其中，牛津的出票结果为70%支持留欧，30%支持退欧； KNOWSLEY投票48%支持留欧，52%支持脱欧；CAERPHILLY BARKING DAGENHAM也都支持退欧，目前的投票结果中，伦敦、苏格兰、北爱尔兰支持留在欧盟其他选区多数支持脱欧。 　　随着最新结果的逐步发布，英国退欧阵营略占上风的同时，英镑兑美元盘中暴跌5%。英国富时指数期货开盘跌超2%。随着开票的结果的变动，英镑的涨跌起伏不定。图为：留欧领先时英镑涨跌趋势 　　各方评论： 　　《外交政策》称，英国脱欧公投反映的背后，是欧盟所面临的艰难境遇。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>246</id>
  <date>2016年06月24日13:04</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-24/doc-ifxtmweh2465070.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国几可确定脱欧</title>
  <content>　　英国几可确定脱欧 　　北京时间6月24日凌晨5：00，英国开脱欧公投投票截止，各个选区开始计票，当日下午2点全部计票结束，决定英国在欧盟的去留。 　　截止发稿时，382个投票区中已经有约三分之二的投票去结果统计完并公布，目前脱欧阵营51%领先，49%的选民支持留在欧盟，脱欧阵营领先70万票，英国ITV NEWS称，脱欧阵营已经在英国公投中获。 　　其中，牛津的出票结果为70%支持留欧，30%支持退欧； KNOWSLEY投票48%支持留欧，52%支持脱欧；CAERPHILLY BARKING DAGENHAM也都支持退欧，目前的投票结果中，伦敦、苏格兰、北爱尔兰支持留在欧盟其他选区多数支持脱欧。 　　随着最新结果的逐步发布，英国退欧阵营略占上风的同时，英镑兑美元盘中暴跌5%。英国富时指数期货开盘跌超2%。随着开票的结果的变动，英镑的涨跌起伏不定。图为：留欧领先时英镑涨跌趋势 　　各方评论： 　　《外交政策》称，英国脱欧公投反映的背后，是欧盟所面临的艰难境遇。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>247</id>
  <date>2016年06月23日09:23</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-23/doc-ifxtmwei9124573.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国脱欧公投 新浪观察员英法德三国直播</title>
  <content>　　　1973年，为了加入，英国人心力费劲；2016年，为了离开，英国人纠结满腹；姓了43年的“欧”，英国人将选择继续坚守，还是从此远走？新浪国际今日下午三点半，欧洲三国现场直播：　新浪直播间 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>248</id>
  <date>2016年06月23日09:23</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-23/doc-ifxtmwei9124573.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国脱欧公投 新浪观察员英法德三国直播</title>
  <content>　　　1973年，为了加入，英国人心力费劲；2016年，为了离开，英国人纠结满腹；姓了43年的“欧”，英国人将选择继续坚守，还是从此远走？新浪国际今日下午三点半，欧洲三国现场直播：　新浪直播间 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>249</id>
  <date>2016年06月23日09:23</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-23/doc-ifxtmwei9124573.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>英国脱欧公投 新浪观察员英法德三国直播</title>
  <content>　　　1973年，为了加入，英国人心力费劲；2016年，为了离开，英国人纠结满腹；姓了43年的“欧”，英国人将选择继续坚守，还是从此远走？新浪国际今日下午三点半，欧洲三国现场直播：　新浪直播间 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>250</id>
  <date>2016年06月12日13:20</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-12/doc-ifxszkzy5132781.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>欧洲杯英俄踢平 俄球迷满场追打英国人……</title>
  <content>　　《每日邮报》报道称，暴力冲突事件发生在法国马赛市韦洛德罗姆球场的看台上，尽管两国球队踢成平局，但两国球迷却似乎一定要分出胜负。 　　报道称，俄罗斯球迷扯下英国国旗，在英国球迷的座位间来回奔跑示威，随后英国球迷被俄罗斯球迷追着满球场跑，双方发生冲突，整个过程持续了30分钟。 　　报道说，球迷们翻出围栏，焦虑的父母们带着他们的孩子逃离这场冲突。而球场的管理员则尽他们的最大努力平息两方球迷的冲突。在一阵厮打和混乱后，最后两方球迷都平静的离开了球场。 　　欧足联宣布，他们会对球迷里的暴动分子进行调查，2018年世界杯主办地俄罗斯也表示会严肃处理这次事件。俄罗斯媒体援引俄体育部的声明说，参与斗殴的俄罗斯球迷将被处罚，而俄足协也可能面临来自欧足联的处罚。 　　此前有谣言称，有英国球迷被俄罗斯球迷扔下地铁死亡。但这一传言被英国驻法大使否定，他说受伤的是一位法国女士，但他没有明确表示这位女士的受伤是否和俄英球迷间的冲突有关联。 　　另据俄罗斯卫星网报道，英俄两国球迷星期五晚上还在当地的一个酒吧发生冲突。报道称，参与者们在斗殴过程中使用了椅子和烟火棒。约200名法国警察封锁了事发的街道。执法机关不得不使用催泪弹来制止两国球迷斗殴。（新浪国际实习生赫朗） 英国球迷被俄罗斯球迷追逐。</content>
</page>
<page>
  <id>251</id>
  <date>2016年06月12日10:51</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-06-12/doc-ifxszmaa1866912.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=2&amp;r=9&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>欧洲杯英俄球迷互殴致31伤 用椅攻击场面火爆</title>
  <content>警察维持秩序 球迷互殴 　　原标题：欧洲杯面临足球流氓威胁 英俄球迷互殴致31伤 　　法国南部港口城市马赛11日发生多起球迷冲突事件。英国和俄罗斯球迷继欧洲杯开幕当天的摩擦之后再度大打出手，严重的球迷暴力活动已经造成至少31人受伤，其中4人伤势严重，一名英国球迷生命垂危。 　　负责2016年欧洲足球锦标赛安保的法国警方严阵以待防范恐怖主义袭击威胁，如今却又面临足球流氓寻衅滋事的严峻挑战。英国、俄罗斯和法国球迷11日在马赛不断发生冲突，尤以B组英格兰队与俄罗斯队的小组赛前后为甚。 　　从11日下午4时开始，以俄罗斯和英国球迷为主的足球流氓相互挑衅，在被法国警方释放的催泪瓦斯驱散后，部分人“转战”临近街区。双方除了拳脚殴斗以外，还以啤酒瓶等物品为武器相互攻击。晚上8时左右，双方又在维罗德姆球场周边发生冲突。法国治安部队也成为攻击对象，被迫以催泪弹和高压水枪还击。 　　据法国BFNTV电视台报道，马赛警方通报说，最严重的球迷冲突发生在马赛老港附近，将近500名英格兰队和俄罗斯队的支持者当街互殴，共造成包括4名重伤者在内的31人受伤，其中一名被铁棒击中头部的英国球迷生命垂危。警方当天共逮捕了6名滋事分子。 　　法国内政部长卡泽纳夫当晚发表声明，严厉谴责这些“伪球迷”故意诉诸暴力的行径属“不负责任之举”。法国负责打击足球流氓的警方负责人布托内则表示，防范足球暴力的举措并未缺位失效。 　　实际上，法国当局在马赛维罗德姆球场体育场内外共部署了1000名警员和1100名雇佣保安维持秩序，另有850名消防人员待命。这些安保措施不仅用于预防恐怖主义威胁，也旨在应对足球流氓的暴力挑衅。据称，此次欧洲杯小组赛中共有5场比赛被列为重点防范场次，需加强安保警力。 　　在当天的比赛中，警方为英国和俄罗斯球迷设置了两条隔离的入场和离场路线，以防止双方在比赛前后近距离接触。除此之外，法国政府还专门为此次欧洲杯设立多国警方协作中心，另外23个参赛国共派出180名警察赴法，联合监控各国足球流氓的动向。 　　　欧锦赛英俄大战前球迷起冲突:用椅攻击场面火爆 　　11日，在欧锦赛英格兰队对俄罗斯队的比赛开始前几个小时，在法国马赛市中心老港，再次爆发球迷冲突，造成十多人受伤，其中一名英国球迷重伤。来自法国消防救援部门的消息称，当天下午的球迷冲突中共有十多人受伤，其中一名英国球迷伤势严重，这名重伤者心脏停止跳动，处于生死之间，正在抢救中。 责任编辑：张淳 SN182</content>
</page>
<page>
  <id>252</id>
  <date>2016年06月12日02:10</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-12/doc-ifxszkzy5098659.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=4&amp;r=9&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>欧锦赛英俄大战前球迷冲突造成十多人受伤</title>
  <content>　　新华社法国马赛6月11日体育专电 (记者王子江 岳东兴) 11日，在欧锦赛英格兰队对俄罗斯队的比赛开始前几个小时，在法国马赛市中心老港，再次爆发球迷冲突，造成十多人受伤，其中一名英国球迷重伤。 　　来自法国消防救援部门的消息称，当天下午的球迷冲突中共有十多人受伤，其中一名英国球迷伤势严重，这名重伤者心脏停止跳动，处于生死之间，正在抢救中。而马赛警方称，目前局势得到控制，应该不影响晚上的比赛。 　　从法国电视台播放的画面看，当天下午数百名球迷在马赛老港使用椅子和啤酒瓶相互攻击，不少人当场受伤，场面相当火爆。法国防暴警察使用了催泪弹，分开冲突双方。据法国媒体称，冲突球迷为英格兰队和俄罗斯队的支持者。 　　欧足联在随后发布声明强烈谴责暴力，并称“闹事者与足球无关”。法国马赛警方负责人在接受媒体采访时建议停止销售酒精饮料。 　　马赛老港位于马赛市中心，具有2600多年的历史，传统鱼市和附近位于地中海的伊夫岛是马赛最著名的旅游景点。在英格兰和俄罗斯比赛之前，从9日开始每晚都会发生零星的球迷冲突，两天来已经有9名闹事球迷被逮捕，但之前并未造成人员伤亡。(完) 责任编辑：刘德宾 SN222</content>
</page>
<page>
  <id>253</id>
  <date>2016年06月12日13:20</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-12/doc-ifxszkzy5132781.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>欧洲杯英俄踢平 俄球迷满场追打英国人……</title>
  <content>　　《每日邮报》报道称，暴力冲突事件发生在法国马赛市韦洛德罗姆球场的看台上，尽管两国球队踢成平局，但两国球迷却似乎一定要分出胜负。 　　报道称，俄罗斯球迷扯下英国国旗，在英国球迷的座位间来回奔跑示威，随后英国球迷被俄罗斯球迷追着满球场跑，双方发生冲突，整个过程持续了30分钟。 　　报道说，球迷们翻出围栏，焦虑的父母们带着他们的孩子逃离这场冲突。而球场的管理员则尽他们的最大努力平息两方球迷的冲突。在一阵厮打和混乱后，最后两方球迷都平静的离开了球场。 　　欧足联宣布，他们会对球迷里的暴动分子进行调查，2018年世界杯主办地俄罗斯也表示会严肃处理这次事件。俄罗斯媒体援引俄体育部的声明说，参与斗殴的俄罗斯球迷将被处罚，而俄足协也可能面临来自欧足联的处罚。 　　此前有谣言称，有英国球迷被俄罗斯球迷扔下地铁死亡。但这一传言被英国驻法大使否定，他说受伤的是一位法国女士，但他没有明确表示这位女士的受伤是否和俄英球迷间的冲突有关联。 　　另据俄罗斯卫星网报道，英俄两国球迷星期五晚上还在当地的一个酒吧发生冲突。报道称，参与者们在斗殴过程中使用了椅子和烟火棒。约200名法国警察封锁了事发的街道。执法机关不得不使用催泪弹来制止两国球迷斗殴。（新浪国际实习生赫朗） 英国球迷被俄罗斯球迷追逐。</content>
</page>
<page>
  <id>254</id>
  <date>2016年06月12日13:20</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-12/doc-ifxszkzy5132781.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>欧洲杯英俄踢平 俄球迷满场追打英国人……</title>
  <content>　　《每日邮报》报道称，暴力冲突事件发生在法国马赛市韦洛德罗姆球场的看台上，尽管两国球队踢成平局，但两国球迷却似乎一定要分出胜负。 　　报道称，俄罗斯球迷扯下英国国旗，在英国球迷的座位间来回奔跑示威，随后英国球迷被俄罗斯球迷追着满球场跑，双方发生冲突，整个过程持续了30分钟。 　　报道说，球迷们翻出围栏，焦虑的父母们带着他们的孩子逃离这场冲突。而球场的管理员则尽他们的最大努力平息两方球迷的冲突。在一阵厮打和混乱后，最后两方球迷都平静的离开了球场。 　　欧足联宣布，他们会对球迷里的暴动分子进行调查，2018年世界杯主办地俄罗斯也表示会严肃处理这次事件。俄罗斯媒体援引俄体育部的声明说，参与斗殴的俄罗斯球迷将被处罚，而俄足协也可能面临来自欧足联的处罚。 　　此前有谣言称，有英国球迷被俄罗斯球迷扔下地铁死亡。但这一传言被英国驻法大使否定，他说受伤的是一位法国女士，但他没有明确表示这位女士的受伤是否和俄英球迷间的冲突有关联。 　　另据俄罗斯卫星网报道，英俄两国球迷星期五晚上还在当地的一个酒吧发生冲突。报道称，参与者们在斗殴过程中使用了椅子和烟火棒。约200名法国警察封锁了事发的街道。执法机关不得不使用催泪弹来制止两国球迷斗殴。（新浪国际实习生赫朗） 英国球迷被俄罗斯球迷追逐。</content>
</page>
<page>
  <id>255</id>
  <date>2016年06月07日19:11</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-07/doc-ifxsvenv6844360.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：苏宁买了国际米兰又能如何</title>
  <content>　　6月6日，苏宁云商集团宣布收购意大利知名足球俱乐部“国际米兰”，对此日本媒体也予以关注，《日本经济新闻》7日在一篇多名记者撰写的报道中称，苏宁虽买了国际米兰，但关键还是要有助于提高球队成绩，乃至提升中国足球队在国际足联的名次。 　　这篇题为“苏宁买了国际米兰又如何”的报道称，最近以来，中国企业对欧洲体育业务的投资呈现出“爆买”趋势。 　　报道称，除了国际米兰，对另一只意大利强队AC米兰，阿里巴巴集团和大连万达集团都显示出兴趣。而在西班牙联赛20支俱乐部中，中国企业出资等与中国企业有关的俱乐部被认为达到16支。“中国企业收购欧洲知名足球俱乐部的目的是提高在海外品牌影响力，以及面向购买力日益提高的中国消费者销售。” 　　报道称，对于陷入经营困难的欧洲强大俱乐部来说，中国资金充满吸引力，但对中国企业接连收购当地俱乐部的状况，并非都是欢迎氛围。报道援引一位意大利记者的话称，“欢迎中国出钱，但是当地俱乐部接连被中国资本收购，感觉有些失落”。AC米兰的所有者、推进股份出售谈判的前总理贝卢斯科尼也曾表示，“如果可能还是希望转手给意大利企业”。 　　报道认为，集客能力和播放权是足球业务盈利关键，球队的强大与否决定着一切。如果注入中国资金的球队强化对策无法奏效，那批评可能也将升温。 　　“中国国内方面，（中国国家队）在国际足联排名81位，在亚洲排名第9位，如果无法改变这一现状，民众的不满也会增加。”报道称。 　　（新浪国际）</content>
</page>
<page>
  <id>256</id>
  <date>2016年06月07日19:11</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-07/doc-ifxsvenv6844360.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：苏宁买了国际米兰又能如何</title>
  <content>　　6月6日，苏宁云商集团宣布收购意大利知名足球俱乐部“国际米兰”，对此日本媒体也予以关注，《日本经济新闻》7日在一篇多名记者撰写的报道中称，苏宁虽买了国际米兰，但关键还是要有助于提高球队成绩，乃至提升中国足球队在国际足联的名次。 　　这篇题为“苏宁买了国际米兰又如何”的报道称，最近以来，中国企业对欧洲体育业务的投资呈现出“爆买”趋势。 　　报道称，除了国际米兰，对另一只意大利强队AC米兰，阿里巴巴集团和大连万达集团都显示出兴趣。而在西班牙联赛20支俱乐部中，中国企业出资等与中国企业有关的俱乐部被认为达到16支。“中国企业收购欧洲知名足球俱乐部的目的是提高在海外品牌影响力，以及面向购买力日益提高的中国消费者销售。” 　　报道称，对于陷入经营困难的欧洲强大俱乐部来说，中国资金充满吸引力，但对中国企业接连收购当地俱乐部的状况，并非都是欢迎氛围。报道援引一位意大利记者的话称，“欢迎中国出钱，但是当地俱乐部接连被中国资本收购，感觉有些失落”。AC米兰的所有者、推进股份出售谈判的前总理贝卢斯科尼也曾表示，“如果可能还是希望转手给意大利企业”。 　　报道认为，集客能力和播放权是足球业务盈利关键，球队的强大与否决定着一切。如果注入中国资金的球队强化对策无法奏效，那批评可能也将升温。 　　“中国国内方面，（中国国家队）在国际足联排名81位，在亚洲排名第9位，如果无法改变这一现状，民众的不满也会增加。”报道称。 　　（新浪国际）</content>
</page>
<page>
  <id>257</id>
  <date>2016年06月07日19:11</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-07/doc-ifxsvenv6844360.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>日媒：苏宁买了国际米兰又能如何</title>
  <content>　　6月6日，苏宁云商集团宣布收购意大利知名足球俱乐部“国际米兰”，对此日本媒体也予以关注，《日本经济新闻》7日在一篇多名记者撰写的报道中称，苏宁虽买了国际米兰，但关键还是要有助于提高球队成绩，乃至提升中国足球队在国际足联的名次。 　　这篇题为“苏宁买了国际米兰又如何”的报道称，最近以来，中国企业对欧洲体育业务的投资呈现出“爆买”趋势。 　　报道称，除了国际米兰，对另一只意大利强队AC米兰，阿里巴巴集团和大连万达集团都显示出兴趣。而在西班牙联赛20支俱乐部中，中国企业出资等与中国企业有关的俱乐部被认为达到16支。“中国企业收购欧洲知名足球俱乐部的目的是提高在海外品牌影响力，以及面向购买力日益提高的中国消费者销售。” 　　报道称，对于陷入经营困难的欧洲强大俱乐部来说，中国资金充满吸引力，但对中国企业接连收购当地俱乐部的状况，并非都是欢迎氛围。报道援引一位意大利记者的话称，“欢迎中国出钱，但是当地俱乐部接连被中国资本收购，感觉有些失落”。AC米兰的所有者、推进股份出售谈判的前总理贝卢斯科尼也曾表示，“如果可能还是希望转手给意大利企业”。 　　报道认为，集客能力和播放权是足球业务盈利关键，球队的强大与否决定着一切。如果注入中国资金的球队强化对策无法奏效，那批评可能也将升温。 　　“中国国内方面，（中国国家队）在国际足联排名81位，在亚洲排名第9位，如果无法改变这一现状，民众的不满也会增加。”报道称。 　　（新浪国际）</content>
</page>
<page>
  <id>258</id>
  <date>2016年05月21日10:36</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-05-21/doc-ifxsktkp9093284.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>巴黎恐袭嫌犯欲淡化罪行 首次受审拒不开口</title>
  <content>　　中新网5月21日电 据外媒报道，2014年11月巴黎恐袭案中，目前已知唯一活着的嫌疑犯萨拉赫·阿卜德斯兰姆本月20号首次接受法国法官审讯。之前有消息说他“很想做出解释”，但他采取的是面对法官保持沉默的策略和态度。 　　据报道，巴黎法官在对这位恐袭嫌犯进行问询后表示，他一开始就宣布要求沉默的权利。但他也没有说明沉默的理由，也不对在比利时审讯期间的言论给予确认。 　　萨拉赫在巴黎恐袭案发生四个月后被捕，他是法国司法部门掌控的唯一与造成130人死亡的巴黎连环恐袭有直接联系的嫌犯。今年26岁的萨拉赫，曾经是一个小流氓。 　　萨拉赫的律师贝尔东（Frank Berton）称，他的当事人“今天不想说话，他今后也不会开口”。他完全有权利决定开口说话的时间。但巴黎检察官指出，萨拉赫在20日的审讯期间，并没有对以后的举动做出表态。 　　萨拉赫的律师之前曾说，他的当事人“随后”会做出解释，当时这句话让恐袭案受害者感到一些知道真相的希望。巴黎预审法官将于本月24到26号首次接待受害人。 　　一位受害人的律师表示，萨拉赫选择沉默是对遇难者记忆的侮辱。另一位律师谴责萨拉赫操纵玩弄公众舆论。 　　消息人士指出，是2014年涉嫌袭击布鲁塞尔犹太博物馆的内姆士（Mehdi Nemmouche）建议他保持沉默。他们两人曾经同时在比利时的布尔日监狱关押过，消息人士说，监狱的看守曾表示，他们虽在受到严密监控的监狱内，但还是提高声音成功对话。 　　萨拉赫于4月27号被引渡回法国受审，被控参与恐怖主义谋杀。他被关押在巴黎南部的富勒里梅洛吉斯监狱。 　　周五，他的律师在法庭上对他的关押条件进行抱怨，说他处于完全孤立状态，同时牢房24小时监控。他说，在这样的条件下，如果他不和司法部门合作也是可以想得到的。 　　对此，恐袭受害者律师回应说，萨拉赫关心自己的舒适，但他肯定不会想到那些受害人，在恐袭案后的不眠之夜，以及因为他的错误而别摧毁的生活。 　　萨拉赫被认为是11月13号黑色星期五巴黎恐袭案的中心人物，他也是巴黎恐袭案疑似主谋阿巴伍德（Abdelhamid Abaaoud）的朋友，所以，极有可能知道关于恐袭的组织，参与者或其他尚未落网的同犯的信息。 　　在比利时受审期间，萨拉赫最初试图尽量淡化自己的角色，随后便采取了保持沉默的策略。 　　在对巴黎恐袭案的调查中，已有20多人被捕，其中大多数都是在比利时，法国法官近期再次向比利时发出引渡四名被关押在比利时的嫌犯，其中三人涉嫌帮助萨拉赫逃亡。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>259</id>
  <date>2016年05月21日10:36</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-05-21/doc-ifxsktkp9093284.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>巴黎恐袭嫌犯欲淡化罪行 首次受审拒不开口</title>
  <content>　　中新网5月21日电 据外媒报道，2014年11月巴黎恐袭案中，目前已知唯一活着的嫌疑犯萨拉赫·阿卜德斯兰姆本月20号首次接受法国法官审讯。之前有消息说他“很想做出解释”，但他采取的是面对法官保持沉默的策略和态度。 　　据报道，巴黎法官在对这位恐袭嫌犯进行问询后表示，他一开始就宣布要求沉默的权利。但他也没有说明沉默的理由，也不对在比利时审讯期间的言论给予确认。 　　萨拉赫在巴黎恐袭案发生四个月后被捕，他是法国司法部门掌控的唯一与造成130人死亡的巴黎连环恐袭有直接联系的嫌犯。今年26岁的萨拉赫，曾经是一个小流氓。 　　萨拉赫的律师贝尔东（Frank Berton）称，他的当事人“今天不想说话，他今后也不会开口”。他完全有权利决定开口说话的时间。但巴黎检察官指出，萨拉赫在20日的审讯期间，并没有对以后的举动做出表态。 　　萨拉赫的律师之前曾说，他的当事人“随后”会做出解释，当时这句话让恐袭案受害者感到一些知道真相的希望。巴黎预审法官将于本月24到26号首次接待受害人。 　　一位受害人的律师表示，萨拉赫选择沉默是对遇难者记忆的侮辱。另一位律师谴责萨拉赫操纵玩弄公众舆论。 　　消息人士指出，是2014年涉嫌袭击布鲁塞尔犹太博物馆的内姆士（Mehdi Nemmouche）建议他保持沉默。他们两人曾经同时在比利时的布尔日监狱关押过，消息人士说，监狱的看守曾表示，他们虽在受到严密监控的监狱内，但还是提高声音成功对话。 　　萨拉赫于4月27号被引渡回法国受审，被控参与恐怖主义谋杀。他被关押在巴黎南部的富勒里梅洛吉斯监狱。 　　周五，他的律师在法庭上对他的关押条件进行抱怨，说他处于完全孤立状态，同时牢房24小时监控。他说，在这样的条件下，如果他不和司法部门合作也是可以想得到的。 　　对此，恐袭受害者律师回应说，萨拉赫关心自己的舒适，但他肯定不会想到那些受害人，在恐袭案后的不眠之夜，以及因为他的错误而别摧毁的生活。 　　萨拉赫被认为是11月13号黑色星期五巴黎恐袭案的中心人物，他也是巴黎恐袭案疑似主谋阿巴伍德（Abdelhamid Abaaoud）的朋友，所以，极有可能知道关于恐袭的组织，参与者或其他尚未落网的同犯的信息。 　　在比利时受审期间，萨拉赫最初试图尽量淡化自己的角色，随后便采取了保持沉默的策略。 　　在对巴黎恐袭案的调查中，已有20多人被捕，其中大多数都是在比利时，法国法官近期再次向比利时发出引渡四名被关押在比利时的嫌犯，其中三人涉嫌帮助萨拉赫逃亡。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>260</id>
  <date>2016年05月21日10:36</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-05-21/doc-ifxsktkp9093284.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>巴黎恐袭嫌犯欲淡化罪行 首次受审拒不开口</title>
  <content>　　中新网5月21日电 据外媒报道，2014年11月巴黎恐袭案中，目前已知唯一活着的嫌疑犯萨拉赫·阿卜德斯兰姆本月20号首次接受法国法官审讯。之前有消息说他“很想做出解释”，但他采取的是面对法官保持沉默的策略和态度。 　　据报道，巴黎法官在对这位恐袭嫌犯进行问询后表示，他一开始就宣布要求沉默的权利。但他也没有说明沉默的理由，也不对在比利时审讯期间的言论给予确认。 　　萨拉赫在巴黎恐袭案发生四个月后被捕，他是法国司法部门掌控的唯一与造成130人死亡的巴黎连环恐袭有直接联系的嫌犯。今年26岁的萨拉赫，曾经是一个小流氓。 　　萨拉赫的律师贝尔东（Frank Berton）称，他的当事人“今天不想说话，他今后也不会开口”。他完全有权利决定开口说话的时间。但巴黎检察官指出，萨拉赫在20日的审讯期间，并没有对以后的举动做出表态。 　　萨拉赫的律师之前曾说，他的当事人“随后”会做出解释，当时这句话让恐袭案受害者感到一些知道真相的希望。巴黎预审法官将于本月24到26号首次接待受害人。 　　一位受害人的律师表示，萨拉赫选择沉默是对遇难者记忆的侮辱。另一位律师谴责萨拉赫操纵玩弄公众舆论。 　　消息人士指出，是2014年涉嫌袭击布鲁塞尔犹太博物馆的内姆士（Mehdi Nemmouche）建议他保持沉默。他们两人曾经同时在比利时的布尔日监狱关押过，消息人士说，监狱的看守曾表示，他们虽在受到严密监控的监狱内，但还是提高声音成功对话。 　　萨拉赫于4月27号被引渡回法国受审，被控参与恐怖主义谋杀。他被关押在巴黎南部的富勒里梅洛吉斯监狱。 　　周五，他的律师在法庭上对他的关押条件进行抱怨，说他处于完全孤立状态，同时牢房24小时监控。他说，在这样的条件下，如果他不和司法部门合作也是可以想得到的。 　　对此，恐袭受害者律师回应说，萨拉赫关心自己的舒适，但他肯定不会想到那些受害人，在恐袭案后的不眠之夜，以及因为他的错误而别摧毁的生活。 　　萨拉赫被认为是11月13号黑色星期五巴黎恐袭案的中心人物，他也是巴黎恐袭案疑似主谋阿巴伍德（Abdelhamid Abaaoud）的朋友，所以，极有可能知道关于恐袭的组织，参与者或其他尚未落网的同犯的信息。 　　在比利时受审期间，萨拉赫最初试图尽量淡化自己的角色，随后便采取了保持沉默的策略。 　　在对巴黎恐袭案的调查中，已有20多人被捕，其中大多数都是在比利时，法国法官近期再次向比利时发出引渡四名被关押在比利时的嫌犯，其中三人涉嫌帮助萨拉赫逃亡。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>261</id>
  <date>2016年03月13日20:10</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-03-13/doc-ifxqhmve9136800.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>为防性侵案 德国卫生部为难民设立性教育网站</title>
  <content>　　今日俄罗斯报道，随着大量难民的涌入，导致德国性侵、性骚扰案件不断。德国卫生部为此在上月末设立了性教育网站，向难民灌输欧洲的性价值观念以及生殖健康知识。该网站还警告称，性暴力是犯罪行为，如果犯了罪将会得到严厉的惩罚。（新浪） 责任编辑：张成普 SN207</content>
</page>
<page>
  <id>262</id>
  <date>2016年03月13日20:10</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-03-13/doc-ifxqhmve9136800.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>为防性侵案 德国卫生部为难民设立性教育网站</title>
  <content>　　今日俄罗斯报道，随着大量难民的涌入，导致德国性侵、性骚扰案件不断。德国卫生部为此在上月末设立了性教育网站，向难民灌输欧洲的性价值观念以及生殖健康知识。该网站还警告称，性暴力是犯罪行为，如果犯了罪将会得到严厉的惩罚。（新浪） 责任编辑：张成普 SN207</content>
</page>
<page>
  <id>263</id>
  <date>2016年03月13日20:10</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-03-13/doc-ifxqhmve9136800.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>为防性侵案 德国卫生部为难民设立性教育网站</title>
  <content>　　今日俄罗斯报道，随着大量难民的涌入，导致德国性侵、性骚扰案件不断。德国卫生部为此在上月末设立了性教育网站，向难民灌输欧洲的性价值观念以及生殖健康知识。该网站还警告称，性暴力是犯罪行为，如果犯了罪将会得到严厉的惩罚。（新浪） 责任编辑：张成普 SN207</content>
</page>
<page>
  <id>264</id>
  <date>2016年01月11日14:34</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-01-11/doc-ifxnkkux1105743.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>科隆抗议性侵游行现第二帝国旗帜(图)</title>
  <content>　　科隆跨年夜案件持续在德国发酵。据英国媒体报道，当晚发生的犯罪事件已陡然升至516起，且近四成与性侵有关。目前，德国警方将主要精力花在对北非裔展开盘查。虽然德国总理默克尔多次表示降低驱逐难民出境的“门槛”，但境内右翼势力趁此崛起，9日在科隆举行示威，并与警方发生冲突。 　　案件骤生 　　德国警方称袭击早有预谋 　　据英国广播公司11日报道，科隆警方表示，跨年夜当晚发生的犯罪事件已然升至516起，其中四成与性侵相关。上周六，科隆警方通报犯罪事件为379起。警方强调，来自北非的避难者和非法移民为犯罪事件主要嫌犯。 　　如此密集的违法行径直指默克尔开放移民入境的政策。据统计，2015年，共有110万名避难者进入德国。 　　科隆性侵和盗窃案件发生后，民众敦促德国官方进行彻查：科隆案是否与其他城市的类似案件有关联？ 　　德国司法部长上周日对媒体表示，他确信，科隆案早有预谋。 　　“这么多人聚集起来，从事犯罪活动，应该提前有所策划，”他说，“没人告诉我他们没有进行合作或者准备。” 　　目前，德国警方将主要精力花在对北非裔展开盘查。 　　会议呼吁 　　若在德难民被判刑，将被驱逐出境 　　据新华社1月11日报道，为了平息国内怒火，1月9日，默克尔领导的德国基督教民主联盟召开高层会议，默克尔在会上表示，科隆发生的犯罪事件必须得到“坚决的回应”，修改相关法律严格处罚犯罪者，不仅有利于德国居民，也符合难民群体中大部分人的利益。此前一天，默克尔也曾表态称，支持修改法律以降低驱逐难 民出境的“门槛”。这意味着，科隆大规模性侵案后，德国总理已两次明确表态赞成修改相关法律。 默克尔（资料图） 　　在基民盟召开的高层会议上，科隆大规模性侵案成为主导议题。会议发表一份声明，要求对德国现行法律进行更为严格的修订，以应对类似科隆案的发生。 　　会议声明呼吁，降低驱逐有犯罪行为外国人的法律门槛，若在德难民和避难申请者犯罪并被判刑，将失去在德居留权利并被驱逐出境。按德国现行规定，避难申请者 只有在被判3年以上刑期的情况下，才能被驱逐出境。此外，基民盟高层还呼吁通过加强公共场所的录像监控、引入更广泛的身份检查机制等措施，加强国家的公共 安全治理。 　　默克尔会上表示，支持修订相关法律，对在德国犯罪的难民和避难申请者实行更严格的处罚。针对科隆案，默克尔再次警告“不能有任何隐瞒”。她强调，针对妇女和警察的袭击“在德国是违法的，我们必须对此进行严厉惩治”。 　　8日，默克尔曾表示，是时候问问难民，“你们在什么时间点将失去与我们待在一起的权利？……我们扪心自问，是否有必要把这个时间点提前一些？我认为，应该把它提前一些。”这是默克尔首次对是否降低驱逐难民出境门槛进行表态。 　　警方进展 　　32名嫌疑人中有22人是避难申请者 　　据德新社1月8日报道，德国内政部称，警方已确定32名与科隆跨年夜袭击妇女案有关的嫌疑人，其中22人是避难申请者。内政部发言人说，有证据显示这些避难申请者犯有盗窃罪和蓄意伤害他人罪，但据信没有性侵行为。 　　德国《明镜》周刊网站1月8日报道，新年夜发生袭击事件后，科隆警察局长沃尔夫冈·阿尔贝斯被勒令临时退休。北威州内政部长耶格尔表示，为了“重塑公众对 科隆警方的信任”，这一步是必要的。科隆火车站广场新年夜发生多起针对女性的性骚扰和偷窃事件，但警方最初却称新年夜一切平静。批评者还指责说，阿尔贝斯 的说法与后来被公开的警方内部文件内容相矛盾。 　　右翼抬头 　　排外组织支持者9日在科隆举行示威 　　目前，科隆案与难民问题交织使事态呈现复杂化趋势。在科隆案背景下，排外组织支持者9日在科隆举行示威，示威随后演变成暴力骚乱，当地警方以高压水枪驱离示威者，并逮捕数人。 　　抗议示威者举起第二帝国旗帜。1871年普法战争之后，德意志第二帝国在凡尔赛宫宣布成立，其国旗沿用了北德意志联邦的黑白红三色旗。纳粹德国早期也曾使用过这种旗帜。 　　德国新闻电视频道网站1月8日报道称，行业数据显示，自从科隆发生性骚扰事件后，胡椒喷雾和其他防身用品的需求猛增。“新年以来，防身用品专卖店再次感受到需求量大幅增加。”德国枪械工业和武器专业零售商联合会负责人英戈·迈因哈德说。 科隆一家户外用品商场的发言人说，胡椒喷雾在元旦后的最初几天一度售罄。商场不得不追加订货。在科隆一些射击和狩猎用品商店，也出现了相似情况。 责任编辑：石洋</content>
</page>
<page>
  <id>265</id>
  <date>2016年01月11日14:34</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-01-11/doc-ifxnkkux1105743.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>科隆抗议性侵游行现第二帝国旗帜(图)</title>
  <content>　　科隆跨年夜案件持续在德国发酵。据英国媒体报道，当晚发生的犯罪事件已陡然升至516起，且近四成与性侵有关。目前，德国警方将主要精力花在对北非裔展开盘查。虽然德国总理默克尔多次表示降低驱逐难民出境的“门槛”，但境内右翼势力趁此崛起，9日在科隆举行示威，并与警方发生冲突。 　　案件骤生 　　德国警方称袭击早有预谋 　　据英国广播公司11日报道，科隆警方表示，跨年夜当晚发生的犯罪事件已然升至516起，其中四成与性侵相关。上周六，科隆警方通报犯罪事件为379起。警方强调，来自北非的避难者和非法移民为犯罪事件主要嫌犯。 　　如此密集的违法行径直指默克尔开放移民入境的政策。据统计，2015年，共有110万名避难者进入德国。 　　科隆性侵和盗窃案件发生后，民众敦促德国官方进行彻查：科隆案是否与其他城市的类似案件有关联？ 　　德国司法部长上周日对媒体表示，他确信，科隆案早有预谋。 　　“这么多人聚集起来，从事犯罪活动，应该提前有所策划，”他说，“没人告诉我他们没有进行合作或者准备。” 　　目前，德国警方将主要精力花在对北非裔展开盘查。 　　会议呼吁 　　若在德难民被判刑，将被驱逐出境 　　据新华社1月11日报道，为了平息国内怒火，1月9日，默克尔领导的德国基督教民主联盟召开高层会议，默克尔在会上表示，科隆发生的犯罪事件必须得到“坚决的回应”，修改相关法律严格处罚犯罪者，不仅有利于德国居民，也符合难民群体中大部分人的利益。此前一天，默克尔也曾表态称，支持修改法律以降低驱逐难 民出境的“门槛”。这意味着，科隆大规模性侵案后，德国总理已两次明确表态赞成修改相关法律。 默克尔（资料图） 　　在基民盟召开的高层会议上，科隆大规模性侵案成为主导议题。会议发表一份声明，要求对德国现行法律进行更为严格的修订，以应对类似科隆案的发生。 　　会议声明呼吁，降低驱逐有犯罪行为外国人的法律门槛，若在德难民和避难申请者犯罪并被判刑，将失去在德居留权利并被驱逐出境。按德国现行规定，避难申请者 只有在被判3年以上刑期的情况下，才能被驱逐出境。此外，基民盟高层还呼吁通过加强公共场所的录像监控、引入更广泛的身份检查机制等措施，加强国家的公共 安全治理。 　　默克尔会上表示，支持修订相关法律，对在德国犯罪的难民和避难申请者实行更严格的处罚。针对科隆案，默克尔再次警告“不能有任何隐瞒”。她强调，针对妇女和警察的袭击“在德国是违法的，我们必须对此进行严厉惩治”。 　　8日，默克尔曾表示，是时候问问难民，“你们在什么时间点将失去与我们待在一起的权利？……我们扪心自问，是否有必要把这个时间点提前一些？我认为，应该把它提前一些。”这是默克尔首次对是否降低驱逐难民出境门槛进行表态。 　　警方进展 　　32名嫌疑人中有22人是避难申请者 　　据德新社1月8日报道，德国内政部称，警方已确定32名与科隆跨年夜袭击妇女案有关的嫌疑人，其中22人是避难申请者。内政部发言人说，有证据显示这些避难申请者犯有盗窃罪和蓄意伤害他人罪，但据信没有性侵行为。 　　德国《明镜》周刊网站1月8日报道，新年夜发生袭击事件后，科隆警察局长沃尔夫冈·阿尔贝斯被勒令临时退休。北威州内政部长耶格尔表示，为了“重塑公众对 科隆警方的信任”，这一步是必要的。科隆火车站广场新年夜发生多起针对女性的性骚扰和偷窃事件，但警方最初却称新年夜一切平静。批评者还指责说，阿尔贝斯 的说法与后来被公开的警方内部文件内容相矛盾。 　　右翼抬头 　　排外组织支持者9日在科隆举行示威 　　目前，科隆案与难民问题交织使事态呈现复杂化趋势。在科隆案背景下，排外组织支持者9日在科隆举行示威，示威随后演变成暴力骚乱，当地警方以高压水枪驱离示威者，并逮捕数人。 　　抗议示威者举起第二帝国旗帜。1871年普法战争之后，德意志第二帝国在凡尔赛宫宣布成立，其国旗沿用了北德意志联邦的黑白红三色旗。纳粹德国早期也曾使用过这种旗帜。 　　德国新闻电视频道网站1月8日报道称，行业数据显示，自从科隆发生性骚扰事件后，胡椒喷雾和其他防身用品的需求猛增。“新年以来，防身用品专卖店再次感受到需求量大幅增加。”德国枪械工业和武器专业零售商联合会负责人英戈·迈因哈德说。 科隆一家户外用品商场的发言人说，胡椒喷雾在元旦后的最初几天一度售罄。商场不得不追加订货。在科隆一些射击和狩猎用品商店，也出现了相似情况。 责任编辑：石洋</content>
</page>
<page>
  <id>266</id>
  <date>2016年01月11日14:34</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-01-11/doc-ifxnkkux1105743.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>科隆抗议性侵游行现第二帝国旗帜(图)</title>
  <content>　　科隆跨年夜案件持续在德国发酵。据英国媒体报道，当晚发生的犯罪事件已陡然升至516起，且近四成与性侵有关。目前，德国警方将主要精力花在对北非裔展开盘查。虽然德国总理默克尔多次表示降低驱逐难民出境的“门槛”，但境内右翼势力趁此崛起，9日在科隆举行示威，并与警方发生冲突。 　　案件骤生 　　德国警方称袭击早有预谋 　　据英国广播公司11日报道，科隆警方表示，跨年夜当晚发生的犯罪事件已然升至516起，其中四成与性侵相关。上周六，科隆警方通报犯罪事件为379起。警方强调，来自北非的避难者和非法移民为犯罪事件主要嫌犯。 　　如此密集的违法行径直指默克尔开放移民入境的政策。据统计，2015年，共有110万名避难者进入德国。 　　科隆性侵和盗窃案件发生后，民众敦促德国官方进行彻查：科隆案是否与其他城市的类似案件有关联？ 　　德国司法部长上周日对媒体表示，他确信，科隆案早有预谋。 　　“这么多人聚集起来，从事犯罪活动，应该提前有所策划，”他说，“没人告诉我他们没有进行合作或者准备。” 　　目前，德国警方将主要精力花在对北非裔展开盘查。 　　会议呼吁 　　若在德难民被判刑，将被驱逐出境 　　据新华社1月11日报道，为了平息国内怒火，1月9日，默克尔领导的德国基督教民主联盟召开高层会议，默克尔在会上表示，科隆发生的犯罪事件必须得到“坚决的回应”，修改相关法律严格处罚犯罪者，不仅有利于德国居民，也符合难民群体中大部分人的利益。此前一天，默克尔也曾表态称，支持修改法律以降低驱逐难 民出境的“门槛”。这意味着，科隆大规模性侵案后，德国总理已两次明确表态赞成修改相关法律。 默克尔（资料图） 　　在基民盟召开的高层会议上，科隆大规模性侵案成为主导议题。会议发表一份声明，要求对德国现行法律进行更为严格的修订，以应对类似科隆案的发生。 　　会议声明呼吁，降低驱逐有犯罪行为外国人的法律门槛，若在德难民和避难申请者犯罪并被判刑，将失去在德居留权利并被驱逐出境。按德国现行规定，避难申请者 只有在被判3年以上刑期的情况下，才能被驱逐出境。此外，基民盟高层还呼吁通过加强公共场所的录像监控、引入更广泛的身份检查机制等措施，加强国家的公共 安全治理。 　　默克尔会上表示，支持修订相关法律，对在德国犯罪的难民和避难申请者实行更严格的处罚。针对科隆案，默克尔再次警告“不能有任何隐瞒”。她强调，针对妇女和警察的袭击“在德国是违法的，我们必须对此进行严厉惩治”。 　　8日，默克尔曾表示，是时候问问难民，“你们在什么时间点将失去与我们待在一起的权利？……我们扪心自问，是否有必要把这个时间点提前一些？我认为，应该把它提前一些。”这是默克尔首次对是否降低驱逐难民出境门槛进行表态。 　　警方进展 　　32名嫌疑人中有22人是避难申请者 　　据德新社1月8日报道，德国内政部称，警方已确定32名与科隆跨年夜袭击妇女案有关的嫌疑人，其中22人是避难申请者。内政部发言人说，有证据显示这些避难申请者犯有盗窃罪和蓄意伤害他人罪，但据信没有性侵行为。 　　德国《明镜》周刊网站1月8日报道，新年夜发生袭击事件后，科隆警察局长沃尔夫冈·阿尔贝斯被勒令临时退休。北威州内政部长耶格尔表示，为了“重塑公众对 科隆警方的信任”，这一步是必要的。科隆火车站广场新年夜发生多起针对女性的性骚扰和偷窃事件，但警方最初却称新年夜一切平静。批评者还指责说，阿尔贝斯 的说法与后来被公开的警方内部文件内容相矛盾。 　　右翼抬头 　　排外组织支持者9日在科隆举行示威 　　目前，科隆案与难民问题交织使事态呈现复杂化趋势。在科隆案背景下，排外组织支持者9日在科隆举行示威，示威随后演变成暴力骚乱，当地警方以高压水枪驱离示威者，并逮捕数人。 　　抗议示威者举起第二帝国旗帜。1871年普法战争之后，德意志第二帝国在凡尔赛宫宣布成立，其国旗沿用了北德意志联邦的黑白红三色旗。纳粹德国早期也曾使用过这种旗帜。 　　德国新闻电视频道网站1月8日报道称，行业数据显示，自从科隆发生性骚扰事件后，胡椒喷雾和其他防身用品的需求猛增。“新年以来，防身用品专卖店再次感受到需求量大幅增加。”德国枪械工业和武器专业零售商联合会负责人英戈·迈因哈德说。 科隆一家户外用品商场的发言人说，胡椒喷雾在元旦后的最初几天一度售罄。商场不得不追加订货。在科隆一些射击和狩猎用品商店，也出现了相似情况。 责任编辑：石洋</content>
</page>
<page>
  <id>267</id>
  <date>2017年03月14日15:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2017-03-14/doc-ifychhus1294929.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普对华态度缓和 或不将中国列为货币操纵国</title>
  <content>　　参考消息网3月14日报道 外媒称，美国总统特朗普的经济顾问、美国黑石集团首席执行官苏世民在12日表示，特朗普可能将缓和对中国的批评，包括他在竞选期间曾宣布要将中国列为“汇率操纵国”的指控。 　　据新加坡《联合早报》网站3月13日援引彭博社报道，特朗普在竞选期间曾一再表示，上任后将把美国最大贸易伙伴中国列为汇率操纵国，并寻求解决贸易不公平问题的方法，但目前，美国一些政府官员的态度正在出现缓和。 　　美国财政部长史蒂文·努钦2月曾表示，他希望进行正常的外汇市场评估，借此来判断中国是否操纵汇率，他并强调在4月的报告出炉前，不会宣布任何国家为汇率操纵国。 　　担任美国总统策略与政策论坛主席的苏世民在12日说：“有关中国的议题，我不认为将会有汇率操纵国或其他问题。”他表示，中国领导层对特朗普任职期内的中美关系前景保持着冷静的态度。他说，中国内部有关特朗普外交政策的探讨是“有分寸的，不像美国这么夸张”。 　　报道指出，苏世民一直与中国保持着良好的关系，2016年12月他被特朗普委任为总统策略与政策论坛主席，召集企业领袖为就业和经济振兴大计建言。 　　来源：参考消息网 责任编辑：倪子牮</content>
</page>
<page>
  <id>268</id>
  <date>2017年03月14日15:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2017-03-14/doc-ifychhus1294929.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普对华态度缓和 或不将中国列为货币操纵国</title>
  <content>　　参考消息网3月14日报道 外媒称，美国总统特朗普的经济顾问、美国黑石集团首席执行官苏世民在12日表示，特朗普可能将缓和对中国的批评，包括他在竞选期间曾宣布要将中国列为“汇率操纵国”的指控。 　　据新加坡《联合早报》网站3月13日援引彭博社报道，特朗普在竞选期间曾一再表示，上任后将把美国最大贸易伙伴中国列为汇率操纵国，并寻求解决贸易不公平问题的方法，但目前，美国一些政府官员的态度正在出现缓和。 　　美国财政部长史蒂文·努钦2月曾表示，他希望进行正常的外汇市场评估，借此来判断中国是否操纵汇率，他并强调在4月的报告出炉前，不会宣布任何国家为汇率操纵国。 　　担任美国总统策略与政策论坛主席的苏世民在12日说：“有关中国的议题，我不认为将会有汇率操纵国或其他问题。”他表示，中国领导层对特朗普任职期内的中美关系前景保持着冷静的态度。他说，中国内部有关特朗普外交政策的探讨是“有分寸的，不像美国这么夸张”。 　　报道指出，苏世民一直与中国保持着良好的关系，2016年12月他被特朗普委任为总统策略与政策论坛主席，召集企业领袖为就业和经济振兴大计建言。 　　来源：参考消息网 责任编辑：倪子牮</content>
</page>
<page>
  <id>269</id>
  <date>2017年03月14日15:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2017-03-14/doc-ifychhus1294929.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普对华态度缓和 或不将中国列为货币操纵国</title>
  <content>　　参考消息网3月14日报道 外媒称，美国总统特朗普的经济顾问、美国黑石集团首席执行官苏世民在12日表示，特朗普可能将缓和对中国的批评，包括他在竞选期间曾宣布要将中国列为“汇率操纵国”的指控。 　　据新加坡《联合早报》网站3月13日援引彭博社报道，特朗普在竞选期间曾一再表示，上任后将把美国最大贸易伙伴中国列为汇率操纵国，并寻求解决贸易不公平问题的方法，但目前，美国一些政府官员的态度正在出现缓和。 　　美国财政部长史蒂文·努钦2月曾表示，他希望进行正常的外汇市场评估，借此来判断中国是否操纵汇率，他并强调在4月的报告出炉前，不会宣布任何国家为汇率操纵国。 　　担任美国总统策略与政策论坛主席的苏世民在12日说：“有关中国的议题，我不认为将会有汇率操纵国或其他问题。”他表示，中国领导层对特朗普任职期内的中美关系前景保持着冷静的态度。他说，中国内部有关特朗普外交政策的探讨是“有分寸的，不像美国这么夸张”。 　　报道指出，苏世民一直与中国保持着良好的关系，2016年12月他被特朗普委任为总统策略与政策论坛主席，召集企业领袖为就业和经济振兴大计建言。 　　来源：参考消息网 责任编辑：倪子牮</content>
</page>
<page>
  <id>270</id>
  <date>2016年11月07日16:47</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-11-07/doc-ifxxnety7590573.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美国大选决战日 主角是他们</title>
  <content>　　美国大选在即，看腻了两大候选人的丑闻，我们不如来关注下美国大选的主角：选民。 　　选民是美国大选决战阶段最核心的群体，他们手握的选票能左右谁能入主白宫，决定哪党能控制下届国会。美国宪法第一条和第二条规定，联邦和州政府的选举都是由州政府来运作和管理。州议会制定相关选举法律比如选区的划分、选民资格的要求。每个州的选举工作是由各州州务卿（TheSecretaryofState）来监管，而各郡的选举工作是民选的郡选举委员来运作。同时，当有针对选举法的矛盾出现的时候，州法院则会对此做出判决。比如2000年布什诉戈尔案。当然，联邦政府也会通过法律规范竞选和促进选举投票和平等，比如美国宪法第15和19修正案赋予非裔美国人和女性投票权，2002年协助美国投票法案则成立了美国选举协助委员会。 　　在美国，各州的选举法会有些不同。现在假设你是一位居住在马里兰州的刚满18岁的美国公民。你需要在10月18号前先注册投票（registertovote）。注册投票的目的是验证选民是否满足投票要求并避免选民重复投票或者去错误的地点投票。虽然基本要求是美国公民和年满十八岁并且没有因重罪服刑，但每个州对投票人的要求会有一些区别，比如投票是否需要出示身份证，和注册投票的最后期限等。登记投票一般有三种方式，网上登记，邮寄登记和亲自去选举办公室登记。一般在美国境外居住或者服役的美国公民可以选择网上登记投票，而在当地居住的居民可以在网上下载注册投票表格并寄到当地郡选举办公室。假如你错过了注册投票的最后期限，目前在美国13个州包括哥伦比亚特区和北达科他州允许选民在大选当天注册投票。而在今年的大选，为鼓励选民投票，谷歌和脸书等网站会在主页提醒用户进行选民注册和投票。图一为马里兰州网上注册投票页面。图二为马里兰州注册投票表格。（图片来源：马里兰州选举委员会） 马里兰州网上注册投票页面 马里兰州注册投票表格 　　如果已经成功注册完投票，但因11月8日有事无法到现场投票，你可以选择在10月27号到11月3号期间到当地郡选举办公室提前投票，而你之后无法更改选择支持的候选人（全美仅有六个州允许更改提前投票）。但如果你居住在美国境外或在境外服役，你可以选择缺席投票（absenteeballot）。首先，填写缺席投票表格并在11月4日前将其通过邮递或者电子邮件寄出。然后选择向你所属的选举办公室要求一张选票或者网上下载选票，而后手写填写选票并在11月8日前寄出（一般大选结果会在11月8日当晚出来，很多“迟到的”海外投票都未被计入）。当然，大多数美国公民会选择在11月8日当日去现场投票。在马里兰州，你需要在当地时间早上7点到晚上8点之间到当地指定的投票中心投票，第一次投票需要携带你的身份证明。到达投票中心后，先在投票前台处报道，工作人员会问你的住址和姓名，并有可能要求你出示身份证明。随后，工作人员会给你一张选票。值得注意的是，2016年不仅是总统大选，也是美国国会议员的选举。本次大选会选出34位参议员和435位众议员。同时选票会附带地方公职人员的选举，所以选民需要按照选票上指示认真手写填写选票。完成后，工作人员会指导你将选票插入选票扫描器并点击确认，你的选票会自动传入安全选票盒。之后，你到投票前台处，工作人员会再次确认你的住址和姓名或身份证明。最后，你可以离开投票中心了。图三为2016年马里兰州正式选票。图四为马里兰州选票扫描器。（图片来源：马里兰州选举委员会） 2016年马里兰州正式选票</content>
</page>
<page>
  <id>271</id>
  <date>2016年11月07日10:29</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/sy/2016-11-07/doc-ifxxnety7543504.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=1&amp;r=9&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>揭秘美国大选的选票上都有什么</title>
  <content>　　原标题：刘学伟：美国大选的选票上有什么 　　位于美国东北部的马萨诸塞是美国建国时就有的十三州之一，是美国最富裕的州之一。这个州的首府波士顿是美国最像欧洲，也最有文化的一座城市。广为人知的全世界顶级大学哈佛（Harvard）和麻省理工（MIT）都在这里。这里的大街上到处都走动着充满书卷气的年轻人。世界许多的顶级公司比如Google、微软等也在这里设有研究机构。 　　今年11月2号，我们夫妇去探望在这里工作的儿子，有幸亲临如火如荼的美国大选季。到美国没多久，我就见到了一张提前投票的选票，不论内容还是议题都值得一说。 　　我儿子到美国不久，并无权投票。但他的未婚妻是美国籍，有权投票。下面这个选票就是当局寄给她的。只要你申请，甚至不需要理由，提前投票的选票就会寄到你的府上。一个大信封里装有一张选票、一张投票须知、一个已经贴好邮票的寄回信封和一个更小的装选票信封。 寄到家中的选票三件套（图片为作者提供） 　　“选票”须知共8款，大都很寻常。有点意思的有关请人帮忙的两款： 　　“如果您因身体问题无法书写或无法阅读或无法阅读英文，可以请别人帮忙填写本选票。”“如果您不能自行填写选票，必须申报帮助您填写选票人员的姓名。” 　　这张选票足有45公分长，还有正反两面。内容真不少。 　　第一部分是选举美国总统，候选人有四位。分别是民主党的克林顿、自由党的约翰逊、绿党的斯坦和共和党的特朗普。按字母排列，克林顿第一，特朗普第四。 　　第二部分是选举一位众议员，居然只有民主党一位候选人。 　　第三部分似乎也是一位什么议员（councillor），问了我的准儿媳，她也解释不清楚。也是仅一个民主党候选人。 　　第四部分是选举参议员，同样只有一个民主党的候选人。 　　第五部分是选一个州级高法的代表或法官。再一次，我又见到了只有一个民主党候选人的情况。 　　第六个选警长（sheriff），竟然还是只有一个民主党的候选人。 　　此外，选票上还有四个公民发起（InitiativePetition）的公投议案。 　　第一个是关于是否发放第二张赌场执照。 　　第二个是关于是否开放建立半公立/半私立的学校。 　　第三个是关于不得虐待宠物。 　　第四个是是否允许大麻合法化。</content>
</page>
<page>
  <id>272</id>
  <date>2016年10月26日17:07</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-10-26/doc-ifxwztru7250681.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=3&amp;r=9&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>萨科齐竞选总统学特朗普：法国大选被操控！</title>
  <content>　　原标题：萨科齐学特朗普：法国大选被操控！ 　　[文/观察者网 王骁]据外媒报道，法国新一届总统大选将于2017年4月23日举行。法国前总统尼古拉斯·萨科齐（Nicolas Sarkozy）已经宣布参选。不过他的选情并不理想，而他已经在为自己的失势找理由了。他指责初选的主要竞争对手阿兰·朱佩在向左派示好，而且在法国总统大选中有一股左派的外部势力正在操控保守派的初选。 萨科齐在竞选集会上 　　美国政客网（POLITICO）25日报道，在最近几次激进的演说中，这位前总统向他的支持者警告说，左派群体已经渗透到竞选过程中，会“盗取”保守派选民的民意。 　　萨科齐的阵营盯上了阿兰·朱佩（Alain Juppé），他是最有希望赢得共和党初选的候选人。萨科齐派指责朱佩为了获得左派的支持，会做任何事情，包括出台一份支持左派政见的违心宣言。而他做这些都是为了将萨科齐排除在权力之外。 萨科齐学特朗普：法国大选被操控！ 　　“我不会让任何人盗走属于人民的选举，”萨科齐在最近的一次集会上高呼。“为了获得左派的支持，就在一张纸上签字，违背自己的价值观时，忠诚何在？”虽然萨科齐没有说名字，但这明显是在暗指朱佩。 　　私底下，一些萨科齐派将此逻辑进行加工。他们认为，由左派人士操控的保守派初选是没有合法性的。 　　“我们从第一天就注意了这个问题，”一名不愿透露姓名的萨科齐助手说道。“显然，如果保守派初选有大量左派人士参与投票，那么我们有理由相信这是为了妨碍我们的候选人（萨科齐）参选。这样的初选的合法性将受到质疑。” 　　特朗普式的防守 　　如果萨科齐的“投票被盗论”听起来像美国共和党总统候选人特朗普的“选举操控论”，那是因为两个人都面临相似的阻力。 　　他们两人的支持者都是十分感性的，容易被情感操控的，偏激的强硬派人士。两人的支持率都会随着时间的延长而消减。 　　对萨科齐来说，坏消息正在堆砌。 　　20日，哈里斯调查公司（Harris Interactive）显示，在进行了第一次初选辩论后，朱佩将在11月27日举行的淘汰投票中赢得54%的选票，击败萨科齐。另一项调查是由民调公司Odoxa在10月13日进行的，表明朱佩在原本萨科齐的支持者中也在收获支持。 保守派第一次初选辩论，萨科齐和朱佩握手 　　11月3日将举行一次辩论，这将是萨科齐扭转败局的机会。但是竞争对手将准备好用萨科齐的错误言论痛击他。萨科齐之前对法国《新观察家》杂志称他的支持者是“乡巴佬”。 　　萨科齐的团队说他从来没有用过这个词。 　　可见目前的“选票被盗论”是应对可能的失败的一个较好的借口。 　　与特朗普不同的是，萨科齐已经明确声称他会接受初选的投票结果。但是他反复强调“选票被盗论”将会为初选后的政治统一埋下隐患。特别是将来如果右翼失去团结，则将失去对议会的控制。 　　在2017年总统选举之后，紧接着将进行议会选举，而萨科齐派可能会和朱佩派进行内部斗争。特别是目前萨科齐派已经在将朱佩描绘成一位与左派还有穆斯林保持暧昧关系的投机分子。 　　“我不能输给一个72岁的左派，”萨科齐在10月初告诉自己的支持者。 　　对左派的幻想 　　如果左派不会在11月的保守派初选上投票的话，那么我们可以简单地将萨科齐的言论总结为失败主义情绪。 　　严格地说，没有办法阻止一个左派参加保守党的投票。参加党内初选投票所需要的就是登记一下（名字，出生地和住址），并承诺认同共和的价值和权利。 　　“不仅不可能考察谁是真诚的，”萨科齐竞选发言人凯瑟琳·沃特林说。“这是非常困难的，根本说不清楚多少个左派选民最终会参与保守派内的初选，所以这令人担忧。 　　她补充说，“很明显，在初选后人们需要对如何组织初选进行一次总结。” 　　根据对Ifop调查帮助《新观察家》杂志做的一份民意调查显示，57%的左派选民认为他们参加右翼初选时公平的。一个左派杂志引用了几个匿名投票者的观点，其中一位名叫娜塔莉，是一名48岁的房地产代理人，她说他们将投票防止萨科齐重新掌权。 　　但民调无法表明到底有多少左派实际上会去保守派初选投票。当政客网在社交媒体上试图查找哪些左派人士将参与保守派初选投票，并没有人跟评。 　　民调分析认为，左派参与保守派初选并左右初选结果的风险被夸大了。 　　“我们确实观察到有一些左派同情者说他们想参加，”民调研究员说。“但是认为这样的选票可以左右初选，我认为这个假想有点太过了。” 　　“而且，就算这些左派参与了右翼的初选投票，他们的影响力也会被那些极右翼还有萨科齐派的人的投票抵消了。” 　　知识延伸 　　关于本次法国总统大选，观察者网为读者罗列一些知识如下： 　　1、法兰西第五共和国总统是国家元首，任期5年，可怜选连任一次 　　2、尼古拉斯·萨科齐生于1955年。他是第五共和国第六任总统，但是争取连任失败，负于现任总统奥朗德。 　　3、阿兰·朱佩生于1945年。他曾于希拉克总统任内出任总理，曾在萨科齐总统任内出任国防部长与外交部长等要职。1995年至2004年间他担任法国波尔多市长，从2006年重新胜选，再度当选波尔多市长至今。 责任编辑：张冬</content>
</page>
<page>
  <id>273</id>
  <date>2016年11月07日16:47</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-11-07/doc-ifxxnety7590573.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美国大选决战日 主角是他们</title>
  <content>　　美国大选在即，看腻了两大候选人的丑闻，我们不如来关注下美国大选的主角：选民。 　　选民是美国大选决战阶段最核心的群体，他们手握的选票能左右谁能入主白宫，决定哪党能控制下届国会。美国宪法第一条和第二条规定，联邦和州政府的选举都是由州政府来运作和管理。州议会制定相关选举法律比如选区的划分、选民资格的要求。每个州的选举工作是由各州州务卿（TheSecretaryofState）来监管，而各郡的选举工作是民选的郡选举委员来运作。同时，当有针对选举法的矛盾出现的时候，州法院则会对此做出判决。比如2000年布什诉戈尔案。当然，联邦政府也会通过法律规范竞选和促进选举投票和平等，比如美国宪法第15和19修正案赋予非裔美国人和女性投票权，2002年协助美国投票法案则成立了美国选举协助委员会。 　　在美国，各州的选举法会有些不同。现在假设你是一位居住在马里兰州的刚满18岁的美国公民。你需要在10月18号前先注册投票（registertovote）。注册投票的目的是验证选民是否满足投票要求并避免选民重复投票或者去错误的地点投票。虽然基本要求是美国公民和年满十八岁并且没有因重罪服刑，但每个州对投票人的要求会有一些区别，比如投票是否需要出示身份证，和注册投票的最后期限等。登记投票一般有三种方式，网上登记，邮寄登记和亲自去选举办公室登记。一般在美国境外居住或者服役的美国公民可以选择网上登记投票，而在当地居住的居民可以在网上下载注册投票表格并寄到当地郡选举办公室。假如你错过了注册投票的最后期限，目前在美国13个州包括哥伦比亚特区和北达科他州允许选民在大选当天注册投票。而在今年的大选，为鼓励选民投票，谷歌和脸书等网站会在主页提醒用户进行选民注册和投票。图一为马里兰州网上注册投票页面。图二为马里兰州注册投票表格。（图片来源：马里兰州选举委员会） 马里兰州网上注册投票页面 马里兰州注册投票表格 　　如果已经成功注册完投票，但因11月8日有事无法到现场投票，你可以选择在10月27号到11月3号期间到当地郡选举办公室提前投票，而你之后无法更改选择支持的候选人（全美仅有六个州允许更改提前投票）。但如果你居住在美国境外或在境外服役，你可以选择缺席投票（absenteeballot）。首先，填写缺席投票表格并在11月4日前将其通过邮递或者电子邮件寄出。然后选择向你所属的选举办公室要求一张选票或者网上下载选票，而后手写填写选票并在11月8日前寄出（一般大选结果会在11月8日当晚出来，很多“迟到的”海外投票都未被计入）。当然，大多数美国公民会选择在11月8日当日去现场投票。在马里兰州，你需要在当地时间早上7点到晚上8点之间到当地指定的投票中心投票，第一次投票需要携带你的身份证明。到达投票中心后，先在投票前台处报道，工作人员会问你的住址和姓名，并有可能要求你出示身份证明。随后，工作人员会给你一张选票。值得注意的是，2016年不仅是总统大选，也是美国国会议员的选举。本次大选会选出34位参议员和435位众议员。同时选票会附带地方公职人员的选举，所以选民需要按照选票上指示认真手写填写选票。完成后，工作人员会指导你将选票插入选票扫描器并点击确认，你的选票会自动传入安全选票盒。之后，你到投票前台处，工作人员会再次确认你的住址和姓名或身份证明。最后，你可以离开投票中心了。图三为2016年马里兰州正式选票。图四为马里兰州选票扫描器。（图片来源：马里兰州选举委员会） 2016年马里兰州正式选票</content>
</page>
<page>
  <id>274</id>
  <date>2016年11月07日16:47</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-11-07/doc-ifxxnety7590573.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美国大选决战日 主角是他们</title>
  <content>　　美国大选在即，看腻了两大候选人的丑闻，我们不如来关注下美国大选的主角：选民。 　　选民是美国大选决战阶段最核心的群体，他们手握的选票能左右谁能入主白宫，决定哪党能控制下届国会。美国宪法第一条和第二条规定，联邦和州政府的选举都是由州政府来运作和管理。州议会制定相关选举法律比如选区的划分、选民资格的要求。每个州的选举工作是由各州州务卿（TheSecretaryofState）来监管，而各郡的选举工作是民选的郡选举委员来运作。同时，当有针对选举法的矛盾出现的时候，州法院则会对此做出判决。比如2000年布什诉戈尔案。当然，联邦政府也会通过法律规范竞选和促进选举投票和平等，比如美国宪法第15和19修正案赋予非裔美国人和女性投票权，2002年协助美国投票法案则成立了美国选举协助委员会。 　　在美国，各州的选举法会有些不同。现在假设你是一位居住在马里兰州的刚满18岁的美国公民。你需要在10月18号前先注册投票（registertovote）。注册投票的目的是验证选民是否满足投票要求并避免选民重复投票或者去错误的地点投票。虽然基本要求是美国公民和年满十八岁并且没有因重罪服刑，但每个州对投票人的要求会有一些区别，比如投票是否需要出示身份证，和注册投票的最后期限等。登记投票一般有三种方式，网上登记，邮寄登记和亲自去选举办公室登记。一般在美国境外居住或者服役的美国公民可以选择网上登记投票，而在当地居住的居民可以在网上下载注册投票表格并寄到当地郡选举办公室。假如你错过了注册投票的最后期限，目前在美国13个州包括哥伦比亚特区和北达科他州允许选民在大选当天注册投票。而在今年的大选，为鼓励选民投票，谷歌和脸书等网站会在主页提醒用户进行选民注册和投票。图一为马里兰州网上注册投票页面。图二为马里兰州注册投票表格。（图片来源：马里兰州选举委员会） 马里兰州网上注册投票页面 马里兰州注册投票表格 　　如果已经成功注册完投票，但因11月8日有事无法到现场投票，你可以选择在10月27号到11月3号期间到当地郡选举办公室提前投票，而你之后无法更改选择支持的候选人（全美仅有六个州允许更改提前投票）。但如果你居住在美国境外或在境外服役，你可以选择缺席投票（absenteeballot）。首先，填写缺席投票表格并在11月4日前将其通过邮递或者电子邮件寄出。然后选择向你所属的选举办公室要求一张选票或者网上下载选票，而后手写填写选票并在11月8日前寄出（一般大选结果会在11月8日当晚出来，很多“迟到的”海外投票都未被计入）。当然，大多数美国公民会选择在11月8日当日去现场投票。在马里兰州，你需要在当地时间早上7点到晚上8点之间到当地指定的投票中心投票，第一次投票需要携带你的身份证明。到达投票中心后，先在投票前台处报道，工作人员会问你的住址和姓名，并有可能要求你出示身份证明。随后，工作人员会给你一张选票。值得注意的是，2016年不仅是总统大选，也是美国国会议员的选举。本次大选会选出34位参议员和435位众议员。同时选票会附带地方公职人员的选举，所以选民需要按照选票上指示认真手写填写选票。完成后，工作人员会指导你将选票插入选票扫描器并点击确认，你的选票会自动传入安全选票盒。之后，你到投票前台处，工作人员会再次确认你的住址和姓名或身份证明。最后，你可以离开投票中心了。图三为2016年马里兰州正式选票。图四为马里兰州选票扫描器。（图片来源：马里兰州选举委员会） 2016年马里兰州正式选票</content>
</page>
<page>
  <id>275</id>
  <date>2016年06月25日09:59</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/hq/2016-06-25/doc-ifxtmweh2528492.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>外媒：奥巴马正研究卸任后成为一家NBA球队老板</title>
  <content>　　参考消息网6月25日报道 西媒称，白宫发言人乔希·欧内斯特表示，美国总统奥巴马已经在研究卸任后成为一家NBA球队老板的可能性。奥巴马有兴趣在合适的条件下加入一个投资团队。 　　据西班牙《世界报》网站6月23日报道，这不是奥巴马或他周遭的人第一次公开承认这种兴趣。奥巴马上一次表达这种兴趣是在去年11月的一次采访中，他说：“我幻想过构建一支球队会多么有趣，那会很奇妙。” 　　美国《福布斯》杂志2016年1月发布的最新数据显示，一支中等水平的NBA球队的价值约为12.5亿美元（约合83亿元人民币）。NBA球队中价值最高的是估值为30亿美元（约合198亿元人民币）的纽约尼克斯队，最低的则是估值为6.75亿美元（约合44.7亿元人民币）的新奥尔良鹈鹕队。 　　报道称，NBA球队的价值在2011年的劳资协议签订后开始快速增长，而在签署即将于下赛季生效的新电视转播合同后，这些球队的估值会继续上涨。 　　尽管每支NBA球队都有一个主要的老板，但更普遍的是小投资人，这种投资人会以少量的份额加入一个投资团队。也许这将成为奥巴马的角色。 　　奥巴马是众所周知的篮球爱好者。白宫方面19日表示，奥巴马曾为观看NBA总决赛第七场比赛而在乘坐“空军一号”专机着陆后延迟离机。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>276</id>
  <date>2016年06月25日09:59</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/hq/2016-06-25/doc-ifxtmweh2528492.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>外媒：奥巴马正研究卸任后成为一家NBA球队老板</title>
  <content>　　参考消息网6月25日报道 西媒称，白宫发言人乔希·欧内斯特表示，美国总统奥巴马已经在研究卸任后成为一家NBA球队老板的可能性。奥巴马有兴趣在合适的条件下加入一个投资团队。 　　据西班牙《世界报》网站6月23日报道，这不是奥巴马或他周遭的人第一次公开承认这种兴趣。奥巴马上一次表达这种兴趣是在去年11月的一次采访中，他说：“我幻想过构建一支球队会多么有趣，那会很奇妙。” 　　美国《福布斯》杂志2016年1月发布的最新数据显示，一支中等水平的NBA球队的价值约为12.5亿美元（约合83亿元人民币）。NBA球队中价值最高的是估值为30亿美元（约合198亿元人民币）的纽约尼克斯队，最低的则是估值为6.75亿美元（约合44.7亿元人民币）的新奥尔良鹈鹕队。 　　报道称，NBA球队的价值在2011年的劳资协议签订后开始快速增长，而在签署即将于下赛季生效的新电视转播合同后，这些球队的估值会继续上涨。 　　尽管每支NBA球队都有一个主要的老板，但更普遍的是小投资人，这种投资人会以少量的份额加入一个投资团队。也许这将成为奥巴马的角色。 　　奥巴马是众所周知的篮球爱好者。白宫方面19日表示，奥巴马曾为观看NBA总决赛第七场比赛而在乘坐“空军一号”专机着陆后延迟离机。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>277</id>
  <date>2016年06月25日09:59</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/hq/2016-06-25/doc-ifxtmweh2528492.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>外媒：奥巴马正研究卸任后成为一家NBA球队老板</title>
  <content>　　参考消息网6月25日报道 西媒称，白宫发言人乔希·欧内斯特表示，美国总统奥巴马已经在研究卸任后成为一家NBA球队老板的可能性。奥巴马有兴趣在合适的条件下加入一个投资团队。 　　据西班牙《世界报》网站6月23日报道，这不是奥巴马或他周遭的人第一次公开承认这种兴趣。奥巴马上一次表达这种兴趣是在去年11月的一次采访中，他说：“我幻想过构建一支球队会多么有趣，那会很奇妙。” 　　美国《福布斯》杂志2016年1月发布的最新数据显示，一支中等水平的NBA球队的价值约为12.5亿美元（约合83亿元人民币）。NBA球队中价值最高的是估值为30亿美元（约合198亿元人民币）的纽约尼克斯队，最低的则是估值为6.75亿美元（约合44.7亿元人民币）的新奥尔良鹈鹕队。 　　报道称，NBA球队的价值在2011年的劳资协议签订后开始快速增长，而在签署即将于下赛季生效的新电视转播合同后，这些球队的估值会继续上涨。 　　尽管每支NBA球队都有一个主要的老板，但更普遍的是小投资人，这种投资人会以少量的份额加入一个投资团队。也许这将成为奥巴马的角色。 　　奥巴马是众所周知的篮球爱好者。白宫方面19日表示，奥巴马曾为观看NBA总决赛第七场比赛而在乘坐“空军一号”专机着陆后延迟离机。 责任编辑：郑汉星</content>
</page>
<page>
  <id>278</id>
  <date>2016年06月20日15:47</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-20/doc-ifxtfrrc3955260.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美军集结两艘航母 菲附近海域练兵</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 美国双航母演习意在施压中国 play 美集结双航母菲附近海域军演 向前 向后 　　共同社报道，美国海军第七舰队近日宣布，已开始在菲律宾附近公海举行有两艘美军核航母参加的军事演习。第七舰队司令部位于日本神奈川县的美国海军横须贺基地。 　　报道称，两艘航母分别为部署在横须贺基地的“罗纳德·里根”号和临时部署在西太平洋地区、参加日美及印度联合演习的“约翰·斯坦尼斯”号。有两艘航母参加的演习是2014年9月以来的首次。共同社报道，美军将在公海上实施空战演习、海洋调查、燃料补给。详细的演习海域未对外公布。 　　菲律宾媒体则报道称，演习地点在菲东部菲律宾海，演习的内容包括防空、海上侦察及远程打击。演习从周六已经开始。报道称，一共12000名美军、140架战机参加此次演习。 　　第七舰队方面称：“作为太平洋地区的领导者，美国维持地区安全并保护航行和飞行自由的做法符合国家利益。 　　菲律宾媒体援引美军方面的话称，演习旨在强调美军在亚太地区的存在，“没有其他任何国家的海军能在一片海域集中如此强大的战斗力量。” 　　菲政府对美军在菲律宾附近海域的演习表示欢迎，菲国防部发言人称，演习证明美军正在履行其多次强调的“保卫菲律宾”的承诺。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>279</id>
  <date>2016年06月20日15:47</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-20/doc-ifxtfrrc3955260.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美军集结两艘航母 菲附近海域练兵</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 美国双航母演习意在施压中国 play 美集结双航母菲附近海域军演 向前 向后 　　共同社报道，美国海军第七舰队近日宣布，已开始在菲律宾附近公海举行有两艘美军核航母参加的军事演习。第七舰队司令部位于日本神奈川县的美国海军横须贺基地。 　　报道称，两艘航母分别为部署在横须贺基地的“罗纳德·里根”号和临时部署在西太平洋地区、参加日美及印度联合演习的“约翰·斯坦尼斯”号。有两艘航母参加的演习是2014年9月以来的首次。共同社报道，美军将在公海上实施空战演习、海洋调查、燃料补给。详细的演习海域未对外公布。 　　菲律宾媒体则报道称，演习地点在菲东部菲律宾海，演习的内容包括防空、海上侦察及远程打击。演习从周六已经开始。报道称，一共12000名美军、140架战机参加此次演习。 　　第七舰队方面称：“作为太平洋地区的领导者，美国维持地区安全并保护航行和飞行自由的做法符合国家利益。 　　菲律宾媒体援引美军方面的话称，演习旨在强调美军在亚太地区的存在，“没有其他任何国家的海军能在一片海域集中如此强大的战斗力量。” 　　菲政府对美军在菲律宾附近海域的演习表示欢迎，菲国防部发言人称，演习证明美军正在履行其多次强调的“保卫菲律宾”的承诺。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>280</id>
  <date>2016年06月20日15:47</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/2016-06-20/doc-ifxtfrrc3955260.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美军集结两艘航母 菲附近海域练兵</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 美国双航母演习意在施压中国 play 美集结双航母菲附近海域军演 向前 向后 　　共同社报道，美国海军第七舰队近日宣布，已开始在菲律宾附近公海举行有两艘美军核航母参加的军事演习。第七舰队司令部位于日本神奈川县的美国海军横须贺基地。 　　报道称，两艘航母分别为部署在横须贺基地的“罗纳德·里根”号和临时部署在西太平洋地区、参加日美及印度联合演习的“约翰·斯坦尼斯”号。有两艘航母参加的演习是2014年9月以来的首次。共同社报道，美军将在公海上实施空战演习、海洋调查、燃料补给。详细的演习海域未对外公布。 　　菲律宾媒体则报道称，演习地点在菲东部菲律宾海，演习的内容包括防空、海上侦察及远程打击。演习从周六已经开始。报道称，一共12000名美军、140架战机参加此次演习。 　　第七舰队方面称：“作为太平洋地区的领导者，美国维持地区安全并保护航行和飞行自由的做法符合国家利益。 　　菲律宾媒体援引美军方面的话称，演习旨在强调美军在亚太地区的存在，“没有其他任何国家的海军能在一片海域集中如此强大的战斗力量。” 　　菲政府对美军在菲律宾附近海域的演习表示欢迎，菲国防部发言人称，演习证明美军正在履行其多次强调的“保卫菲律宾”的承诺。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>281</id>
  <date>2016年06月17日15:47</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-17/doc-ifxtfrrc3769522.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美媒：在美国买支枪比养宠物还容易</title>
  <content>　　从枪支店购买，你需要经过网上的犯罪背景检查和短时间的等待； 　　从私人卖主处购买，在绝大多数的州，你不会遇到任何阻碍！ 　　按照美国的法律，购买一把枪比考取驾照、领养一只狗狗……还要容易。 　　CNN17日刊发报道，介绍在美国买到一支枪，能有“多容易”。</content>
</page>
<page>
  <id>282</id>
  <date>2016年06月17日15:47</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-17/doc-ifxtfrrc3769522.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美媒：在美国买支枪比养宠物还容易</title>
  <content>　　从枪支店购买，你需要经过网上的犯罪背景检查和短时间的等待； 　　从私人卖主处购买，在绝大多数的州，你不会遇到任何阻碍！ 　　按照美国的法律，购买一把枪比考取驾照、领养一只狗狗……还要容易。 　　CNN17日刊发报道，介绍在美国买到一支枪，能有“多容易”。</content>
</page>
<page>
  <id>283</id>
  <date>2016年06月17日15:47</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-17/doc-ifxtfrrc3769522.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美媒：在美国买支枪比养宠物还容易</title>
  <content>　　从枪支店购买，你需要经过网上的犯罪背景检查和短时间的等待； 　　从私人卖主处购买，在绝大多数的州，你不会遇到任何阻碍！ 　　按照美国的法律，购买一把枪比考取驾照、领养一只狗狗……还要容易。 　　CNN17日刊发报道，介绍在美国买到一支枪，能有“多容易”。</content>
</page>
<page>
  <id>284</id>
  <date>2016年06月07日17:42</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-07/doc-ifxsvenx3567587.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>秘鲁总统大选结束 没人宣布“获胜”</title>
  <content>77岁的库琴斯基和41岁的藤森庆子。 　　当地时间5日，秘鲁举行总统大选第二轮、也是决胜轮的投票。同第一轮主要候选人得票胶着一样，第二轮依然呈现“势均力敌”状态，这个南美国家能否产生第二位日裔总统，依然形势不明。 　　截至当地时间6日，在已经统计的94.9%选票中，77岁的前总理库琴斯基得票率为50.2%，前总统藤森之女、41岁的藤森庆子得票率49.8%，前者领先优势微弱。 　　如此胶着的选情，导致两位候选人均沉默，既未宣布胜选，也未宣布败选。 　　秘鲁国家选举办公室主任说，选举官员们都在等待国内和海外最终计票结果。秘鲁海外选民占选民总数3%左右。 　　秘鲁媒体报道称，这是自1990年以来秘鲁总统大选首次出现如此胶着的选情。此次是藤森庆子第二次竞选总统。她曾参加2011年总统大选，最终败给了奥良塔·乌马拉。 　　庆子的父亲藤森是来自日本的第二代移民，于1990年至2000年担任秘鲁总统，以铁腕治理秘鲁闻名，但藤森于2009年因谋杀及绑架等罪名成立，被判入狱25年。这次大选其也能在狱中关注自己的女儿。 　　已经77岁高龄的库琴斯基曾在几届政府中担任要职。2011年总统大选，库琴斯基也是主要竞争者，当时他的支持率位列第三。（新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>285</id>
  <date>2016年06月07日17:42</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-07/doc-ifxsvenx3567587.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>秘鲁总统大选结束 没人宣布“获胜”</title>
  <content>77岁的库琴斯基和41岁的藤森庆子。 　　当地时间5日，秘鲁举行总统大选第二轮、也是决胜轮的投票。同第一轮主要候选人得票胶着一样，第二轮依然呈现“势均力敌”状态，这个南美国家能否产生第二位日裔总统，依然形势不明。 　　截至当地时间6日，在已经统计的94.9%选票中，77岁的前总理库琴斯基得票率为50.2%，前总统藤森之女、41岁的藤森庆子得票率49.8%，前者领先优势微弱。 　　如此胶着的选情，导致两位候选人均沉默，既未宣布胜选，也未宣布败选。 　　秘鲁国家选举办公室主任说，选举官员们都在等待国内和海外最终计票结果。秘鲁海外选民占选民总数3%左右。 　　秘鲁媒体报道称，这是自1990年以来秘鲁总统大选首次出现如此胶着的选情。此次是藤森庆子第二次竞选总统。她曾参加2011年总统大选，最终败给了奥良塔·乌马拉。 　　庆子的父亲藤森是来自日本的第二代移民，于1990年至2000年担任秘鲁总统，以铁腕治理秘鲁闻名，但藤森于2009年因谋杀及绑架等罪名成立，被判入狱25年。这次大选其也能在狱中关注自己的女儿。 　　已经77岁高龄的库琴斯基曾在几届政府中担任要职。2011年总统大选，库琴斯基也是主要竞争者，当时他的支持率位列第三。（新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>286</id>
  <date>2016年06月07日17:42</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-06-07/doc-ifxsvenx3567587.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>秘鲁总统大选结束 没人宣布“获胜”</title>
  <content>77岁的库琴斯基和41岁的藤森庆子。 　　当地时间5日，秘鲁举行总统大选第二轮、也是决胜轮的投票。同第一轮主要候选人得票胶着一样，第二轮依然呈现“势均力敌”状态，这个南美国家能否产生第二位日裔总统，依然形势不明。 　　截至当地时间6日，在已经统计的94.9%选票中，77岁的前总理库琴斯基得票率为50.2%，前总统藤森之女、41岁的藤森庆子得票率49.8%，前者领先优势微弱。 　　如此胶着的选情，导致两位候选人均沉默，既未宣布胜选，也未宣布败选。 　　秘鲁国家选举办公室主任说，选举官员们都在等待国内和海外最终计票结果。秘鲁海外选民占选民总数3%左右。 　　秘鲁媒体报道称，这是自1990年以来秘鲁总统大选首次出现如此胶着的选情。此次是藤森庆子第二次竞选总统。她曾参加2011年总统大选，最终败给了奥良塔·乌马拉。 　　庆子的父亲藤森是来自日本的第二代移民，于1990年至2000年担任秘鲁总统，以铁腕治理秘鲁闻名，但藤森于2009年因谋杀及绑架等罪名成立，被判入狱25年。这次大选其也能在狱中关注自己的女儿。 　　已经77岁高龄的库琴斯基曾在几届政府中担任要职。2011年总统大选，库琴斯基也是主要竞争者，当时他的支持率位列第三。（新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>287</id>
  <date>2016年05月25日18:31</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-25/doc-ifxsktkp9380061.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>安检让乘客等太久 美交通局高官被停职</title>
  <content>美国交通安全局副局长Kelly Hoggan 排长队等待安检的美国民众。 　　美国众议院监管委员会5月24日证实，主管安全运营的交通安全局副局长Kelly Hoggan已被停职。他受到的主要指控是没解决好机场安检排大队的问题，还获得丰厚奖金。 　　美国媒体报道，5月12日，监管委员会举行了针对交通安全局管理不善的听证会。交通安全局局长Peter Neffenger因Hoggan被奖励九万美元受到委员会质询。监管委员会怀疑，交通安全局正变得更加不透明。 　　机场安检等待时间长问题在美国一直饱受逅病，在一些机场如芝加哥国际机场，安检需要等待三个小时左右，许多乘客因此错过了航班。但在对机场安检管理不善的情况下，Hoggan却在过去13个月内获得了九万美元奖励。 （新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>288</id>
  <date>2016年05月25日18:31</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-25/doc-ifxsktkp9380061.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>安检让乘客等太久 美交通局高官被停职</title>
  <content>美国交通安全局副局长Kelly Hoggan 排长队等待安检的美国民众。 　　美国众议院监管委员会5月24日证实，主管安全运营的交通安全局副局长Kelly Hoggan已被停职。他受到的主要指控是没解决好机场安检排大队的问题，还获得丰厚奖金。 　　美国媒体报道，5月12日，监管委员会举行了针对交通安全局管理不善的听证会。交通安全局局长Peter Neffenger因Hoggan被奖励九万美元受到委员会质询。监管委员会怀疑，交通安全局正变得更加不透明。 　　机场安检等待时间长问题在美国一直饱受逅病，在一些机场如芝加哥国际机场，安检需要等待三个小时左右，许多乘客因此错过了航班。但在对机场安检管理不善的情况下，Hoggan却在过去13个月内获得了九万美元奖励。 （新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>289</id>
  <date>2016年05月25日18:31</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-25/doc-ifxsktkp9380061.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>安检让乘客等太久 美交通局高官被停职</title>
  <content>美国交通安全局副局长Kelly Hoggan 排长队等待安检的美国民众。 　　美国众议院监管委员会5月24日证实，主管安全运营的交通安全局副局长Kelly Hoggan已被停职。他受到的主要指控是没解决好机场安检排大队的问题，还获得丰厚奖金。 　　美国媒体报道，5月12日，监管委员会举行了针对交通安全局管理不善的听证会。交通安全局局长Peter Neffenger因Hoggan被奖励九万美元受到委员会质询。监管委员会怀疑，交通安全局正变得更加不透明。 　　机场安检等待时间长问题在美国一直饱受逅病，在一些机场如芝加哥国际机场，安检需要等待三个小时左右，许多乘客因此错过了航班。但在对机场安检管理不善的情况下，Hoggan却在过去13个月内获得了九万美元奖励。 （新浪国际 张程） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>290</id>
  <date>2016年05月11日11:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-11/doc-ifxryhhh1916842.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>桑德斯击败希拉里赢得西弗吉尼亚州初选</title>
  <content>　　美国有线电视新闻网（CNN）10日报道，美国总统大选民主党参选人桑德斯在西弗吉尼亚州的初选中击败希拉里。 　　希拉里在开选前的民调中以微弱优势领先，但最后败给了桑德斯。她目前赢得的民主党全国代表大会“代表数”远远领先桑德斯，但在西弗吉尼亚州遭到了民主党选民的冷遇。 　　英国媒体报道，西弗吉尼亚州主要以煤矿生产为主，居民大多为白人。政府对燃煤的最新限制以及美国工业的天然气消费增长都对此州民意产生了较大的影响。 　　CNN报道称，桑德斯此次的胜利虽然不能改变民主党初选的总体趋势，但给了他一个在公众面前“翻身”的机会。 　　报道称，他的胜利同样给希拉里敲响了警钟——在与美国共和党候选人特朗普最后的较量慢慢逼近之时，希拉里最好先赢得民主党初选的胜利。 　　英国BBC预测，桑德斯在此后的四场选举中都具有较大的竞争力，但可能6月于加利福尼亚州遭遇挫折。 　　共和党方面，特朗普轻松”拿下”西弗吉尼亚州和位于中部的内布拉斯加州，距离共和党提名其为候选人更近了一步。（新浪国际 王子欧） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>291</id>
  <date>2016年05月04日08:43</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-04/doc-ifxrtzte9933245.shtml?cre=newspagepc&amp;mod=f&amp;loc=3&amp;r=9&amp;doct=0&amp;rfunc=100</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>美共和党排名第二候选人退选 特朗普将稳获提名</title>
  <content>视频加载中，请稍候... 自动播放 play 克鲁兹宣布退选发表演说 向前 向后 特朗普在印第安纳州举行造势集会 　　【克鲁兹宣布退选】共和党目前排名第二的候选人克鲁兹刚刚退选。这意味着特朗普将稳获提名。克鲁兹刚刚在印第安纳发表讲话：“前路似乎已经阻断。我们献出了所有，但选民们选择了另一条路。带着沉重的心情，同时怀着对我们的国家长期前景无限的乐观情绪，我们将停止我们的选举。”#2016美国大选# 新浪 　　特朗普今晨赢得印第安纳州初选，继续着在党内初选中的领先地位。 　　经此一役，特朗普的代表票已经超过1000张，如果在7月共和党全国代表大会前，获得1237张代表票，就可以获得提名，他目前超过位列第二的克鲁兹约500票，保持着绝对优势，只需在下个月的新泽西州和加利福尼亚州以小幅度优势获胜，就能出线，他在这两州民调都是领先，而克鲁兹即使以最乐观的估计，也无法赢得足够的代表票了。 　　此前，很多媒体将此战解读为克鲁兹的“最后一战”。克鲁兹和位列第三的候选人卡西奇达成反特朗普联盟，早早宣布前惠普女总裁菲奥莉娜为副手人选，可谓动用了一切手段，但最终都没能起效。 　　民主党方面，希拉里和桑德斯选情焦灼，还需等待计票结果。不过整体而言，此前希拉里积累的代表票远超桑德斯，基本是可以锁定党内提名的。（新浪国际） 责任编辑：陈琰 SN225</content>
</page>
<page>
  <id>292</id>
  <date>2016年05月11日11:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-11/doc-ifxryhhh1916842.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>桑德斯击败希拉里赢得西弗吉尼亚州初选</title>
  <content>　　美国有线电视新闻网（CNN）10日报道，美国总统大选民主党参选人桑德斯在西弗吉尼亚州的初选中击败希拉里。 　　希拉里在开选前的民调中以微弱优势领先，但最后败给了桑德斯。她目前赢得的民主党全国代表大会“代表数”远远领先桑德斯，但在西弗吉尼亚州遭到了民主党选民的冷遇。 　　英国媒体报道，西弗吉尼亚州主要以煤矿生产为主，居民大多为白人。政府对燃煤的最新限制以及美国工业的天然气消费增长都对此州民意产生了较大的影响。 　　CNN报道称，桑德斯此次的胜利虽然不能改变民主党初选的总体趋势，但给了他一个在公众面前“翻身”的机会。 　　报道称，他的胜利同样给希拉里敲响了警钟——在与美国共和党候选人特朗普最后的较量慢慢逼近之时，希拉里最好先赢得民主党初选的胜利。 　　英国BBC预测，桑德斯在此后的四场选举中都具有较大的竞争力，但可能6月于加利福尼亚州遭遇挫折。 　　共和党方面，特朗普轻松”拿下”西弗吉尼亚州和位于中部的内布拉斯加州，距离共和党提名其为候选人更近了一步。（新浪国际 王子欧） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>293</id>
  <date>2016年05月11日11:58</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-11/doc-ifxryhhh1916842.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>桑德斯击败希拉里赢得西弗吉尼亚州初选</title>
  <content>　　美国有线电视新闻网（CNN）10日报道，美国总统大选民主党参选人桑德斯在西弗吉尼亚州的初选中击败希拉里。 　　希拉里在开选前的民调中以微弱优势领先，但最后败给了桑德斯。她目前赢得的民主党全国代表大会“代表数”远远领先桑德斯，但在西弗吉尼亚州遭到了民主党选民的冷遇。 　　英国媒体报道，西弗吉尼亚州主要以煤矿生产为主，居民大多为白人。政府对燃煤的最新限制以及美国工业的天然气消费增长都对此州民意产生了较大的影响。 　　CNN报道称，桑德斯此次的胜利虽然不能改变民主党初选的总体趋势，但给了他一个在公众面前“翻身”的机会。 　　报道称，他的胜利同样给希拉里敲响了警钟——在与美国共和党候选人特朗普最后的较量慢慢逼近之时，希拉里最好先赢得民主党初选的胜利。 　　英国BBC预测，桑德斯在此后的四场选举中都具有较大的竞争力，但可能6月于加利福尼亚州遭遇挫折。 　　共和党方面，特朗普轻松”拿下”西弗吉尼亚州和位于中部的内布拉斯加州，距离共和党提名其为候选人更近了一步。（新浪国际 王子欧） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>294</id>
  <date>2016年05月05日11:49</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-05/doc-ifxryhhh1622390.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普再向韩日要“保护费”：不给钱就撤兵</title>
  <content>　　韩联社报道，美国共和党总统参选人特朗普4日接受美国有线电视新闻网（CNN）采访时表示，包括韩国在内的盟友应承担100%的防卫费用，他还再次暗示，若韩国不分摊更多军费驻韩美军有可能撤离。特朗普还对美国在亚欧的盟友们提了什么醒？ 　　最近，驻韩美军司令提名人文森特·布鲁克斯在参议院军事委员会听证会上表示，韩国承担驻韩美军人员费用的50%，在被问及对此有何看法时，特朗普反问道：“为何不承担100%的费用？”。 　　对于韩国、日本、德国等美军驻扎的国家是否应承担一切费用，特朗普肯定地说，美国在保卫这些国家，因此这些国家应该自行承担一切相关费用。特朗普还称，美国充当世界警察，付出的军费远大于其他国家，这并不是为了美国，而是为了保卫他国，因此这些国家应当承担军费。 　　特朗普还说，若韩国不尊重美国，那么答案很明确，即应该自己防卫自己。韩联社称，这番言论暗示若韩美围绕军费的谈判若破裂，美国将撤走驻韩美军。特朗普曾在竞选过程中多次表示，若他当选美国总统，将同欧洲和亚洲盟友重新启动防卫费谈判，若盟友不提高防卫费分摊比例，美军或从这些国家撤离。 　　特朗普最近频繁向美国的盟友要“保护费”引发多个盟国担忧，日本政府最近就明确表态，希望美国大选不要影响日美同盟关系。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>295</id>
  <date>2016年05月05日11:49</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-05/doc-ifxryhhh1622390.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普再向韩日要“保护费”：不给钱就撤兵</title>
  <content>　　韩联社报道，美国共和党总统参选人特朗普4日接受美国有线电视新闻网（CNN）采访时表示，包括韩国在内的盟友应承担100%的防卫费用，他还再次暗示，若韩国不分摊更多军费驻韩美军有可能撤离。特朗普还对美国在亚欧的盟友们提了什么醒？ 　　最近，驻韩美军司令提名人文森特·布鲁克斯在参议院军事委员会听证会上表示，韩国承担驻韩美军人员费用的50%，在被问及对此有何看法时，特朗普反问道：“为何不承担100%的费用？”。 　　对于韩国、日本、德国等美军驻扎的国家是否应承担一切费用，特朗普肯定地说，美国在保卫这些国家，因此这些国家应该自行承担一切相关费用。特朗普还称，美国充当世界警察，付出的军费远大于其他国家，这并不是为了美国，而是为了保卫他国，因此这些国家应当承担军费。 　　特朗普还说，若韩国不尊重美国，那么答案很明确，即应该自己防卫自己。韩联社称，这番言论暗示若韩美围绕军费的谈判若破裂，美国将撤走驻韩美军。特朗普曾在竞选过程中多次表示，若他当选美国总统，将同欧洲和亚洲盟友重新启动防卫费谈判，若盟友不提高防卫费分摊比例，美军或从这些国家撤离。 　　特朗普最近频繁向美国的盟友要“保护费”引发多个盟国担忧，日本政府最近就明确表态，希望美国大选不要影响日美同盟关系。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>296</id>
  <date>2016年05月05日11:49</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-05-05/doc-ifxryhhh1622390.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>特朗普再向韩日要“保护费”：不给钱就撤兵</title>
  <content>　　韩联社报道，美国共和党总统参选人特朗普4日接受美国有线电视新闻网（CNN）采访时表示，包括韩国在内的盟友应承担100%的防卫费用，他还再次暗示，若韩国不分摊更多军费驻韩美军有可能撤离。特朗普还对美国在亚欧的盟友们提了什么醒？ 　　最近，驻韩美军司令提名人文森特·布鲁克斯在参议院军事委员会听证会上表示，韩国承担驻韩美军人员费用的50%，在被问及对此有何看法时，特朗普反问道：“为何不承担100%的费用？”。 　　对于韩国、日本、德国等美军驻扎的国家是否应承担一切费用，特朗普肯定地说，美国在保卫这些国家，因此这些国家应该自行承担一切相关费用。特朗普还称，美国充当世界警察，付出的军费远大于其他国家，这并不是为了美国，而是为了保卫他国，因此这些国家应当承担军费。 　　特朗普还说，若韩国不尊重美国，那么答案很明确，即应该自己防卫自己。韩联社称，这番言论暗示若韩美围绕军费的谈判若破裂，美国将撤走驻韩美军。特朗普曾在竞选过程中多次表示，若他当选美国总统，将同欧洲和亚洲盟友重新启动防卫费谈判，若盟友不提高防卫费分摊比例，美军或从这些国家撤离。 　　特朗普最近频繁向美国的盟友要“保护费”引发多个盟国担忧，日本政府最近就明确表态，希望美国大选不要影响日美同盟关系。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>297</id>
  <date>2016年04月29日17:07</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-04-29/doc-ifxrtztc3054243.shtml#</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>自称掌握宇宙秘密 男子绑“炸弹”逼电视台播出</title>
  <content>身上绑着“炸弹背心”的男子。他自称掌握了政府一直对公众隐藏的太阳系的秘密。 　　近日，中国一名男子闯红灯被罚时自称来自银河系，成为网络关注热点。当地时间28日，美国巴尔的摩一名25岁男子也自称掌握了“太阳系的秘密”，要通过媒体向公众公布真相。不过他的方式有点极端，他造了一个“炸弹背心”，带着他的宇宙秘密走进当地一家媒体大楼，结果…… 　　事件发生在当天下午1点左右。美国媒体报道称，这名25岁的男子穿着一件熊猫连帽衣，腰间绑着“炸弹”状物体，来到福克斯电视台在当地的办公地点，要求播出一些东西，并威胁引爆炸弹。 　　电视台一名保安告诉记者，这名男子拿着一个U盘，要求电视台播出里面的内容，否则就引爆身上的炸弹。 　　“他递给我一个U盘，说里面存了有关黑洞和太阳的信息，而这些信息美国政府一直对公众守口如瓶。” 　　趁男子不注意，这名保安摁下了桌子底下报警的紧急按钮。 　　大批警察赶到后，这名男子走出电视台办公楼。美媒体报道称，警方多次命令他举起双手，但该男子拒不做出任何反应，反而径直走向包围他的警察，于是隐藏在角落的一名狙击手扣动了扳机。 警方在警告无效后开枪，男子受重伤，后证实所谓炸弹都是救生衣里塞的巧克力。 　　男子被击中倒地后，警方特地调来了排爆机器人来拆除炸弹，但后来发现该男子的炸弹背心其实只是在救生衣里塞了些巧克力，再捆了些钢丝线缆。 　　排除“危险”后，男子迅速送往医院。美媒体称，虽然身受重伤，但男子暂无生命危险。 　　美媒体报道，目前警方正在调查男子的U盘里到底藏了什么“秘密”。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>298</id>
  <date>2016年04月29日17:07</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-04-29/doc-ifxrtztc3054243.shtml#relatedNewsWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>自称掌握宇宙秘密 男子绑“炸弹”逼电视台播出</title>
  <content>身上绑着“炸弹背心”的男子。他自称掌握了政府一直对公众隐藏的太阳系的秘密。 　　近日，中国一名男子闯红灯被罚时自称来自银河系，成为网络关注热点。当地时间28日，美国巴尔的摩一名25岁男子也自称掌握了“太阳系的秘密”，要通过媒体向公众公布真相。不过他的方式有点极端，他造了一个“炸弹背心”，带着他的宇宙秘密走进当地一家媒体大楼，结果…… 　　事件发生在当天下午1点左右。美国媒体报道称，这名25岁的男子穿着一件熊猫连帽衣，腰间绑着“炸弹”状物体，来到福克斯电视台在当地的办公地点，要求播出一些东西，并威胁引爆炸弹。 　　电视台一名保安告诉记者，这名男子拿着一个U盘，要求电视台播出里面的内容，否则就引爆身上的炸弹。 　　“他递给我一个U盘，说里面存了有关黑洞和太阳的信息，而这些信息美国政府一直对公众守口如瓶。” 　　趁男子不注意，这名保安摁下了桌子底下报警的紧急按钮。 　　大批警察赶到后，这名男子走出电视台办公楼。美媒体报道称，警方多次命令他举起双手，但该男子拒不做出任何反应，反而径直走向包围他的警察，于是隐藏在角落的一名狙击手扣动了扳机。 警方在警告无效后开枪，男子受重伤，后证实所谓炸弹都是救生衣里塞的巧克力。 　　男子被击中倒地后，警方特地调来了排爆机器人来拆除炸弹，但后来发现该男子的炸弹背心其实只是在救生衣里塞了些巧克力，再捆了些钢丝线缆。 　　排除“危险”后，男子迅速送往医院。美媒体称，虽然身受重伤，但男子暂无生命危险。 　　美媒体报道，目前警方正在调查男子的U盘里到底藏了什么“秘密”。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
<page>
  <id>299</id>
  <date>2016年04月29日17:07</date>
  <url>http://news.sina.com.cn/w/zx/2016-04-29/doc-ifxrtztc3054243.shtml#articleCommentWrap</url>
  <topic>WORLD</topic>
  <title>自称掌握宇宙秘密 男子绑“炸弹”逼电视台播出</title>
  <content>身上绑着“炸弹背心”的男子。他自称掌握了政府一直对公众隐藏的太阳系的秘密。 　　近日，中国一名男子闯红灯被罚时自称来自银河系，成为网络关注热点。当地时间28日，美国巴尔的摩一名25岁男子也自称掌握了“太阳系的秘密”，要通过媒体向公众公布真相。不过他的方式有点极端，他造了一个“炸弹背心”，带着他的宇宙秘密走进当地一家媒体大楼，结果…… 　　事件发生在当天下午1点左右。美国媒体报道称，这名25岁的男子穿着一件熊猫连帽衣，腰间绑着“炸弹”状物体，来到福克斯电视台在当地的办公地点，要求播出一些东西，并威胁引爆炸弹。 　　电视台一名保安告诉记者，这名男子拿着一个U盘，要求电视台播出里面的内容，否则就引爆身上的炸弹。 　　“他递给我一个U盘，说里面存了有关黑洞和太阳的信息，而这些信息美国政府一直对公众守口如瓶。” 　　趁男子不注意，这名保安摁下了桌子底下报警的紧急按钮。 　　大批警察赶到后，这名男子走出电视台办公楼。美媒体报道称，警方多次命令他举起双手，但该男子拒不做出任何反应，反而径直走向包围他的警察，于是隐藏在角落的一名狙击手扣动了扳机。 警方在警告无效后开枪，男子受重伤，后证实所谓炸弹都是救生衣里塞的巧克力。 　　男子被击中倒地后，警方特地调来了排爆机器人来拆除炸弹，但后来发现该男子的炸弹背心其实只是在救生衣里塞了些巧克力，再捆了些钢丝线缆。 　　排除“危险”后，男子迅速送往医院。美媒体称，虽然身受重伤，但男子暂无生命危险。 　　美媒体报道，目前警方正在调查男子的U盘里到底藏了什么“秘密”。（新浪国际） 责任编辑：白飞</content>
</page>
</pages>